《自战记》

从小学成为女流棋士的时间点开始算起，今年是第八个年头。

当想到在这八年里，我到底通过了多少努力才奋斗到现在的时候，感触就越发变得越深。

幸运的是，在第一次获得头衔后，我就没有丢掉过这个头衔。而且，在将棋粉丝的群体里，也获得了一些知名度。

令我不好意思的是，甚至还从别人那里得到了夸张的称号（虽然这是我第一次说，但其实我还是挺喜欢这个外号的）。

然而在实力强大的后辈不断登场的现在，仅仅防卫头衔就已经很让我吃力，而且最近在别的比赛里也没获得什么好成绩。

虽然在多局胜负制的比赛里战到了最后，但未来的前景却是非常暗淡。

就算是获得头衔的女流棋士，和职业棋士相比起来，对局数也是大大不如。

因此一旦输掉比赛的话，空闲的时间也就会有所增加。

如何使用这段时间，将决定棋士的未来……因为我拥有身为头衔拥有者的使命感，以及想给培养了自己的女流棋士界进行报恩的原因，因此决定投入到将棋普及的工作之中。

虽然会因此减少将棋的研究时间，但在一定程度上来说，却是没有办法的事情。

不仅做过电视棋战的听手，而且也接受过将棋专门杂志以及一般杂志的采访。如果受到邀请的话，甚至连电视的娱乐节目都会参加。

作为结果，我身为女流棋士的知名度在不断增加，就连参加我的活动的粉丝也有所增长。

对此我就已经感到非常满足了……而我也认为粉丝会因此感到非常高兴。

但是，在一次作为嘉宾参加的地方将棋活动中，因为粉丝对我说了一些话，导致我的想法发生了改变。

“最近，是不是在偷懒不下将棋？”

“参加活动的话，赚的钱倒是更多呢。”

“女流棋士真好啊，这么受人照顾。”

仅仅是在这些人面前强颜欢笑，就已经让我精疲力尽了。

因为女流棋士的知名度有所增加，因此就算不惜牺牲自己的时间也要参加将棋普及工作的结果……就是身为女流棋士本身的价值有所下降。

从这以后，我对“普及”的想法有所改变。

就算再怎么牺牲自己的时间去服务粉丝，只要还是身为棋士，不赢的话就没有任何意义。就算实力弱小的女流棋士参加一百次活动，也不如实力强大的女流棋士到场一次来的更让人开心。

因此，身为头衔拥有者，如果想给女流棋士界做出最大贡献的话，唯有变强一条路可以走。

因为我如此想到，所以我拒绝了所有活动的工作，专心埋头于将棋的研究之中。

我将要再次成为胜负的魔鬼。

1.

“对了，我们去京都吧。”

之所以说出这句话，是因为现在正值樱花盛开的季节。

和弟子一起在考虑长手数的诘将棋的时候，突然间想了起来。

“京都……吗？”

和我肩靠肩考虑着诘将棋杂志上的问题的雏鹤爱，一脸茫然地看向了我。

“嗯，京都。现在还在放春假吧？”

“虽然还有一个星期左右……”

对于这个春季即将升到小学五年级的爱来说，现在正处于难得一遇的长期休假中。

与师傅不一样，在学校里也表现得如同优等生一般的爱，早早地就把春假的作业做完，之后不是聚精会神地进行将棋的学习，就是和JS研的伙伴们一起出去玩耍，充分地享受着四年级最后的假期。

此外，无论是将棋界还是学校，由于四月开始都将进入到新的年度，因而除了要参加头衔战的棋士以外，其他人都可以说进入了长期休假的状态。

漫长而痛苦的顺位战也已经结束了。

而且还升上了C级1组。龙王的头衔也成功防御。

包括去年和两个弟子的相遇，总而言之是令人激动的一年。

为了投向新的战斗，重整心态也是很有必要的。在弟子的春假期间进行一场小旅行的主意并不怎么坏。

考虑到这的时候突然想了起来，因而问道。

“爱去过京都吗？”

“额……虽然基本上已经记不得了，但应该还是去过的。毕竟日本有名的景点应该都去过了。”

“真不愧是著名旅馆的独生女儿啊。”

“但是但是！我真的已经不记得了！我想和师傅一起去京都！！”

把最喜欢的诘将棋放到了一边，爱开始赖着喊“京都！京都！”。

好可爱Y

“我想去清水寺看看！鸭川的河滩也想去，额，之后，之后……本能寺！爱想参观本能寺！”

“嗯嗯。”

为了让如同小狗般兴奋的爱冷静下来，我如此说道。

“但是这次要去的地方已经决定好了。”

“欸？是……哪里呢？”

“首先要去的地方是，岚山。”

我说出了就算是在京都……不对，就算是在日本也是数一数二的著名景点的名字。

“我们要去岚山里名为‘天龙寺’的寺庙。”

“Tian long si？”

爱就像不知道这个寺庙一样，在大大的眼睛里浮现出了“？”。

毕竟京都的寺庙太多了，不知道也是可以理解的。不过毕竟是著名的寺庙，只要看一下照片之类的话，应该也就能明白了。

“在那里有什么要处理的事情吗？”

“在那里将要举办头衔战，‘山城樱花战’。”

“啊……！”

作为六个女流头衔之一，唯一一个冠以花名的文雅头衔。

其中的头衔拥有者和挑战者，都是我相处最久的将棋伙伴。

“对于平常基本呆在家里不出门的职业棋士来说，说到出去有事情的话，那也只能是指和将棋有关的事情了。毕竟也没有可以进行约会的人选。”

“……”

“嗯？我说了什么奇怪的东西吗？”

“不，没什么。”

也许是因为即将升到高学年的关系吧？爱流露出了令人捉摸不透的，如同大人般的表情。

“这是我第一次在女流头衔战的现场观看比赛，因而肯定可以从中学到不少的东西。为了作为将来的参考，请务必让我前往。”

“的确能学到不少东西呢。”

不知道为什么使用了复杂词汇的弟子突然让我感到了不安，在感到不安的时候我说出了前往京都的理由。

“山城樱花战是特别的，在一旁观战会让人单纯地感到愉悦。”

“特别？”

“首先，山城樱花战是三局胜负制。就算把职业棋士以及女流棋士的头衔战全部加起来，采用三局胜负制的头衔战，也只有山城樱花战和女流玉将战。”

虽然把新人战这些一般棋战加起来，采用三局胜负制的比赛的数量会稍微有所增加。但是因为三局胜负制只要连胜就会结束，因而在职业棋士的头衔战里并不存在。对了对了，龙王战的挑战者决定战就是三局胜负制。

“除此之外，第二局以及第三局是连续两天进行的。”

“明明在公式战中连续下两天就已经很累了……这就是所谓的头衔战，真的很严厉呢！”

毕竟距离决出胜负的时间非常短，而且还需要不被第二局的结果所左右的强大的精神力。这对于肉体来说是非常苛刻的。

“而且不管怎么说，从第二局开始都是在京都的名胜古迹里进行公开对局，这也是别的比赛所没有的最大的特征。”

“公开？是说在大家的面前进行对局吗？”

“没错没错。虽然爱也在Mynavi女子公开赛的一齐预选里经历过，但你把它理解成比Mynavi所举行的规模更大的东西就可以了。”

Mynavi的一齐预选是多个对局同时进行。

然而山城樱花战是在受着众人目光注视的地方举行的，由对局者双方在穿着和服的情况下，进行的一场将棋。

本来京都的外国游客就已经很多了。关注度完全不在一个级别上。

照片也会被“咔擦咔擦”地拍下来，就连说话的声音也能听到。

由于山城樱花战讲求的是在这样的环境下如何进行适应，因而很明显地把参赛人员区分为了拿手和不拿手的两种类型。

“但是……为什么要在这种情况下下将棋呢？”

“山城樱花的头衔战是由京都市负责举办的。由于是作为日本传统文化体现的将棋和京都的结合，因此会把头衔战作为观光的要素使用。”

“原来如此——！”

爱因为是旅馆家的女儿，因而对“观光”这一词非常敏感。

“的确因为将棋的对局都挺花时间的，而且还不能怎么动，所以最适合给观光客进行拍照呢！”

“就是这样。如果是捕捉体育之类的活动的画面的话，则会让人觉得好像欠缺了什么。把景色和展览品之类的并列在一起的话，不如说是一个加分的要素。”

从海外的人的眼里看来，也许将棋的对局代表的就是传统的技艺或者是现代的艺术吧。

“虽然第一局是在东京举行，但在那里京都的人们也会进行京都的宣传活动。这是彻底特化成‘展示’的，非常少见的头衔战。”

“好像很有趣的样子！”

爱已经沉醉在山城樱花战之中了。

我拿起了充电中的手机，确认了一下时间。

“现在过去的话，就能在中午之前到达京都了……好！四十秒之内收拾好要带走的东西吧！”

“师傅！我们快点去京都吧！”

因为这样，我们向着处于春天的京都出发了。

2.

“到达了！”

“眨眼间就到了啊。”

乘坐环状线，从福岛出发，在大阪站下车，之后转乘新快速前往京都。这一过程只花了不到三十分钟。

没想到千年的古都这么近啊。

“那么，从这里开始还要继续移动才行。”

“还要坐电车吗？”

“对啊……”

剩余的时间还很富裕。

虽然不是最快的移动手段，但是有想要乘坐的交通工具。

“既然难得来一趟，不如乘坐‘岚电’过去吧。”

“Lan dian？”

“京福电铁的岚山干线。通称‘岚电’。很有趣吧？”

和弟子手牵着手，在京都的街道上一步一步地行走。

令人感到暖和和的春之时令。

因为最近几天一直都挺温暖的，因而樱花都一口气地绽放开来了。不知道是从哪里随着风飘过来的粉色花瓣飘落到了爱的头上。

“已经彻底变成春天了呢！”

爱小心翼翼地用小小的手心捕捉住了春风的馈赠，并从樱色的嘴唇处吹出气息，将花瓣再次吹向了空中。

抬头看着飘舞而上的花瓣，我说道。

“虽然东京那边现在还是挺冷的。”

“爸爸妈妈也说北陆那边挺冷的呢。”

估计是联想到了老家所在的石川县的寒冷了吧。

爱抱住了我的手臂，紧紧地把身体缩了起来。

“看电视说，因为今年巨大的冷流袭击了东日本并赖在那里不走，所以今年樱花前线无法北上了！”

“山城樱花战能在樱花绽放的季节里举办真是太好了……毕竟头衔里可是带着‘樱花’两个字的。”

走着走着就随时有可能让人一睡方休的暖意。

“……如果是这样的好天气的话就好了。”

我抱着抱歉的心情说道。

——果然还是把天衣也叫过来就好了……

我的第二个弟子——夜叉神天衣在名为Mynavi女子公开赛的女流头衔战中一路胜出，一直战到了挑战者决定战。

而天衣所要挑战的对手，则在今天作为山城樱花头衔的拥有者进行对局。

让她专门跑过来观看比赛，怎么想也不太好。

所以我并没有邀请她一起过来。就算邀请了，她也不会过来的。

然而，就算这样……毕竟我们这一门只有三个人，果然还是想和大家一起看着同样的景色，呼吸着相同的空气啊。

想给那个孤独一人的孩子看看春天啊……

不知道是不是察觉到了我的心情，爱这样说道。

“明年也来这里吧！下一次一定要和天衣一起来！”

“……嗯。谢了，爱。”

对弟子的温柔感到高兴。果然收了这个孩子作弟子真的是太好了，我再次这么想到。

就这样。在我们聊天的时候终于到达了车站。

看着对面的车站，以及对面的电车——

“！哇啊啊……！”

爱的双眼闪闪发光。

就算是在全国也为数不多的路面电车——在道路上行驶的电车就在那里停放着。

“怎么样？很有趣对吧？”

“是的！就是那个叮叮电车对吧！”

“呜！？”

的……的确有不少人这样称呼路面电车呢，实际上车上的钟也的确“叮叮”地敲着……但是！

“……爱，等等——”

“嗯？怎么了？”

“嗯。不……那个啊？怎么说呢……能不能，那个……用更加文雅的词汇来进行表达呢——”

“？？？”

爱仿佛像遇到了谜题一样全身散发出了“？”。

“……小叮叮？”

“不对啦！！”

不管怎么说，不是所有东西都加上“小”字就会变得文雅起来的！

就在我们说着这些东西的时候，电车到达岚山了。

3.

“好厉害！这就是那个岚山对吧！”

从渡月桥上眺望着岚山的爱，因为过于激动而大声地说了出来，并在那里“哇哇”地兴奋着。

在我们脚下不断流淌着的是桂川。

这是从很久以前就以各种各样的形式口传至今的景色。

虽然这么说，也并不是说只是从这周围的环境中，单纯地感受到了风雅而已。

在拥有悠久历史的建筑物旁林立着的大量的土特产店，络绎不绝的观光公交车，或者是自拍的游客，也映入到了眼帘之中。

尽管京都的道路基本上都比较狭窄，但这里的拥挤状况明显不在一个档次上。

“这边的游客数倒是连一半都没有……我们赶紧进去吧。”

姑且拍完了“岚山与徒弟”的照片的我这么说道，爱却少见地任性地说着。

“不要嘛！！我还想给JS研的大家买礼物呢！”

“回去的时候买吧。”

“呜~！”

对着土特产抛去恋恋不舍的目光的爱。嗯，真可爱。

但是，爱的心情很快就好转了。

前往天龙寺的路上也有不少土特产店。

因为相比渡月桥附近的游客数大幅减少，而且道路也很宽敞，因此可以在这慢慢地走着。

“今天挺暖和的，不如在那边买个抹茶雪糕一边吃一边走吧。”

“抹茶~~！”

说到京都的话，就是抹茶了。手上拿着冰激凌、雪糕、冰沙等含有抹茶的甜品一边吃着，一边慢悠悠地走，这样的情景真是太让人高兴了。

就在一边拍着徒弟美味地舔着抹茶雪糕的照片的时候，我们到达了天龙寺。

因为在超级大的石头上刻着“天龙寺”三个字，因此很快就知道我们到了目的地。

“就连寺庙也可以举办头衔战啊。我还以为只有在旅馆或酒店里才能举办呢。”

“毕竟只要有宽敞的和室，就可以在里面下将棋了。寺庙的话倒是经常会被使用到吧？”

不过与此相对应，住宿以及食宿都得在别的地方进行……这样的情形还是不少的。

虽然的确有不方便的地方，不过作为弥补，可以充分地享受着充满历史的氛围或者是宁静，因此也有有名的对局是在寺庙的对局中产生的呢。

“这个天龙寺经常举办将棋的头衔战。而且它还是世界遗产的一部分，以前的话也在寺庙的院内拍过电影。”

“电影吗！？”

“毕竟离太秦挺近的。岚电的车站里面不也有写着‘摄影场所前’的东西吗？”

“原来如此！”

爱完全拜倒了在一波又一波的京都魅力之下。已经彻底沉醉在京都之中了。

“师傅，我们快点进去吧！”

“在这之前，我们先去嵯峨野那逛一下吧。毕竟一旦被将棋的有关人员看到的话，就没有时间去观光了。”

绕过天龙寺，我们往野宫神社的方向走去。

“这里主要是求恋爱或者是保佑孩子的地方。”

“！？”

“神社院内的神石被称为‘龟石’。这块石头可是有着只要碰一下就能在当年之内实现愿望的神奇力量。毕竟难得来这一趟，要不进去拜一拜怎么样？”

“好的！！”

爱非常迅速地回答道。

果然还是想许将棋能变得更强的愿望吧。我和师姐在小的时候来到这里，也是许了同样的愿望呢。

爱十分细心地摸着龟石。在把爱这天真可爱的样子拍成照片后，我们就走出了野宫神社，向着山的方向前进。

“哇啊！这里长着好多竹子啊！”

“的确呢。呵呵……”

如果看到那个的话，爱到底会做出什么样的反应呢？

在上坡的时候，我们经过了天龙寺的北门。穿过它后我们继续往上走。

紧接着——看着眼前出现的道路，爱惊讶地停了下来。

“那些竹子长成了拱门的形状！好……好厉害！”

虽然因为差不多要到中午的关系，阳光逐渐变得猛烈起来，但是这猛烈的阳光，却被就像要为了分隔开阳光而努力伸展一样的竹子给遮挡住了。

“竹林之路。”

作为可以说得上是嵯峨野最有名的景点的这个地方，并不需要缴纳任何的入场费。因此无论是谁都可以想来就来。这就是京都历史悠久的体现吧。

“这，这个……好像在电视上看到过！”

爱展露出了现今为止最为感动的神情，看向了遮盖天空的竹子。

“真漂亮……无论是空气还是阳光，全部都是绿色的呢……”

“对啊。真有种给人来到了京都的感觉呢。”

这和闲暇时在电视上看到的广告的感觉很像。

因为这里也有很多外国游客，而且大家都在这里拍照，因此想要找个没人地方拍张照片还是挺困难的。不过总算计算好了时机，成功拍下了“竹林和徒弟”的照片。

额，我……光顾着拍小学生的照片啊……

不对不对，这可是徒弟的成长记录。

我可不是因为抱着什么邪恶的想法，才去拍小学女生的照片的。而且爱的父母也说了（特别是爱的母亲），想看看女儿平安无事的样子。

“师傅？把我可爱地拍下来了吗？”

“哦，哦哦。非常完美。”

“那么，这次我们一起拍吧！”

爱对着在身边经过的外国游客说了句“Photo, please!”，拜托他们给我和爱拍了一张合影。

拍完以后，外国游客也拜托道“小姑娘，能不能接下来也和我们一起拍张照呢？”，希望和爱来张合影。也许是因为爱太过可爱了，简直就像是日本人偶的原因吧，在爱的身边不断涌现出新的一批“我也要，我也要”地希望和爱一起拍合照的人。爱在那开始和外国游客们拍起了照来。

爱的可爱也传到了国外去了啊……

“你的妹妹，真的非常可爱呢！”

在我被外国人这样说道而感到困扰的时候，爱在旁边说道。

“He is my master! Dragon King！！”

“？？？”

……弄得摸不清头脑了啊。真是非常抱歉了。

就这样，观光也暂时告一段落了。拍照结束后，我们从竹林之路原路返回，穿过北门后往天龙寺的方向走去。

在进入到寺庙院子内的时候，将棋的相关人员立马出现在了我们的面前。

“啊！是龙王！”

“雏鹤老师也是，欢迎莅临鄙所。请往这边走！来吧，请！”

离开北陆仅仅过了一年。

就算从开始学习将棋的时候算起，也仅仅过了不到一年半的这个孩子，已经站在被人称呼为“老师”的立场上了。

这也可以充分说明将棋界是讲求才能的世界了。

我们向带领我们前往关系人员休息室的联盟职员问道。

“现在已经是午饭休息时间了吗？”

“是的。接下来要下下一步棋的挑战者已经去休息了。”

“这样啊……”

就规则而言，使用自己的持棋时间提早进入休息阶段的做法，是完全被允许的。估计是觉得与其在棋盘前考虑，不如呆在自己的房间里更能冷静地进行思考吧。

对于那个急性子来说，倒是挺像她本人的作风的。

“我是九头龙。打扰了。”

“打，打扰了！我是女流棋士的雏鹤爱！”

在关系人员休息室的门前，大声地打起了招呼。

在前往当地的头衔战的时候，需要这样好好地介绍自己的身份。如果是奖励会员或者是研修生的话，则有必要说出自己属于哪一个老师的门下。为了将这一点告诉只参加过我的头衔战的爱，因此尝试尽可能地礼貌地报上自己的名号。

彬彬有礼的孩子，在大人那可是非常受欢迎的。

爱很快就受到了京都将棋界老爷爷们的热烈欢迎，并时不时地被问到要不要吃一下八桥或者肉桂糖之类的糖果，或者是要不要喝一下果汁之类的。

“哦，是龙王啊。”

在继盘（注：所谓继盘，是指在头衔战等比赛的休息室中，把对局中的将棋放在将棋盘上进行检讨，并进行研究）前穿着和服坐着的男性，在注意到我和爱之后打起了招呼。

月光圣市九段。将棋联盟的会长。

“而且雏鹤小姐也来了。真是劳烦您们过来一趟了。”

“打……打扰了！！我是过来学习的！！”

“真让人佩服啊。”

尽管会长的眼睛看不见东西，但还是把眼睛眯起了，对着爱表扬道。

我看了一下会长的周围，发现了和平常不一样的地方。

“奇怪了？男鹿小姐去哪里了？”

作为会长秘书的男鹿佐佐里女流初段（已隐退），经常如同影子一般伴随在会长的左右。然而在会长的身边却看不到她的身影，这还是挺让人感到不可思议的。

“今天她负责担任记录一职。。”

“男鹿小姐吗？这可真是少见啊。”

虽然隐退了的棋士担当比赛的记录人员或者是解说会的听者的情形并不少见，但是那个人竟然离开会长的身边去担任这样的工作，说起来还是挺让人意外的。

“毕竟京都是男鹿小姐的老家。对此我也是非常欢迎的。”

“啊，原来如此。”

“毕竟除了对局的人以外，负责记录的人员就是最受瞩目的存在了。为了给京都的将棋粉丝们展示她精神饱满的样子，因此这一次我才说了‘我一个人没问题的，你就去担任记录吧’的话。”

“但是男鹿小姐不是很讨厌这样吗？她没有哭吗？”

“她一脸认真地对我说道‘如果舍弃我的话，不如让我去死更好’。”

比想象的还要沉重一亿倍啊……

“真，真不愧是男鹿小姐呢。都把自己的生命奉献给会长了……”

“我也不想因为我个人的原因，从而束缚了她的人生。”

虽然也不是会长的错……不对，从广义上来说的话，也许真的是这样？

“但是男鹿小姐也是因为想要这么做，才决定这么做的。”

“这样的话就让我困扰了。毕竟总不能一直粘着我不走。不是有句话说得好，‘让心爱的孩子去旅行’嘛。龙王不也是想要自己的徒弟能够一个人坚强地活下去吗？”

“嘛，的确是呢……但是因为我家的爱已经是能够独当一面的女流棋士了，所以并不会过度依赖于我。”

会长转向了爱的方向，问道。

“如果雏鹤小姐也被这样同样说道的话，会打算怎么做呢？”

“说的也是呢……”

爱稍微想了一会儿。

“如果是这样的话，会先假装顺从师傅的意思。在让师傅大意之后，找到师傅和别的女人幽会的证据。”

会长一边说着“话虽如此”，一边看向剧烈发抖的我。。

“真的是在绝好的时机来到这里啊。真不愧是龙王，挺有一手的。”

“哈……哈啊？”

“不去挑战者那拜访一下吗？”

“拜访什么的……现在不是午饭休息时间吗？她是在，休息室那里吗？”

“是的。”

会长点了一下头，以只有我自己能听到的声音在我的耳边说道。

“如果不能让决胜负的场面热闹起来的话，我可是会很困扰的。”

1.

“哈啊～～！今天也下了个爽啊”

“下了个够呢”

关西将棋会馆二层的道场，我和爱在那里下了一天的练习将棋，我们伸展着身体，放松着僵硬的脑子和身体。

四月。大阪。

我——九头龙八一获得了将棋界最高位头衔龙王，之后第一次收了弟子，是一个小学四年生的女孩子。

雏鹤爱。

从北陆的温泉街仅仅一个人过来的JS，几经波折后，终于在离将棋会馆很近的公寓里与我同居着。

也就是所谓的入室弟子。

嘛，就是这样，我十六岁的时候就像带着一个孩子的爸爸一样了。考虑着弟子今晚的晚饭要怎么办呢……现在回去做点什么也不行，实在是太累了。

“爱。你喜欢吃什么？”

我一边整理着棋子，一边问爱，然后弟子用小小的手指摆成了剪刀说着

“螃蟹！”

“螃蟹吗？现在这个时期螃蟹不太好啊…………对了，烤肉怎么样？”

“最喜欢了！最喜欢吃了！”

“好！那么为了打起精神吃了肉再回去吧！”

“哇啊！肉！肉！”

爱迸发着喜悦，在那里蹦蹦跳跳。

呜姆！好可爱。

虽说我不是萝莉控，但是看到这么小的女孩子高兴成这样子，谁都会觉得她很可爱吧。虽然我不是萝莉控。

“不过，就两个人去烤肉有点寂寞呢。去邀请其他棋士吧？”

“好！大家一起吃才更美味。”

然后打算去三层的棋士室露个脸的我，看到在里面的人物的瞬间，就觉得这个举动是顿死级别的臭棋。

臭棋都是下之前没有察觉到，下了之后马上就发现了的……

“……”

“……”

“……”

我们三人来无言地到了离联盟只有五分钟路程的『炭火烤肉?小杨』的箱席。

成员是，我，爱，还有——师姐。

空银子女流二冠年龄虽然比我小但是入门比我早，所以成为了我的师姐，但是她居然偶然在棋士室这件事，让我们从快乐地讨论晚饭吃什么，变成了无言的前往烤肉店了。

顺带一提，来这里的时候对话只有“师姐今天做了什么”“将棋”就这么结束了。什么啊这个炼狱……

而且。

“……喂，在那个席位的难道是……”

“欸！？白雪姬……！？”

“在一起的那个不起眼的男人是谁……？”

坐好了之后，附近的客人看着这边窸窸窣窣地开始了低声细语。

拥有《速浪的白雪姬》这样夸张异名的师姐，不止是将棋界，在关西圈都是屈指可数的偶像一样的存在。

她的姿容不输给职业偶像，拥有雪白的肌肤和银色的头发。而且是个在小学生的时候就获得了女流最高头衔『女王』和『女流玉座』的棋才。自从在女流棋战登场后，四年来在女流正式比赛中有着无败这样梦幻一般的战绩，还是中学三年生的师姐，已经高到传说的领域了。

我在中学生就成为了职业棋士，而且还是史上最年少就获得了七大头衔最高位的『龙王』，虽说也很厉害，但是多亏了脱离了人类框架的师姐，我的存在感很稀薄。我也不是很在意啦。……才没有在意啦！！

“那，那个……”

在险恶的空气中，爱提心吊胆地开口了。

“师傅？进这么贵的店没问题吗……？”

“没问题的。这家伙去年挣了很多钱。”

师姐抢先回答了，理所当然地以我付钱为前提回答了。

顺带一提，顶级棋士的奖金总额每年都会公示，我持有的龙王的头衔是『胜一次○○万円』这样的感觉，连锦标赛的奖金也会全部公开表示。也就是说师姐很清楚我的钱包。

“今年也会有龙王战的收入，就算对局全部输掉年收入也肯定有四千万以上了。好像就算失去头衔每次对局都出场的话也能拿到一千五百万来着?有钱人真好啊。这样一来就算在家里饲养小学生也不会在意了呢”

“……我又没问阿姨”

“谁是阿姨啊？”

两个人马上就开始斗嘴了。

对于相遇的瞬间不知为何关系很差的爱和师姐，这种程度对话大概是7六步后接3四步这样司空见惯的开场了。也就是说一见面就会变成快打起来的程度，真的饶了我吧。

“嘛，嘛嘛，师姐，要说同一师门的关系的话，师姐可以说是爱的伯母一样吧……”

“就算是那样一般也不会叫做『阿姨』吧。应该叫『空老师』或者『空小姐』之类的吧？”

“我才不要”

“小崽子……”

“嘛嘛嘛。嘛—嘛嘛嘛嘛”

我强行介入了。如果是我的房间或者是联盟的话还可以用将棋分出黑白，没有棋盘和棋子的情况下可能会发展成真实地互殴。

“对不起师姐。爱她，你看……她也才刚刚成为弟子，将棋界的常识什么的，作法礼仪什么都不知道……回去了之后我会好好教育她的。”

“……”

师姐少见地嘟起了嘴，像孩子一样对我发难。

“你要袒护她吗？”

“袒、袒护什么的……教育弟子不是该师傅做的吗？”

“……哼”

“怎、怎么了……有异议吗？”

“才没有？有什么不好，像个萝莉控一样”

“所以说我才不是萝莉控！只是弟子刚好是小学生而已啊！！”

“中学生和小学生，你会收那边为弟子？”

“欸？当然是小学生”

“……”

“不不不不不！因为那个吧！？毕竟将棋界是才能的世界啊！？所以不是越年轻越好吗！？而且本来我也是六岁入门的，师姐你更是四岁入门的吧！那不是幼稚园儿吗！”

咚！旁边发出了大声音。

看过去，爱手里拿着的菜单表掉到地上了。在昏暗的灯光里也能清楚地看到她苍白的脸。

“师、师傅。”

爱不断的在发抖，抓着我的衣服说着。

“师傅是……不是更小的孩子就不行吗！？”

这片场地冻住了。

“那个，我……勉强还算是个位数的年龄，个子也还是小小的，也许还能穿上幼稚园时候的衣服……啊啊！但是，不久后就要变成十岁了……！”

“不，等一下。不是在说这种话——”

“师傅！我，会加油的！我会成为师傅最喜欢的小小的女孩子！生日什么的也想办法跳过！！所以……所以……！！”

“我知道了！没问题的！九岁也完全OK的！！”

“……真的吗？”

“嗯！！我，最喜欢小学生了！！”

“……恋爱对象？”

“当、当然。九岁也是了不起的女士了”

“诶嘿嘿?我也最喜欢师傅了！”

破涕为笑的爱紧紧地抱住了我。

师姐用看路上被踩烂了的虫子的尸体一样的眼神看着我，而且店员和其他客人的视线也扎过来了。明明应该是炎热的烤肉店的空气，一下子降到了冰点以下。

这家店，不能再来了呢……明明我很中意这家店的啊……

2.

“别说那些无聊的话了，快点点菜吧”

没有在意他人视线的师姐伸手捡起了落在地板的菜单，稍稍考虑了一会后，叫来了店员。

“那个。上等里脊肉三人份，特上牛肋条三人份，上等横膈膜三人份，牛臀尖肉切条三人份，牛大肠卷三……四人份，里脊肉法式牛排三人份，还有米饭三人份和石锅拌饭一人份。两个小碟。还有上厚牛肚三人份，牛心三人份，隔膜肉三人份。还有三杯果汁。先点这些”

你打算吃多少啊。

“等，等下，师姐……一上来就点上等里脊肉和特上牛肋条是不是下过头了？太油了吧？”

『下过头了』是将棋用语的『做过头了』的意思。一开始想吃的清淡一点啊。牛舌什么的。

“哈？肚子饿了才想吃油腻的东西吧。啊，店员，还有这个黑毛和牛的霜降西冷牛排三块”

“所以我说你点的太多了啊！？好好听别人说话啊！？”

“来到烤肉店点肉有什么不好！？对于头衔持有者来说一两块霜降肉不算什么吧！！”

“霜降是霜降，那么喜欢霜降的话那就变成振飞车啊！！明明是个居飞车党却这么喜欢点霜降！！”

“食物的喜好与居飞车和振飞车没关系吧！那你说居飞车党该吃什么啊！？”

“牛…………牛……牛臀肉?”

“哈？哪里的肉啊？那个？”

“那个……屁股那边的肉？那样的……”

我看着菜单回答。

上面写着俗称『牛臀尖肉』的屁股附近的下侧的柔软部分的肉。牛的臀骨是H型的所以也被叫做H骨。而那个也被成为牛臀肉。学到了。

在我们争论的时候，点的肉开始送上了桌子。

“哇啊！好像很好吃呢！？”

“好多脂肪啊。”

爱不由自主地发出了欢声，在昏暗的照明中也能看到里脊肉与横膈膜像细雪一样闪闪发光。

“好了。来烤吧”

《速浪的霜降姬》开始拿起夹子烤肉了。不甘示弱的我也参战了。爱因为夹子太大了不好握所以只能在旁边兴奋的看着。

但是，问题来了。

性急的师姐是喜欢一次大量烤肉的类型。

而我，是为了追求每一片肉的味道，慢慢地细细地烤着肉的类型，追求着烤肉网上的浪漫。而不是把肉摆上去就好。

不久后，我们各自的烤肉观就在网上蹭出火花了。

“八一，你没想过再效率一点烤吗？”

“师姐才是，一下子就把多种的肉铺满了网，这是什么时代的烤肉？昭和？是昭和吧？”

“八一才是，什么啊那种空空荡荡的烤肉方式？三个人一起烤肉，不烤很多的话时间赶不上的吧。这不就白白浪费空间了吗？”

“不，师姐你这样才是无用的吧？你已经暴露出你毫无烤肉经验了，不觉得羞耻吗？”

“哈？哪里啊？这样完美的把肉排好哪里无用了？”

“是那里。那个地方”

“哪里？”

“都说了是那里。”

“所以说是哪里啊？”

“……所—以—说—”

我的大脑从烤肉模式切换到了将棋模式。

“那里的5六地点放置的隔膜肉明显是一招臭棋！应该早点把那个隔膜肉放到其他地方，5二的牛肋排再往前进比较好”

“但是隔膜肉能动的只有4筋吧？这样做的话4筋就都变成肉柱了，我觉得形状不太好，而且肉都堵在一起了不是变成了恶劣形势了吗？”

“不不不不不！不如说正因为5六地点的牛肋排前进了，落在碳上面的油脂会让火势变大吧？那个火对3七到6四的肉有利。所以能够早点烤好从盘面上消失，堵住什么的根本不可能啊”

“哈啊？油脂到碳上所以能早点烤好这是什么理想论啊？要是没滴下去的话又要怎么办啊？果然这只是单单的形势不好啊。”

“你还不明白吗？我是在说更多的考虑到的肉的作用，更宽广地使用盘面。真是的，所以说师姐在观战记上会被写上『只看局部，大局观很差』啊。”

“嘿欸？不愧是被评价为『终盘的时候黏到对手讨厌而逆转』的人啊，和您说的完全不一样啊？”

“但是我就是这样拿到头衔的。”

“我也是持有头衔的哦？虽然只有两个呢。”

“头衔的价值不是由数量决定的吧？”

“是啊。不过这种话该由复数头衔持有者说吧？”

“总之把你那没用的阵型撤开！”

“这里是我的ZONE。因为是空ZONE。要是你敢打入的话我会把它打回去哦？”

我把夹子伸向师姐的阵地，师姐也用着自己的夹子防住了。双方的夹子撞上了，就这样在空中的激烈竞争开始了……！

“肉烤好了我就取了哦？”

在我和师姐激烈地交战的时候，爱伸着身子用筷子把烤好的肉取到盘子里变成了持驹。是个意外的精明的好孩子呢。

“师傅，肚子饿了（>_<）”

“嗯？噢噢，抱歉抱歉。可以吃了。”

“我开动了！”

爱发出高兴的声音把手合上。我和师姐也暂时停止了无意义的争论，拿起筷子夹肉了。

那么，味道——

“嗯！好吃好吃?。”

“……不差呢。”

师姐无表情的自言自语着。

师姐因为头衔战的关系一直在日本全国的旅馆和宾馆来回转。在那里吃到的食物一直都是用的一流的食材再加上一流的料理人料理的极上的食物，还只是中学生的世界舌头已经很挑剔了，能让那个师姐认同的只有是相当美味程度。这家店，我还想再来啊……但是……没可能了吧……

在一边那么悲伤的想着一边自暴自弃地品尝着肉的味道的时候，我的旁边发出了可爱的悲鸣。

“哇啊。”

“怎么了？没事吧？”

“好烫……”

“喂喂别烫伤了哟？要等冷一点了再吃哦？”

“好—”

我的弟子看来是个猫舌头。像个小猫一样。真可爱。

爱遵照着我说的话用小嘴“呼—呼—”地吹着肉，拼命地吹着。好可爱。弟子好可爱。

然后就这样，把冷下来的肉战战兢兢地送进嘴。

“怎么样？好吃吗？”

“嗯?”

像是要融化一样的笑容转向了这里，弟子重重地点着头。就像小狗一样，桌下的脚晃来晃去。好可爱好可爱。

我这边，光是看到那份笑容都已经饱了。

至今为止来到烤肉店的时候，都是想着办法让自己多吃一片肉，现在却是想让弟子多吃肉。

“好！继续烤吧！！”

我卷起了袖口并握住了夹子。

在网上还有烤好的肉的时候就放入生肉会让局面陷入混乱的。

而且由于从网上消失的肉的影响还有肉与炭火出来的烟雾会造成很难看清肉的种类的情况。

但是，正是因为能漂亮的处理这片混沌才是职业人士。

“好了！要继续烤肉了！！”

“八一……这个阶段了还是居肉什么的，你在小看烤肉吗？只会被围烤焦起来而已”

“师姐才是，8三的里脊肉都快烤焦了哦？”

“好了。快夹起来。”

用8三的里脊肉作为反击。

网的上面各处火势变大了，已经变成没时间判断的情况了。双方在用着各自的烤肉技巧来应对现在的情况！炽热如火！！

“接招吧，师姐！一手损换牛肋条！”

“太天真了，八一！没有内脏的烤肉是会败北的烤肉哦。”

“师姐，只稳固牛肚（ミノ）的防守是为了什么…………啊！！这、这个围法是——美浓（ミノ）围！？”

在我们做着这些事的时候，不知道什么时候变成严厉表情的爱，对我和师姐当头一棒。

“不要拿食物去玩！！”

““对、对不起……””

3.

我们总算是快把一开始点的肉吃完了，迎来了一段空闲的时间。

“呀—，最初还不知道能不能搞定，不过还是漂亮地紧逼制胜了啊”

“肚子饱饱的（>_<）”

爱一边摸着鼓起来的肚子一边发出可爱的悲鸣。干得漂亮，不过还是幼儿体型。

顺带一提“紧逼制胜”是指的将棋用语的“打倒了对方的玉”之类的意思，还有用作“要认真的下到最后”的意思。

在入室弟子的时候桂香姐说“不要留下讨厌的食物，要好好地紧逼制胜哦”。让我们把食物全部都吃掉。师姐就会把讨厌的食物全都拿到我的盘子里。

“真是美味……不过，只点了这么多肉，我也想吃一吃其他东西呢。”

我打开了菜单考虑了一下。

“好，那就点蔬菜和冷面吧。爱想有什么想吃的？可以随便点哦？”

“嗯…………我想吃布丁！”

“你刚才是不是没看菜单而是看着我的头发说的吧？”

不过菜单上确实有冷冻布丁，就点那个好了。

作为饭后甜点的冰冻布丁还是有的。

“师姐还要点什么？这里也有冰沙哦”

“卷毛猪的硬五花肉三人份。还有猪肝—”

“你还打算吃肉吗！？”

“我这边才想问，为什么要来烤肉店吃蔬菜啊？你是笨蛋吗？想吃蔬菜的话去田里不就好了？”

你是小孩子吗！

“不啊，师姐才是，多吃一点蔬菜怎么样？只吃肉会那个哦？会早死的哦？”

“有什么不好。我又不想长生”

“只有长寿的人才会这么说吧。师姐的话，到了七十岁了都还想能保持头衔君临天下吧。”

“……”

师姐什么都没有说，只是用着视线催促着我“快点下单”。

因为赢不了与师姐的争论，我就这样向店员下单了。利索的店员在取单的时候更换了网。

不久之后点的蔬菜和肉都送到了。还有布丁。

师姐是肉。我是蔬菜。这次点的东西就像将棋和围棋一样不同，所以没有发生争吵。网上有的只是和平的时间。

没错……应该是和平的……

……我，是这么认为的。

“呐呐师傅。”

吃着冷冻布丁发出“嗯—?”，脚还啪嗒啪嗒地蹬着地的爱，对一直盯着蔬菜和肉的我搭话了。

“棋士老师们，在对局的时候都吃什么呢？”

“嘛，每个人都不太一样，不好说。”

爱一口一口地吃着布丁，一边问起了棋士的食物的事情。

“我紧张起来的话，早上，白天和晚上都不怎么吃东西的。晚上吃太多的话会很困的……所以随随便便吃些点心保持大脑的营养。”

“糖很好吃呢?”

“没错。从效率上来很糖分的补给是很重要的。步梦菌的话会喝从海外购买的超甜的血橙汁哦。”

“原来如此。果汁的话就不会变得想睡了呢！”

恐怕那家伙根本就没怎么仔细思考。只是被“血”这个单词影响了而非常中意吧。

“我和步梦就是这样，反过来也有说“没事吧”吃东西的人呢。”

“下将棋肚子很快就饿了呢。”

“让油炸套餐的油炸物增量的人，在头衔战的早上点什锦火锅的人，不知道为什么点两份套餐的人……还有那种，只吃咖喱的人。”

而且那个人写的自战记一半以上都是写的咖喱，到底是将棋的评论还是料理的评论都快分不清了。

“师姐。为什么那个人只吃咖喱呢？”

“谁知道？好像是说香辛料对大脑运转有好处……”

好可疑。

“虽说在头衔战的时候多次受到了那个人的照顾，但是关于食物这一块非常的执拗根本劝不动，好麻烦啊……”

“那个人只是想吃阵屋咖喱吧。”

对于将棋界来说很熟悉的“阵屋咖喱”。

神奈川县鹤卷温泉的名宿“阵屋”，有着只在将棋头衔战的时候向有关人员提供的特殊菜单。

“但是头衔战的饮食，是非常值得注意的，是很重要的。宾馆或者旅馆的食物太过精致，有可能会端出和预想不一样的食物，有人可能会想着“啊嘞？””

还有，“○○的○○风～附赠○○～”之类的写在菜单上，只会让人觉得恐怖。

这么考虑的话咖喱无论是哪里都能点到的，所以咖喱说不定意外的优秀呢。这也是理所当然的，那才是最重要的。

“师姐在头衔战的时候会以什么标准选择食物呢？“点这个绝对没错”这种感觉的食物有吗？”

“肉。”

马上就回答了。这个人还真是坚定不移啊。

“师姐从以前开始就最喜欢肉了呢。因此变得这么具有攻击性了……听好了，爱，只吃肉的话就会变成这样，要多吃蔬菜哦？”

一半是开玩笑地（也就是说另一半是认真的）说着，师姐以外的用着严厉的口吻反驳着我。

“八一以前就是草食系呢？现在完全变成草食动物了呢？把眼前美味的肉料理好了就放在一边，完！——全！不肯动手呢！！”

“你、你在生什么气啊……？”

我被师姐的迫力压倒，只敢这么回答。吃蔬菜有什么不好啊……前不久我都还是独自生活，所以才那么注意健康啊……

比起像油腻的五花肉熊熊燃烧一样的师姐，笑着吃布丁的爱的表情宛如天使。

“那还不是因为那个肉看起来不是很好吃。”

“杀了你哦！？”

就像网上的肥肉突入火柱一样，JS面对的是如同烈火一样的咬牙切齿的师姐。

“肉的话是越嫩的话越柔软美味呢。老了的肉什么的，又硬又干，根本就不想吃”

“哈？那是老过头才可能是那样的吧，经过某种程度的成长的成熟的肉才更好，肯定是比幼小的肉更加美味。”

“才没有那种事。越嫩的话美味的肉汁才越多。”

“什么都不懂的小崽子闭嘴。成熟的味道才是至高的。八一也是这么觉得的吧？”

“欸？我、我吗？”

战火转向这边了！？

“不是这样的吧，师傅？师傅是越嫩越好的这一派的吧？刚才也是这么说的吧？”

“不是这样的吧，八一？八一不是萝莉控吧？是正常的吧？”

“不……欸？为什么这里会出现萝莉控这个词语啊？”

““别管这个了！””

两个人同时这么说着，又都同时把脸凑了过来

“是嫩的这边吧？师傅？”

“是成熟这边吧？八一？”

这样压迫我。

嫩的肉呢？还是成熟的肉呢？

…………说实话这种事随便那边都好……

欸？欸欸～？根本就没有在意过肉是不是嫩的。不如说我只是吃着烤好的肉根本就没在意过嫩不嫩。

但是看到那两个人认真的表情，随便哪边都好这种回答应该是不行的吧。

“这个……嘛，果然还是熟一点的肉更美味吧？蔬菜也是，不熟一点的话会很苦的。”

““！！””

在那瞬间，师姐的表情闪闪发光，而且还是数年没见过的等级。爱的表情像是看见了地狱一样绝望的等级。

师姐笑嘻嘻的把烤好的肉用夹子夹住。

“对吧对吧。来来，八一，吃肉吧。吃成熟的肉吧”

“不用了，我饱到吃不下肉——”

“吃。”

“好的。”

吃下了师姐塞过来的满是油脂的猪肉。快吐了……

就像要追击我一样，半哭的弟子喊叫着。

“师傅个戆大！！骗子！！明明刚才还说嫩的更好！！”

“我说过那种事吗？”

“不是说过是恋爱对象吗！！”

“欸！？我要和肉谈恋爱吗！？”

完全不明所以！JS的思考就像游乐园一样啊！！

“好了，八一，吃肉吧。来来。”

“师傅这个骗子！！熟女控！！”

师姐让我不断的吃着不再想吃的肉，弟子不断地在我耳边喊叫，还有被店里不断的被冰冷的视线注视——

烤肉都烤焦啦！！

2.

在看到庭院的那一刻，爱停止了呼吸，一动不动地站在原地。

之后过了一小会儿——

“好厉害……”

终于，爱如此说道。

天龙寺《曹源池庭院》。

“距今大约七百年前的风貌至今还有所保留。这个庭院可是日本第一个古迹，并且获得了特殊名胜古迹指定。既是以位于中央的曹源池为中心进行围绕的池泉回游式庭院，也是将岚山纳入背景之中的借景式庭院。”

据说这个庭院是由一名叫梦窗疏石的有名的禅僧所建造的。

而这个人也在全国各地建造了雄伟的庭院。

“另外曹源池这个名字的由来，据说是梦窗僧人在抽干池子里的水的时候，发现了刻有‘曹源一滴’四个大字的石碑。”

“师傅……你好厉害啊……(*^_^*)”

“毕竟这个在官网上就有写啊。”

“害我白崇拜了！”

“这有什么的。毕竟我们还要拼命地把将棋的定迹记到脑子里。只要能通过检索解决的话，就通过检索解决就好了。”

对于不得不确保脑内剩余容量的棋士来说，将多余的知识装进脑内，只能说是一种妨碍。这并不是什么借口。这是真的！

就在可以看到这样的庭院的“大方丈”中，现在正在进行着一场对局。

虽然庭院本身就已经很漂亮了，但是大方丈这栋建筑物还是让人出乎意料。

在分隔东西两边的隔扇上，画有描绘云龙的画作，看起来就好象被巨大的龙盯住一样，让人感到一股强大的迫力。

在平时禁止他人进出的那个场所里，现在正进行着山城樱花战第二局的比赛。

对于无法理解规则的外国游客来说，两位穿着和服的美女以非常可怕的表情下着将棋的样子，想必能大大地引起他们的好奇心。

就连我们这些相关人员，也不能随便进入到大方丈里面去。我们只能在准备好的别的建筑物中，看着记录人员通过平板电脑实时输入的棋谱。

姑且在寺庙的院内转了一圈的爱和我，决定在那个休息室里观看比赛的进展。

“那么，”

我和徒弟一起看着显示器上所显示的局面图。

“爱，你怎么看？”

“是呢……”

爱把身体往前倾，把脸伸到显示器前，仔细确认着局面。并在一边小幅摇晃身体的同时，一边沉浸在将棋的世界之中，说着“……这样，这样，这样……”的话语。

过了一会儿，爱说出了结论。

“我认为进入下午以后，月夜见坂老师就处于上风了。做出穴熊的那一方……供御饭老师的穴熊虽然依然没被突破，但是已经没有任何进攻的手段了……”

“原来如此。那下一手应该怎么下呢？”

“应该下……1四步。”

爱所选择的，是可以说得上是穴熊弱点的，直接在玉头上施以压力的一手。

这是打算把穿着坚固铠甲的士兵，从头部一刀两断的做法。

“这样啊。是打算通过最强的一手，直接在最短时间内决出胜负吗？”

“是的”。

“三十分。”

“欸……？”

爱惊讶地望向了我。

虽然被评价道是“最强的一手”，但看来是因为我只给了“三十分”这么低的分数，以及爱的下法不被我所认同的原因，因而导致爱过于意外而陷入到了打击之中。

“如果只是一手胜负的话，刚刚的回答就是正确的。”

我说出了之所以给出这么低分数的原因。

“但是这可是多局胜负制。就算这一局赢了，如果下一局输了的话，也就无法夺取头衔了。如果是这样的话，难道不应该在这个对局中，给对手施加一些伤害吗？”

“伤害……？”

“就是在心灵上给人给予伤害。而且是那种不能轻易恢复的。”

“但，但是……师父你不是说，在将棋中应该要讲求礼仪吗……不是说不能下那种给对方造成不必要痛苦的将棋吗……”

“这只是针对业余选手的建议而已。”

言外之意，就是说“你已经不是业余选手了”。通过让爱认识到这一点，我向爱传授了作为在淘汰赛中出场的棋士所应掌握的心得。

“职业棋士的话，是会一直和相同的对手进行战斗的。为了能将胜率有所提高，给对方留下‘难对付’的印象，可是职业棋士所必须掌握的技能之一。我说的不对吗？”

“……”

爱并没有给出任何的答复。

对于这个坦率的孩子来说，还是需要一些时间来接受我刚才说的话的。

不过也有可能不会接受也说不定。

但是——

“职业棋士与职业棋士之间只相差着一张纸而已。大家的才能基本都一样，就连努力的程度也是差不多的。但是，明确区分输与赢，才是将棋世界所应有的。如果没有足够觉悟的话，还是不要战斗的好。”

结果可想而知。

“……月夜见坂小姐现在，就是在逐渐积累着师父你刚刚说到的那‘一张纸’吗？在这个对局中……”

“没错。不给对手任何认输的机会。在公开对局中一点点地给对手施加耻辱。无论是放弃也好，还是发怒也好，只要能让对手在下一局比赛中丧失平常心的话，就算达成目标了。”

供御饭小姐的别称是《虐杀的的万智》。

因为供御饭小姐擅长在摆好穴熊之后与对手互相缠斗，对长期战也并不苦手，而且就像嘲弄对手一般，给对手致以致命的一击，因此才被人们取上了这样的外号。

然而，月夜见坂小姐现在却反了过来，对《虐杀的万智》进行嘲弄，也因此给予了对手数十倍于普通败北的耻辱。

毕竟将棋和国际象棋都被人们称作心智游戏，和那些需要移动身体的体育活动相比，还是有着决定性的不同的。

如果是体育活动的话，失败的原因倒是有非常多种。

虽然也有情绪上受到影响的原因，但是大部分失败的原因还是归结于肉体的层面上。毕竟是团体竞技，团队合作或者监督的指挥都可以成为败因。

然而，对于将棋而言，失败的原因只有一个，那就是“自己太弱小了”，除此之外并没有其他的败因存在。

与勇于突破自己弱小一面的部分相对应，一旦输了的话，所感受到的挫折感，就算在地球上存在的全部胜负之中，也是可以说得上是最大的。

“非要这样……非要这样做不可吗？竟然要伤害对手的心……这样的事情也太……”

“这就是真正的比赛。难道还存在双方拿着真zhen刀dao互hu砍kan，却可以无伤解决的情形吗？虽然将棋并不会伤害到对方的肉体，但是却会给对方的心灵带来伤害。毕竟需要让对手认输的话，必须先让对方气馁才行。”

“但，但是……那两个人，可是好朋友……对吧？”

没错。她们是好朋友。

“正因如此，才会想要赢过对方。正因为她们是比谁都要好的，最好的朋友。”

正因为她们比谁都要处的久、处的深……一旦输了的话，等待自己的，就是不得不承认对方比自己强，从而不得不担惊受怕的过着日子的人生。

“这既是恐怖，对于那些终生以顶点为目标棋士来说，也是对自己人生意义的否定。屈服了的野生动物，除了成为家畜以外，就没有别的可能。”

“家……畜……？”

只要放弃了以顶点为目标的话，倒是能轻松不少。

但是，我们在很久以前，就已经放弃了从名为“想要赢”的心情中解放出来的可能。

毕竟我们知道，只要不获胜的话，就什么也解决不了。

只有那些把人类黑暗的欲望升华为名为“胜负”的词汇的利己主义者，才能在这个世界中生存下去。

如果不这么做的话，精神早就崩溃了。

……不对。

我们也许早在很久以前就已经坏掉了也说不定。对于人们来说，那些伤害了对方的心，却说着“因为是胜负，所以没有办法”的人，才是奇怪的也说不定。

现在爱所反应出来的，对于人类而言，也许才是正确的反应。

但是，我却不得不逐渐改变这个可爱的，拥有着善良心灵的徒弟。

毕竟我已经不能再考虑将这个孩子放手不管了——

“你一定要记住，站在你身边的人，就是你首先需要击败的对手。”

“……”

在爱那大大的眼睛里，闪烁着各种各样的感情……如果硬要说的话，就像是落泪一般，积累着否定的感情。

说到站在这个孩子旁边的人的话，不是JS研的伙伴们，就是桂香姐，或者是天衣。尽管爱和以成为职业棋手为目标而奋斗的师姐之间存在着次元般巨大的差距，但在未来的公式战中怎么也会碰上面的。更往后说的话，还会出现大量比自己年轻的对手。对于这些人，都不得不把他们作为向自己拱手相让胜利果实的家畜。

——果然还是需要再多说一些吗？

为了把天真无暇的徒弟推向名为胜负的魔境之中，我开口道。

就在这个瞬间。

“真是在绝妙的时机给我减少了肩上的负担啊。”

“会长……”

悄无声息在我背后出现的月光会长，一脸满足地向我说道。

毕竟会长不可能自己一人独自走来，在会长的身边还有联盟的涉外担当负责向导。

“龙王您辛苦了。您到底是做了什么，才会让她在上午和下午下出有如此巨大差别的将棋的？”

会长话里指的就是月夜见坂小姐。

“不对，嗯？虽然也没有做些什么特别的事情……我们只是稍微聊了会儿天而已。”

还是说，是因为爱帮忙穿衣服起到了作用？

“原来如此……仅仅是单纯聊了一会儿天，就可以让她的棋力提升的如此之大，真不愧是短时间之内就培养出两名女流棋士的著名伯乐呢。”

会长佩服地点了好几次头。

被会长这么一夸，都以为自己真的有成为优秀指导人员的才能呢。这真是太不可思议了。

嘛，毕竟爱和天衣的才能超出其他人太多了。

“话术回来，龙王您明天在第三局举行的时候有何打算呢？”

这局棋已经没有任何翻盘的机会了。

包括对局的双方在内，无论是谁都会这么想的。

负责报道的人员，也已经开始在准备着对局结束后的草稿了。就连会场的工作人员，也已经开始进行第三局的准备了。

“说的也是呢。如果可以的话，倒是想前去进行观战。”

“既然这样的话，就在我们住宿的酒店给您准备一间房吧。作为补偿，还有请龙王您和雏鹤小姐一起帮忙负责大盘解说。”

“好的，没问题。”

对于前往当地进行拜访的棋士来说，给头衔战的活动进行帮忙，有一半可以说得上是义务了。

虽然回到大阪也不是很远，但是为了能彻底体验头衔战的氛围，果然还是希望能在这里留宿下来。

“爱也想留在这吧？”

“欸？那，那个……”

爱不知道应该怎么回答。

明明对局还在进行，却在说着对局结束以后的事情…面对已经接受在关西受到照顾的供御饭小姐败北的事实而大谈特谈的我们，爱也许抱有近似于反抗的情感在内也说不定。

然而，“同情”和“胜负”可是两码事。

这两个概念可不能混淆使用。

这也正是充满胜负的世界的严厉之处。如果不能理所当然地接受这种氛围的话，就绝不可能将头衔握在手里。绝对的。

“爱，你打算怎么样？一个人回去吗？”

“……不。请让我也一同留在这里……”

爱以拼命挤出的声音说道，下一个瞬间——

“我认输了。”

供御饭万智山城樱花——投了。

得分为一胜一负。局面又回到了最初的样子。

3.

“那么，接下来我要去一下记者招待会那边。。”

对局结束后。

一般来说的话，现在正是举行感想战的时候。然而在山城樱花战里，在对局结束后，却是要首先前往别的房间里，面向当地的媒体召开记者招待会。

我和爱为了作为将来的参考，也来到了房间的角落，在一旁参观学习。

在排成一排坐着的媒体工作人员中，以京都市的宣传负责人员为代表，开始了提问。

“首先先为在这一局中胜出的月夜见坂女流玉将致以诚挚的问候。恭喜您赢得了这一局。”

“谢了。”

“我认为这是一场漂亮的大胜了。”

“也是呢。”

“和第一局的表现相差挺大的……不对，具体说的话，应该是您上午的时候和下午的时候相比，简直就像戏剧性的换了一个人一样，请问您能说说这其中的理由吗？”

“你是想说我作弊吗？”

“不是不是，我并不是想说您作弊。只是，想知道在休息的时候，月夜见坂老师您到底是做了什么事情，才得以让状态恢复过来的。其中具体的理由可以告诉我们吗？”

“我带了男人进来。”

“……什么？”

“没听到吗？我说我带了男人进来转换心情。连饭也难吃的不行，而且也没有别的乐趣可言。”

沙沙沙沙……

对于超越想象的粗鄙发言，台下的记者们都在议论纷纷，联盟的工作人员的脸色也因此变得不好起来。

“正好那个混hun帐zhang家jia伙huo——九头龙八一带着他的那个小学生徒弟来到我这。三个人在一起可玩得真开心啊。啊，对了，顺带一提，那个人ren渣zha的徒弟明明只是一个小学生，却挺擅长给人穿衣服的，弄得我明天都想让她帮我穿上衣服了。以上。”

对着我的方向笑嘻嘻的月夜见坂小姐一口气这么说道。

的确没有说谎。

毕竟月夜见坂小姐可是说了“让老娘我高兴起来”的话的，而我也为了完成这个任务竭尽全力，把我秘藏的故事给说了出来。凭借着这个故事，也得以让我们三人高兴了起来。就这一点来说，的确没有任何问题。

而且，爱也的确帮月夜见坂小姐穿上了衣服。

但是，用这种方式说出来的话……这不会让别人以为，是我们弄乱了月夜见坂小姐的和服吗！！

“……爱，你先去庭院那边玩一会儿。”

“欸？”

爱对我的话语完全摸不着头脑，就这样乖乖地走出了房间。

现在不赶紧让爱逃离这里的话，等采访结束以后，就会变成媒体的牺牲品了……而且那孩子肯定会老老实实地把所有事情都说出来的……一旦从中再诞生出新的误解的话，就真的没法收场了啊……

“那，那么……接下来有请供御饭山城樱花接受采访。”

感觉到危机的联盟涉外担当赶紧转移了话题，京都的宣传工作人员也在清了一下嗓子之后，重新开始提问。

“这一局比赛的结果，真是让人遗憾啊。”

“序盘的时候倒是还过得去。但是到了中盘，却出现了破绽呢。”

“变成了无法使用擅长的穴熊的局面呢。”

“毕竟都被人这么下了，还真是厉害啊。也因此不得不承认对方比我更胜一筹，从而转换了策略。”

“下一局就是决战了，不知道您对此是否充满自信呢？”

“从目前为止的对战成绩来看，双方的实力不相上下。虽说如此，对于占据主场的您来说，其实是有利的。毕竟是公开对局，如果能把前来观战的人的应援化为自己的力量的话，倒是可以发挥出实力以上的水准。”

“对于给您应援的京都民众，您有什么想说的吗？”

“对于民众来说，把山城樱花的头衔拱手相让给京都人以外的人，怎么想都是一件奇怪的事情。毕竟出生在东京下町却要配上山城樱花头衔什么的，这让人怎么想都是无法接受的。既然是这样的话，那就有必要把头衔的名字改为浅草花月才行，虽然挺麻烦的就是了。”

会场里的人第一次笑了起来。

真不愧是供御饭小姐，最后把记者招待会的画面定格在了众人欢笑的时刻。从这场记者招待会来看，还真给人一种见惯了大场面的感觉。非常顺利地把败北的伤害给抹平了。

单从这个记者招待会的情况来看……月夜见坂小姐给供御饭小姐带来心灵上创伤的作战，怎么看都是以失败告终了。

然而，在记者招待会举办的期间，对局的双方却连一次眼神的交流都没有进行过。

5.

“哇啊啊……！就好像过节一样啊！”

新京极商店街。

沿着鸭川逐渐扩展的有着拱门的商店街，而我和爱就在这条商店街上行走着。

“哈哈哈。虽然没有在节日中演奏的音乐，但是这里的氛围的确在别的地方体会不到呢。”

毕竟商店街里有着大量的寺庙。

在这个充满风趣的商店街里，有时候可以看到年轻人经营的古装店，或者是华丽的咖啡店，有时候又会突然出现像动漫或者是蜜瓜书籍（Melon Books）之类宅向的商店，这里俨然已经成为适合男女老少聚在一起进行庆祝的地方了。

虽然看起来很日常，但也同时很不日常。

处于现在进行时中，不断积累着历史的地方——这就是京都。

“如果直接从岚山直接回到酒店的话，这样的光景可就体验不到了。毕竟明天可没有什么可以用来观光的空余时间。与其让小孩子去寺庙里呆着，不如把他们带到这种热闹的地方会更加有趣。”

“是的！”

与我牵着手在人群之中行走的爱，兴奋地同意道。

“这里，我很早之前就已经想来了！”

“嗯？你知道这个地方？”

“听之前上的小学的六年级同学说，在修学旅行的时候，这里还有清水寺是让他们感到最快乐的地方。”

“这样啊……毕竟一直呆在石川县里，因此修学旅行的时候会来京都也就不奇怪了？”

“大概是这样没错。毕竟每年都是这样的。”

说道修学旅行的必要环节的话，那就是京都了。

虽然这对大部分人来说，是一件正常到再也不能正常的事情，但对于那些住在京都附近的人来说，修学旅行的时候则会选择去别的地方。

“师父您修学旅行的时候，去的是什么地方呢？”

“毕竟我已经来到大阪了。如果是大阪的小学的话，基本上都是去伊势和志摩这两个地方。”

“伊势……是在三重县那里吗？”

“嘛，那里的大海挺漂亮的哦？还有西班牙村也是。”

鸟羽水族馆也是一个不错的地方。那里的江豚真是可爱啊。

“毕竟一但说起修学旅行的话，给人的感觉就是去京都或者奈良这些地方。就算突然之间提起三重县，也只会让人感到奇怪而已。”

“的确是这样呢。”

作为对徒弟的发言表示认可，我一边点着头，一边愉快地说道。

“那就把这次旅行作为爱无法进行修学旅行的补偿吧，玩的开心吗？”

“是的！非常开心！”

“不过和同学一起进行修学旅行的话，应该会更开心吧？虽说是为了将棋的学习，但是因此而转校什么的，爱肯定会觉得伤心吧？”

“没，没有的事情！虽然和老家的同学分开，的确会让我感到有些寂寞……但毕竟和小澪成为了同校同学，而且也和凌乃、夏尔、天衣她们成为了朋友……爱觉得现在才是最幸福的！而且这次旅行，也是非常非~~常~~愉快的！！”

爱一口气说完上面的话后，低下头来小声说道。

“那个……毕竟和，约会差不多……”

“嗯？你说了什么吗？”

“呀啊！？没，没说什么哦——！！”

爱的脸庞变得通红起来，不知为何用她的那一双小拳头轻轻地向我敲打过来。

就像是为了岔开话题一样，爱说道。

“明天的对局……师父打算怎么办？”

“也是呢……”

我叉起了双手，看向天空。

“第三局的话因为要重新振驹，所以想事先准备好作战方案是非常困难的。”

“毕竟是因为不知道谁先手，谁后手吗？”

“没错。”

如果是将棋的话，一般来说先下的那一方会占据上风。

这在胜率里也有所体现。

但是对于后手来说，也有着可以通过“后出拳”的方法，来把阵型变成自己喜欢的形式的好处。

此外就理论而言，如果先手和后手都采用相同战法的话，则会因此而产生矛盾，因此很少会出现先手和后手同时采用相同战法的情形。

毕竟很有可能会把针对自己的攻略方法，通过自己的棋路而告诉别人。

“虽说如此，那两个人所采用的战法相比之下还是比较固定的。供御饭小姐的话，无论是先手还是后手，只要能下穴熊的话，就绝对会选择穴熊，而月夜见坂小姐则是——”

‘空中战……吗？”

“没错。基本上都是空中战。”

月夜见坂小姐的话，倒是特别擅长横步取或者是相挂这种，将飞车和角“嗖嗖”地有力而快速地轮流下着的下法。

通过她的速度而让对手无法围起穴熊，正是月夜见坂小姐使用至今的战法。

但是今天，月夜见坂小姐却让人看到了“就算是围出了穴熊也能击溃”的实力。

供御饭小姐正被步步紧逼着。

“如果不知道对方会采取什么样的战法的话，解说的工作也就变得困难起来了呢……”

爱不安地说道。

“说的也是。不过在这种情形下，如何让客人兴奋起来，也是展现职业手腕的一个好机会呢。”

特别是关西的客人，总爱在解说的过程中抛出一些毫无关联的问题，毕竟也有些人是为了寻求笑料或者是内幕才过来观看比赛的。因此对于棋士来说，除了需要棋力以外，还需要能顺利应付这种状况的对应能力……

“对了，说起大盘解说的话……”

我想起了我第一次给我徒弟做大盘解说的时候的事情。

虽然那次大盘解说和平常的解说稍微有些不同——

2.

“师父~~早上了哦~~？快起床吧~”

不知是谁在打算叫醒睡在自己房间床上的我。

——是谁？

我的名字是九头龙八一。是一名职业棋士。

在初中的时候就已经成为职业棋士的我并没有选择继续读高中，并且离开了一直作为内弟子修行而打扰的师父家，在这个公寓里一个人住了下来。

差不多一年前就开始了一个人的生活……然而不知道为什么，现在却有人在叫我师父。

而且是幼女的声音……如同婉转的鸟鸣声般悦耳。

然而这幼小的声音，却把我拉向了更为舒适的睡眠之中。

“……额。”

“现在天气可好了哦~？今天可是下将棋的绝佳日子哦~？”

“嗯……”

意识在逐渐苏醒过来。

对了。

最近，我收了一个徒弟。

而且就像我以前一样，作为内弟子而在师傅的家中住了下来进行修行……而且，那个徒弟……还是一个小学女生——“师父，快，起，来！拜，托，快，起，来~！”

沙沙。

小小的手在摇晃着我的身体。

虽然看起来像是在叫我起床的样子……然而却因为力道过于弱小，且小手有着幼女特有的温度的原因，反而让我感到舒服的不行……弄得我更想睡下去了……身为我徒弟的爱在发出“嘿咻”的声音后，坐在了我的身上，利用全身的力量摇晃着我的身体。

啊啊……这个感觉……真是被治愈了啊……“……再让我睡五分钟……”

“真是的！你明明每次都这么说，但结果最后还不是懒洋洋地睡在床上吗！”

说起来还真是呢。真是抱歉了。

……但也没办法啊。毕竟棋士的对局一般都在早上十点的时候开始。而结束的时候，通常都已经是深夜了。

而且是早上的话，基本上都只是照着已有的定迹下棋而已，因此就算出错也有机会挽回。然而如果在终盘决胜负的时候却睡着的话，就会在一瞬间输掉对局。

因此棋士就算成为了夜猫子，也是没办法的事情……这对于职业棋士来说，毕竟是最适合的结果，因此才不是什么偷懒呢…………嗯（睡着状）。

“咕哝咕哝……嘿嘿嘿，桂香姐做的饭菜真好闻啊……”

“呜……”

不断摇晃着我的身体的小手，突然间停了下来。

发出“啪塔啪塔”般可爱的脚步声的爱离开了房间，之后又发出“啪塔啪塔”般可爱的脚步声回到了房间。

“师傅快看！早餐我已经做好了哦！？这可是你徒弟做的美味的不得了的早餐哦！？喂！”

咚咚咚！

像是在敲着平底锅的声音在不断响起。

看样子是从厨房哪里拿过来的啊。咚咚咚！咚咚咚！

在这声音持续了一小会儿之后——“哈啊……哈啊……哈啊……”

“zzz……”

“呣呣呣~~~~！”

毕竟是已经深入到骨髓的夜生活习惯了，就算拿着平底锅在那敲也是无济于事的。

于是爱突然以平静的语调说道。

“九头龙老师，您的持棋时间已经用完，从现在开始将进入一分将棋。五十秒—— 一，二，三，四——”

“哇啊！！”

咚！

被子被我给踢开了。现，现在可不是睡觉的时间啊！！

“还，还有几分钟！？”

“没有了。八，九，十——”

“棋，棋子！棋子在哪里……额额2八银！！”

在持棋时间没有剩余的情况下，仅仅是用嘴说出接下来要下的棋路应该也是被允许才对的！

……然而在滚下床的我的面前，岂止是连对局的对手和负责记录的工作人员都没有，就连棋盘也不曾存在。

“啊……啊咧？对局呢……？一，一分将棋呢……？”

“早上好(*^_^*)师父！”

在那笑嘻嘻的弟子站了起来，以一边俯视着我，一边可爱地笑着的样子，向我打招呼道。

“……爱，你这家伙啊……”

“欸嘿嘿~(*^_^*)”

对着恶作剧的孩子，我大声说道。

“我之前不是已经说过，读秒对心脏不好，因此下次不要这么做了吗！？”

“师父你不是说过，因为今天有事要去联盟那里，所以一定要把你叫醒的吗？”

“虽，虽然的确没错啦……不过不是还有其他叫人起床的方法吗？”

“譬如说？”

徒弟可爱地反问道。我从仍然昏昏欲睡的大脑里用尽全力地寻找答案。

“譬如说，像这样……温柔地叫醒我。”

“试过了。”

“又或者说坐在我身上叫醒我。”

“试过了。”

“用力敲平底锅。”

“试过了。”

“给我一个起床的吻。”

“这个也试过了。”

“欸！？试，试过了吗！？”

我，我……我被小学女生亲了吗！？

话说这不会构成犯罪吗……话说在谈论亲吻的事情以前，和小学生两个人一起同居这件事本身就已经足够构成犯罪了吧……？

对着变得害怕的我，爱说道。

“开玩笑了！我才没有这么做呢。”

爱在原地转了一圈，吐出舌头说道。

“……也是呢。”

在因为被骗而发火之前，终于放下了心头的大石。和小学生亲吻什么的，真的对心脏不好……在我抚摸着胸部的时候，爱用平底锅遮住了自己的脸庞，小声地说道。

“……这种事情啊，是要在起床后才能做的……”

“嗯？你说了什么吗？”

“没，什么都没有说！师父你这个戆大！！”

被骂了……

另外一提，所谓“戆大”，是爱的故乡石川县的方言，意思是“笨蛋”或者是“可恶”之类的意思。因为泛用性广的关系，因而经常被人使用。

“话说回来，师父你今天是有什么要做的事情吗？”

恢复心情的爱，在平底锅的旁边露出了脸的上半部分说道。

“啊啊……嗯。”

在我站起来的时候，回想起了今天要做的事情。

“虽然不知道是什么事情，但是上面的人叫我十点的时候去一趟联盟那。”

“上面的人？”

“嗯。被会长的秘书拜托的……”

身为将棋联盟会长的月光圣市九段，是拥有永世名人资格的大棋士。

而且还和我的师傅同出一门。无论从哪个角度看，都是我无法拒绝的对象。

虽然作为他的秘书的男鹿佐佐里女流初段是已经隐退了的棋士，但却是拥有着“里番长”外号的权力人士。因此尽管我已经是头衔持有者，但因为距离成为职业棋士的那一天也仅仅过了不到两年而已，因此对我来说，男鹿小姐是怎么也无法反抗的对象。

今天是休息日。

爱今天也要去到道场那边下将棋。作为师父的我，如果不好好工作的话，则无法以身作则。

“嘛，总之先去吃一下早餐，之后再去联盟那吧。”

“是的，师父！”

“很好。”

颇为满意徒弟的回答而点头的我，温柔地问道。

“话说今天早饭做了什么？”

“做了咖喱！”

“欸……”

我真的可以在不失神的情况下，到达联盟那里吗……？一大早就这么吓人，可真是让我冷汗出个不停啊……

3.

那么，这里就是位于关西将棋会馆二楼的道场。

和九头龙老师一起来到将棋会馆的爱，在和要去往位于三楼事务局深处的理事室的师父告别之后，就来到了这个道场和朋友们相聚。

她要碰头的，是名为“JS研”的，由四个小学女生组成的将棋研究小组。

和爱同班的水越澪。

在京都居住的贞任绫乃。

在JS研中年龄最小的法国人，夏洛特·伊索亚尔。

毕竟是在九头龙老师家中合宿过的感情良好的四人组，尽管是小学女生，但其实力却不容小觑。

她们今天也要在这个道场下一番将棋。

之后，在下闷了的时候。

“将棋接龙！”

澪宣布了游戏的开始。

“Yeah！”

其他三人也非常高兴地附和了起来。

“将棋接龙”——也就是只能用将棋相关的词语进行接龙的游戏。

除此以外，和别的接龙游戏别无二样……虽然如此，但玩家为了能在游戏中发挥出在将棋中锻炼出来的大局观和预读能力，因此是一个非常激烈的游戏！

澪点起了战争的火种。

“将棋（Syogi）！”

作为将棋接龙首先出现的词语是将棋。

这可是和第一手下出7六步一样，已经被定型化的手顺（虽然也可以不按照这个手顺进行，但存在着因为会变得无法预测对手接下来做出何种回应，因此使自己难以打出下一手的缺点）。

“棋（Gi）！额，玉（Gyoku）！”

爱几乎没有考虑地回答道。

“Ku，Ku，Ku……位取（Kuraidori）！”

澪稍微考虑了一下，回答道。

“Ri？Ri吗……额，额……”

爱，打算在这里进行长考——　　“十秒——”

“欸？还带时间限制的吗！？”

“毕竟这是三十秒将棋接龙。”

澪无情地开始了读秒。

爱逐渐变得慌张起来。

面对时间紧迫的爱，身旁的绫乃偷偷地给出了建议。

“爱，师父，想想师父。”

“啊！龙王（Ryuou）！龙王的U！”

“打步诘！（Uchihotsume）”

“美利坚向飞车！（Meriken Mukaibisya）”

“Sya？嗯……Jushui矢仓！（Syagami Yagura）”

“欸！这是什么？真的有这东西吗？”

“有哦？就是指菊水矢仓（Kikusui Yagura）。”

听着澪和爱相互交锋的夏尔，扯了扯绫乃的袖子问道。

“九隋西仓？”

“就是通过8八银以及7七桂，从而把玉围在8九的矢仓。”

“哦哦？”

对于还处在级位且没有完全掌握日语的夏尔来说，就算把手顺通过符号的方式说出来，也只能把头歪向一边而已。

那么，长考之后的爱会怎么回答呢。

“Ra，Ra，Ra……诶诶？有Ra开头的吗？”

就在准备放弃的瞬间，澪给出了提示。

“有哦。印鉴，印，鉴！”

“欸？”

“棋士老师在签名后盖上去的那个东西！”

“……？”

爱想象着师父在家里用色纸签名时的样子。啊啊，工作中的师父好帅啊……在考虑无关紧要的事情的时候，突然间脑内闪过了答案。

“啊！落款！（Rakan）”

“因为结尾是n，所以这次小爱输了！”

被澪说了以后才注意到陷阱的爱生气地说道。

“……啊啊！！澪你好狡猾啊！这可是诱导询问啊！”

“嘿嘿嘿。胜负的世界可是很严厉的哦，雏鹤研修生同学。”

“这样啊。女流棋士什么的，真是好辛苦呢。”

爱光顾着沉浸在将棋界的世界里了。

绫乃安慰地说道。

“虽然将棋的实力和词语接龙的实力之间并没有什么联系，但无论是哪种游戏，一旦输了的话，就会让人心情难受。”

“对吧！我也经常被师傅说道’无论是做什么，都一定要成为第一！‘呢！”

“澪吃学校的伙食也是班上的第一呢。”

爱笑着说道。澪虽然一瞬间显得非常高兴，但很快脸上就遍布了阴云。

“但是，如果将棋都趁着气势下快棋的话，反而最终会因为犯错而输掉呢。如果不能像爱和绫乃那样冷静下棋的话，胜率就上不去了……”

“毕竟将棋是逆转的游戏。”

绫乃说出了和以往一样深邃的句子。

爱平静地说道。

“之前和师父下棋的时候，就因为最后的最后看漏了一手诘，从而输掉了呢……”

“顿死了！”

“咚洗了！”

澪兴奋地说道，而夏尔也模仿着澪的样子说道。

在爱把手放到胸前的时候。

“当时以为自己要赢了，结果因为心跳加快而无法保持平常心呢……”

“不过话说——”

澪从下方看着爱的脸庞说道。

“爱只是和九头龙老师下棋，心跳就会加快呢。”

“才，才没有这样的事！……最近，已经习惯了一些了。”

“说起来，九头龙老师今天是为了什么事情来到联盟这里的？今天不是没有对局或者研究会吗？”

“关于那个，其实师父自己也不是很清楚……好像，是被会长的秘书给叫了过来？……”

对于突然出现的“会长”一词，绫乃和澪担心地说道。

“是做了什么不好的事情吗？”

“难道说，果然和爱住在一起影响还是不太好吗？”

“诶诶！？这样的话，我可是会很困扰的！”

面对脸色发青的爱，澪笑着追击道。

“毕竟，仔细想象一下的话，这不就是同居吗？”

夏尔轻飘飘地歪起了头。

‘桐玖？’

“就是指没有结婚的男女双方住在一起的意思。”

听到绫乃的话语，爱的脸变得越加发红。

“我，我可是内弟子啦！同居什么的，那样的事情…………哈哈(*^_^*)”

“好了好了，真是多谢款待了。”

虽然仅仅认识了几个星期，但已经习惯了爱的性格的澪这样说道。

绫乃冷静地说道。

“开玩笑就开到这里吧。说真的，九头龙老师到底是为了什么事情才过来的？”

“会不会是工作的委托？毕竟成为龙王的话，就会被人叫去做一些大盘解说或是电视解说的工作吧？”

“名人战的话，解说倒是已经全部发布出来了。”

“要不就是接下来的Mynavi女王战！毕竟现在的女王可是九头龙老师的师姐哦？肯定能比其他人更详细地解说的。”

“的确是呢。毕竟长达十年的时间都住在同一个屋檐下呢。两人之间肯定有着大量的秘密。”

“龙王和女王倒是挺般配的呢。”

“没错没错。”

点头之后，绫乃向身旁撅着嘴的爱问道。

“对了，爱，为什么从刚才开始你就表现得很不开心呢？”

“我可没有不开心哦？我一点也没有不开心哦？”

爱鼓起了脸颊，用激烈的口吻否定道。

而澪则做出了致命的一击。

“说起来，在爱回到大阪的那一天，我在楼下的饭店里，看到了那两个人坐在一起吃饭的样子呢。”

“……师父这个戆大……”

爱的心情逐渐变得糟糕起来。

之后在最坏的时机，九头龙老师回到了道场。

4.

“我怎么了？”

在理事室结束对话下来的时候，听到了徒弟和她的朋友们好像在深刻地谈论些什么内容。看起来好像是在说我的样子…… ？

“西噗！”

高兴的抱着我的大腿想往上爬的，是最年幼的夏尔。

“欸！？什，什么也没有哦！我们什么都没说哦！？”

爱不知为何慌张的否定着。

发生了什么？为什么需要这么拼命的否定呢？

“……算了。”

“西噗！抱抱！”

“好的好的，嘿咻……”

我伸出了双手，抱起了想被我抱的夏尔。

“哦！”

夏尔用她那双小手揽着我的脖子，贴上了我的脸颊。

非常柔软，而且还非常温暖。小孩子真是太棒了……不对不对！现在可不是享受的时候。

毕竟我必须把刚刚在理事室接到的，认为几乎不可能实现的任务给完成才行。

“那个，澪和绫乃都在吧。你们两个，可以稍微过来一下吗？”

“好，好的！”

“知道了。”

和爱同年的两人伸直了腰板回答道。毕竟两人都是作为研修生进行将棋的修行，因此也就把我当成老师尊敬了。

“夏尔也在哦~？”

“也是呢~那么，夏尔也一起过来听吧？”

“嗯！”

我把夏尔放回了地上，面向JS研的四人。

爱作为代表进行了提问。

“师傅，关于秘书那件事，到底有什么要紧事吗？”

“嗯，关于这个……”

我轻轻地清了清嗓子，等了一小会说道。

“希望大家……成为JS将棋偶像！”

我如此说道。

“JS……将棋偶像？”

果然，无论是谁都在第一次听到这个名称的时候，都露出了以为是某种不可思议的战法而在拼命理解的神情……总而言之，就是“根本不知道是什么”的神情。

爱以稍微有些冰冷的声音说道。

“师傅，这个到底是什么？”

“那么，嘛……我自己也有一些地方摸不清头脑……”

刚刚在理事室男鹿小姐所提到的，令人诧异的计划。

而我则不得不把这个计划以JS研的大家能听懂的方式进行传达。

虽然连我自己都没有消化完全就是了……“……最近，貌似流行起了将棋热潮。关于这个大家都有所了解吗? ”

“嗯，棋士老师也经常在电视上出现呢?”

活泼的零首先发言道。而为了对发言进行补充，聪明的绫乃说道。

“听说‘看棋粉’有所增加了呢。”

对于绫乃说的话，爱歪了一下头。

对于才刚刚学了四个月将棋的爱来说，果然没有听过这个词汇呢。

“看棋粉是?”

“是指那些自己不下将棋，而是以观看职业棋士或者女流棋士下棋为乐趣的，关注着棋士的粉丝。因为可以和观看体育比赛一样享受着将棋，因此也可以省略为‘看将’。”

“欸! ? 将棋不自己下的话，还有意思吗?”

“不如说倒是因为看了才想下将棋呢。”

爱听到后一脸惊讶，而渗则表示非常赞同。

这两个人都是典型的玩家类型……毕竟是“下棋粉”，有这反应也是正常的。

在职业棋士中，完全赞成“完全不想亲自下棋的类型”的人也占少数，果然想亲自下棋的人会更多一些——“正是因为这种人并不覆盖整个群体，才说明了将棋的粉丝覆盖面之广。”

“就像绫乃说的那样，最近这几年逐渐发展出了享受将棋的新方法。”

我用手指计算道。

“就像一整天在网上直播头衔战，或者是做成手机游戏，又或者是画成漫画或写成轻小说之类的一一”

“夏尔我，靠着漫画学会了将棋哦?”

没错没错。

像身为法国人的夏尔就是通过《火影忍者》的漫画，从而对将棋产生兴趣的。不止职业棋士的对局，就连这些看起来毫无关联的事物，也可以成为打开名为将棋的新世界大门的钥匙。举个例子，正因为《棋魂》的漫画动画化了，才会在看了这个动画的一代人里，产生了懂得围棋规则的人比懂得将棋规则的人要多的结果。

绫乃说道。

“像夏尔这样，在外国就学会将棋的人在不断增加呢。”

正是这样。

和以前不一样，将棋界现在的形势一片大好。

虽然有段时间被电脑压过了势头，但现在把将棋作为教育一环的话题也有所增加，而小孩子也越来越多地前往将棋教室里学习将棋。

要说起导致这一串现象发生的源头的话，就不得不提起那个常年位居顶端的名人。

而且也有像《浪速白雪姬》或者是《进攻的大天使》那样，充满个性且长的好看的女流棋士人气大张的原因。

“但是，因此增加了工作的也只有关东那边而已，我们关西棋士倒是没能很好地赶上这一波热潮，导致关西本部的负责人也对此很头疼呢。”

我在这里说明一下。

虽然将棋联盟只有一个，但是却有东西两个将棋会馆。

位于东京千驮谷的将棋会馆，和位于大阪福岛区的将棋会馆。

棋士们必须在里面选择一个作为自己的主要活动场所。

如果是以东京为主战场的话，则会选择关东支部; 如果是以大阪为主战场的话，则会选择关西支部。而我则是属于关西支部的。

但是，因为大部分报馆和电视局位于东京的原因,因此关东的棋士总是能接受到他们的采访。

就结果而言，导致最后出名的大部分都是关东那边的棋士，而为了赶上时髦，想与这些有名的人见面的粉丝，则会经常跑去关东那边参观将棋会馆，或者是参加活动……

“的确呢，今天到场的客人也不是很多的样子。就算我们在玩将棋接龙，九头龙老师也没有生气。”

澪看了一眼道场说道。爱在歪着头的时候说道。

“但是，师父，那为什么我们需要成为偶像不可呢?”

“一言以蔽之，就是要在关西这里也掀起将棋的热潮。作为导火索，上面的人希望让那些以女流棋士为目标奋斗的小学女生组成一个偶像组合。”

“哈啊?”

看起来徒弟完全不能理解我在说什么。

其实我自己也不是很清楚，但是总不能让别人也看到我不懂的样子。我以只有自己能听到的方式，在心中想到。

“可爱的女孩子如果下棋变得有名的话，那相应来到道场来看这些女孩子的客人，也就会有所增加对吧? 就连电视局和杂志社的人也会为了取材而大里来到这里，这样就可以推广将棋了。”

“ 这不就是招客熊猫吗 !”

“不知道为什么反而有种掉价了的感觉。”

澪和绫乃瞬间就看破了一切。

最近的小学生可真聪明啊……

“……这可是上头的决定。拜托了……”

我拼了命地说道。

在理事室进行的对话……不对，那连对话也说不上。只是单纯的命令而已。

对男鹿小姐《里番长》这一外号感到恐惧的人，在联盟的里里外外都是大量存在的。

并不理会在一旁感到害怕的我，JS的大家轻松地回答道。

“嘛，反正我们现在也是以女流棋士为目标的，没差了。让我们试试看吧!”

“我倒是没什么所谓。”

“我也是，如果师父要我这么做的话....”

“夏尔我，要曾为偶夏~!”

“真是太感谢了……！真是太感谢你们……！”

我感动的流起了眼泪。

代替因为过于感动而在一旁停止思考的我，澪推进了话题。

“这样的话，就要先决定那个才行了!”

“要决定什么?”

面对感到疑惑的绫乃，澪理所当然地回答道。

“当然是组合的名字啦! 不决定这个的话，可就什么都开始不了了哦! ? 对吧，夏尔?”

“对 !”

澪对夏尔的回答满意地点了点头，之后就眼睛闪闪发光地向我问道。

“九头龙老师! 我们的组合名字是不是已经决定好了! ?”

“嘛，嘛啊……决定，倒是已经决定好了……”

我支支吾吾地说道。

一旦说出在理事室被告诉的那个组合的名字的话，还知不道这群孩子的心情会变得怎么样呢，我这样不安地想着。

爱多多少少不安地说道。

“是像《SOG81》那样的名字吗! ? ”

“额……要更加，额，那个，更加高雅。”

“更加高雅……?啊! 难道说是《神之8四步》吗! ?”

“不，不是这样啦一一 ”

如果在后手的时候，第一手就下出8 四步的话，的确这一手会被人们称作“王者之手”。这名字的确显得挺高雅的。对于“神之”这一部分恕我无法做出评价。

嘛啊，毕竟“高雅”这一概念本身就非常抽象了。在将棋界，如果要去说明哪一手能算做高雅的话，就算有再多的页数恐怕也是说明不完的。因为这个话题非常麻烦，因此打算暂时回避一下这个话题。

“那么，‘角交换四间飞车熟练队’的名字怎么样?”

“居飞车党和水越澪以及她的小伙伴’怎么样!”

“取个更加，更加……和关西有关联的名字怎么样?”

虽然振飞车党的绫乃和居飞车党的澪都说出了各自喜欢的组合名字。但可惜的是，无论是哪一个都不过关。

关 键 词 是“ 关 西。”

“干西?”

“既要和将棋有关联，又要高雅，而且还要和关西有关联的组合名字?嗯……”

澪因为歪头歪的过于厉害，简直就像发夹一样。

就在时候。

爱像说了什么似的说道。

“……能○的女孩儿……”

“哦伊 !”

消音了! ?

“欸! ? 我，我说了什么奇怪的话吗?”

“虽然不知道为什么，但总有种很想吐槽的感觉!”

对于想挖掘出关西将棋界历史中残存的传说级组合的爱来说，其他人反射性地进行了吐槽。

“啊，够了! 九头龙老师，到底是什么样的名字啊! ? 快告诉我们吧!”澪厌倦地说道。

也是呢。再这么说下去也是没有任何意义的。

“……你们的组合名字是……”

“扑通扑通……”

面对就想像要把我给吞下而死死地盯着我的JS，我告诉道。

“浪 速 道 将 棋 路 !”

爱回到原来的样子说道。

“欸……? ”

那，那个。

这个反应，和我一样啊。

“浪速路……这不就是这个将棋会馆对面的路吗?”

“‘道’和‘路’的意思重复了。”

澪和绫乃都对这个名字不感兴趣。而夏尔则因为完全不知道我在说什么，所以连一句话也说不出来。

爱以僵硬的声音说道。

“师父，为什么是这个名字?”

“……这是上头决定的。”

我可不认为这个名字有多好听。

但是没办法啊! 毕竟被上面的人说了这个名字可行啊!

“只会哭的话，是没法和握有权力的人对抗的哦!”

澪说出了真理。

“虽然，虽然大家可能会有各种各样的想法……为了关西将棋界，大家一起努力吧!”

“哦哦!”

“嗯!”

虽说要搞偶像活动，但是我现在可是连一点头绪也没有……但是做不了的事情是不存在的!只要大家一起努力的话，一定会成功的!

我向大家问道。

“话说你们，有什么擅长的本领吗?”

“将棋。”

“将棋。”

“将棋啊。”

“嗯，的确呢。的确是这样呢。”

毕竟一直在下将棋嘛。

“夏尔我，也可以下振飞车哦~?”

“嗯嗯，真厉害呢。这也是将棋对吧?”

“哦~?”

夏尔用尽全力的自我展示因为告吹，所以变得无言起来。

就在这个时候。

“师父……”

就好像想到了什么似的，爱说道。

“其实我……擅长模仿别人呢!”

“哦 !”

这个孩子原来还有这种本领啊! 真意外呢!

“啊! 真不愧是温泉旅馆的独生女啊!”

“爱的! 有趣的表演，很想看! 呢!”

澪和绫乃拍了起手来。

就像零说的那样，爱是温泉旅馆的独生女。是将来的老板娘候选人。而她的母亲则是现任的老板娘。对爱的教育非常严格。

也许被教会了一些非常厉害的本事也说不定……“那么……咳咳。我开始了哦~ !”

“Yeah! ”

爱稍微清了一下嗓子，瞬间精神高涨。我们也以更为高涨的情绪准备着。

“现在开始模仿!”

“Yeah! ”

“现在要扮演‘将棋Vars’!”

“Yeah! ”

“螃蟹围!”

“……”

就好像要泼令水一样，全员一句话也说不出来。

就算说“螃蟹围”什么的……虽然的确让人有这种感觉……“怎么样~?”

对于在头上做出两把剪子，扮演着螃蟹姿势的爱(自己倒是挺有自信的样子) 的模仿，我进行了严格的打分。

“真可爱! 满分!!”

“嘿嘿(*^_^*)最喜欢师父了!”

“哈哈哈。今天工作结束之后，我们一起去道顿崛那吃螃蟹吧!”

“好 !”

我家的螃蟹真可爱啊。真的好想把她给吃掉啊。

“夏尔我，想兹螃系!”

夏尔也摆出螃蟹的样子，粘到了我的身上。这样的会破产吧? 因为太过可爱，都想请她们吃毛蟹了!

绫乃和澪冷冰冰地说道。

“师徒相声就到此为止吧。如果真的想成为偶像的话，不是还需要将棋以外的本领吗?”

“也是呢。让我们认真起来吧!”

“欸! ? 我，我刚才，明明超认真的说……”爱受到了打击。看来有必要增加别的节目了。

5.

接下来，应该怎么准备偶像活动才好呢？

关于这个，有许许多多的意见被提了出来。

但可惜的是，因为我们基本都只下将棋，因此头脑中的九九八十一格的将棋盘也只能在思考将棋的时候才能用到，除此以外让我们去考虑别的东西实在是太为难人了。

就在想不出新的想法的时候。

“果然，说起要如何成为偶像的话，找真的偶像去问不是最快捷的方法吗？”

就像小孩一样迅速厌倦的澪说道。

嘿嘿嘿……

对我来说，对下一步棋进行预判可是我的工作。

会变成这样我早猜到了。

而且也已经准备好了打破这一状况的手段了……直到刚才为止的对话都只是为了争取时间而已……！！

“为了‘浪速路将棋道’的大家，今天我请来了特别嘉宾。”

“哦哦！”

“如果要说起将棋界的偶像的话，就不得不提到这个人！”

我指向道场的入口，在估计刚刚通过LINE发给我“到了”的短信的人差不都到的时候大声喊了出来。

“有请《浪速白雪姬》空银子女流二冠！师姐，有请！”

师姐在绝佳的时机登场了。

因为不得不符合大家的情绪，因而师姐的样子有所动摇。毕竟什么也没说就把她叫过来了。

“是本人啊！是真正的将棋偶像啊！”

JS的兴奋度瞬间爆满。

因为可以见到憧憬的女流二馆，澪和绫乃都非常高兴。

竟然能把直到刚才为止令人丧气到不行的气氛瞬间翻转过来……“真不愧是师姐！真不愧是浪速白雪姬！仅仅只是登场，就抓住了将棋小学生的心！”

师姐用扇子遮住半边脸的时候。

“……我可没有，把自己称作过白雪姬和偶像之类的……”

“大家听到了吗！？就是这个！空老师说了，所谓偶像，就是就算自己什么也不做也可以彻底让周围的人追捧自己的存在！果然真正的偶像就是不一样啊！就因为是真正的偶像，所以才会这么与众不同！”

“我现在很生气，可以让我回去吗？”

“讨厌啦，师姐，我只是开了一下玩……”

“请回请回。就算回去了，也没有任何问题哦？”

在我安慰师姐之前，爱煽动道。

切！砸了一下舌头的师姐，一边以绝对零度的视线向下看着爱，一边说道。

“……臭小鬼。”

“怎么了吗，大妈？”

爱太过好战了！

“好好好，停一下停一下。两个人都请不要跨过这一条线好吗？一旦接触了的话，感觉就会爆炸了一样？”

“哈啊？你在说什么啊，八一？那个臭小鬼我可根本不放在眼里哦？”

因为师姐这样说道，爱也不服输地咬着牙齿。

“师父才是，请不要太接近那个大妈！！禁止进入到她身边半径两百米以内！”

“这样不就对不了局了吗！？”

“不对局不就行了！”

听着师父和徒弟的对话，JS的大家抱着各种各样的想法。

“……我啊，看着对空老师一步也不让的爱，就感觉在对局上也不可能战胜她了。”

“作为赌徒倒是最适合的性格。”

“夏尔我，要和公主殿下下将棋！”

看到好久不见的师姐，夏尔兴奋地向我说道。

“夏尔，今天公主殿下教的可不是将棋，而是唱歌和跳舞哦。”

“想灿歌！”

夏尔变得更加兴奋。

师姐困惑地说道。

“哈？唱歌什么的，我才不会去唱呢。”

“这可是上头的决定啊……”

“况且不是连曲子都没有吗？到底是要在哪里唱唱一首曲子啊？”

“姑且按照上面给的时间表来看，今年年末要在红白歌会出场唱出道曲……”

“要不要为了展示一下自己，顺便出去唱一首《王将》？”

师姐阴险地笑着说道。

顺便一提，所谓“王将”，指的是以曾经在关西活跃过的大棋士的题材作的一首曲子。

虽然通过把棋士和他的妻子一同努力的故事作为歌曲的内容进行编词，从而一定程度上对将棋的推广产生了帮助，但因为部分内容过于沉闷，也有人认为这反而有损棋士的风评。

……嘛啊，反正又不是偶像要唱的曲子。

总而言之，师姐就是把我当成了笨蛋。一旦出错就嘲讽我也好……充满人气也好……明明完全就不知道我的艰辛。这个混hun帐zhang师姐……！

没人理会我那阴暗的不行的心情。

“我比起红白歌会，更想站在‘楠波豪华花月’的舞台上呢。”

“将其相声，好像很有趣的样子！”

澪和绫乃都表现出与其唱歌不如说相声更好的样子。毕竟现在正刮着相声热潮，也是可以理解的。

“不如试试看怎么样？”

“想试试看。”

“我是澪！”

“我是绫乃。”

“两个人合起来——”

“就是‘对抗形’！”

好像有什么东西开始了……

“将棋短剧《振飞车》。”

绫乃说出标题，而澪则把手摆成祈祷状，说道。

“好叻，要振了哦~今天要振了哦~！……嘎恰嘎恰嘎恰嘎恰嘎恰！”

“你以为你是记录员！的说！”

………………

“怎么样？”

“所以呢，关于出道曲的事情——”

“啊咧！？被无视了！？”

出于我的温柔而被无视的澪，却只能以为她用尽全力相处的梗被别人否定了。真是年轻啊……“夏尔我，不太理解刚才说了森么？”

“所谓‘振’啊，虽然会被人误认为是振飞车的‘振’，但其实是指振驹的‘振’哦。刚刚这么说，明明是在打算要下振飞车，但却被人误以为是记录人员准备振驹，就这一点来说不是挺有趣的吗？虽然爱我也不太确定这个回答正不正确就是了。”

“？？？哦~？”

夏尔果然还是不能理解爱所说的东西，把头歪向了一边。不过爱的说明也太过具有杀伤力了，真是可怕啊。

绫乃也说道。

“搞笑艺人的路，果然要比将棋的路艰辛呢……！”

绫乃突然充满了干劲。

嘛，果然对于偶像来说，曲子还是不可或缺的！

“歌词的话，是由这边的人负责的，问题是作曲那边呢。”

我叉起双手，稍微想了一下后，说出了想到的点子。

“师姐，您可以以‘浪速白雪姬’的身份向‘浪速莫扎特’拜托一下作曲吗？”

“为什么非要我拜托木○太郎老师拜托何种事情不可啊？明明我们连面都没有见过。”

“毕竟大家都是浪速……”

“杀了你哦？”

只要能从长年在关西大有名气的《侦探！夜间特讯》节目中担当最高顾问的木○太郎老师那拿到曲子的话，怎么想都是能带来一波话题的……“没办法了，那就从不唱歌的方向进行探讨——”

“欸！明明是偶像，却没有自己的歌吗！？”

“如果是这样的话，就真的变成单纯下将棋的小学生了……”

在澪“噗噗”地发泄着不满的时候，绫乃找到了本质的问题。

“毕竟没有办法啊？拜托职业人士作曲的话，还不知道会要花多少钱呢。本来关西本部的预算就已经比关东本部要少了……”

“爱，来一个卖萌来一个卖萌。”

澪用双手抱住了爱的侧腹，在她的耳边说道。

爱像小猫一样甜甜地说道。

“师父~爱，想参歌歌~(*^_^*)”

“真没办法呢，就从龙王战的奖金里掏出五百万吧——”

“喂！”

啪！

就在我要从钱包取出钱的时候，师姐用扇子往我的后脑勺处敲去。

“好痛！师，师姐你到底在做什么啊！？”

“太纵容了。”

“哈？哪有啊？我可是很严厉的啊？对吧，爱？”

“是的！师父可是非常的严厉的！”

“你看？”

“但是，也是世界上最温柔的！”

“我家的徒弟可是世界上最孝顺的女孩儿啊啊啊啊！”

“嘿嘿嘿~(*^_^*)”

我把徒弟抱了起来，以道场里的人都可以看到的方式，来回走动。爱也用双手摆成了飞机的样子，享受着。

可能会被讨厌的恐惧感和挨在一旁进行严格的修行……徒弟理解了我的心情了呢！真高兴！已经没有……任何值得恐惧的事情了！

师姐说道。

“笨蛋师弟……这可是师门的耻辱……顿死去吧……”

明明是给你看九头龙师门的感情有多好的，去竟然吃起醋来。欸呀欸呀。

继续维持着被我抱着的样子，爱在空中把头歪向了一边。

“所以说，最后出道曲到底该怎么办啊？”

“说到底，仔细想一下的话，现在才开始作曲的话，根本就来不及啊。出道的日期可是这个星期的星期日啊。”

“不就是明天吗！”

澪发出了今天最诧异的声音，绫乃也几乎要把眼睛弄掉的气势质问道。

“为，为什么弄了这么乱来的时间表！？”

“这是上头的决定……”

“八一你啊，是不是以为这么说就可以被原谅啊？”

把师姐的吐槽放在一边，我说道。

“问题是要怎么招揽到客人呢。”

“师，师父……感觉其他的问题也很多啊……”

就算是陷入连爱都吐槽了的绝望的状况之中，我也不会放弃的。

要说为什么的话，毕竟我可是龙王·九头龙八一。

是一名接受了又臭又黏人的关西将棋的，不爱认输的男人。

“总而言之，作为出道演唱会门票的附赠——”

“是要加上握手券吗？”

“不是，是要加上指导对局券。毕竟只是为了增加将棋的粉丝啊。”

对于澪的疑问，我这么回答道。

“如果来了上千人的话肯定会要死的，因为过劳……”

澪现在已经害怕起来了。

为了驱散二人的不安，我说出了我以前的经验。

“嘛啊，说到底上千人还是不可能的。我和师姐的话，倒是试过同时和五百人下棋，就算是这样都成为了很了不得的事情呢。”

“五百人！？”

“这么多棋盘是要放在哪里啊！？”

想起了令人厌恶的记忆，师姐说明道。

“在达坂城的展览厅里摆成四边形，之后我和八一在内测跑了数十圈，一边跑着一边下棋。”

“这样下的话，指甲都会裂啊，而且是千苍百孔的那种……”

“指甲的话倒是不会裂开哦。”

听着师姐的话语，爱煽动地说道。

“哈？虽然说得这么辛苦，但也不怎么样呢？”

“裂开的是膝盖哦。”

““咦咦咦咦咦！””

小学生在害怕。

“明明平时就没怎么运动，偏偏那天就被逼着要东奔西跑，怎么想膝盖骨都肯定会裂掉的啊……真的想宰掉那个想出这个企划的人啊……”

“那个已经完全是说不上是将棋的全新运动了呢……”

指导对局，尤其是多人同时对决的时候，比拼的就是体力。

比起大脑，身体方面反而会更快崩溃……“但是，也不会对小学生做出那种过分的要求了。而且也不是那种能容纳千人的会场。”

“是在哪里举办呢？”

“你们‘浪速路将棋道’的出道演唱会的地点是……这里关西将棋会馆二楼的道场，大盘解说舞台的一部分！”

“好窄！！”

“不就是哪里吗！”

对于过于惊讶的澪和爱，我充满精神地点了点头。毕竟也只能依靠气势来解决了。

“没错！有请大家站在那边的舞台上。因为四个人站上去的话会有点勉强，所以不要做出太大的动作哦？”

“明明是偶像的出道演唱会，去一点也不能动吗……？”

“一旦撞到了或是跌倒了话，不久变得会危险了嘛。姑且扶手的话，倒还是有的。

听着我的回答，就算是师姐也不得不同情起来，露出了不知所措的表情。

“再有扶手的舞台上开演唱会什么的，想想也挺新奇的呢……”

师姐说道。

爱一边看着舞台，一边不安地说道。

“那个……师父？只有大盘解说会场的空间的话，怎么说也还是太小了把……？”

“也不会啊。如果是头衔战的大盘解说的话，多的时候可是多打三十人左右呢。”

澪也同意我的发言。

“嗯。如果把道场的空间也用上的话，倒是能装下一百人左右呢。”

“啊，那是不可能的。道场还是要继续营业的。”

“欸”

澪整个人石化了起来，而绫乃和爱则变得脸色发青。

“在下将棋的客人旁边，举办演唱会……”

“不会单纯地变成打扰他人下棋吗……”

“指导对局也是一套呢，也是需要下棋的空间的。”

一边用扇子吧唧吧唧“地发出响声，一边听着我们对话的师姐说道。

“卖东西的话要怎么办？难得有一次活动，能赚钱的话最好是把钱给赚了。”

真不愧是奖励会员，对联盟的活动运营也很清楚呢。

的确卖东西是很重要的。

顺利的话，还能赚到比入场费多几倍的利润。

“这样的话，就要准备几张成员的签名版……除此之外再加上我的签名扇子吧，反正存货还是挺充足的。”

“九头龙老师的扇子卖不掉吗？”

“卖不掉呢。贩卖部的职员抱着头说，说是迄今为止头衔拥有者里最卖不掉的呢。”

对绫乃说完后，爱举起了小手叫道。

“我要买一箱！”

“我的徒弟可是世界上最孝顺的女孩儿啊！”

师姐把自己的扇子合起来咕噜咕噜地转着，向爱问道。

“买这么么多，你打算你放在哪里？”

“放在师父的房间哦？”

爱微笑地说道。澪和绫乃倒是惊讶地说道。

“回到原处了！”

“这说不上卖掉吧……”

“是回收呢。”

师姐“哼”地冷笑道。因为自己的扇子就算再怎么制作和生产也完全供不应求，因此明显地看不起我来。

“夏尔我，也要买师父的散子`~！”

在身旁蹦跶蹦跶地跳着的夏尔这样说道。对六岁小孩的温柔感到高兴啊……我不假思索地问道。

“夏尔真乖啊。不如成为我家的孩子吧？”

“好！”

“这可不行。”

爱保持着刚才的笑容迅速说道。

为了安慰身上放出黑色气场的徒弟，我慌慌张张地否定了刚才的发言。

“那个，只是开玩笑——”

“这是不可以的。”

“……是的。”

非常抱歉，刚才有一瞬间是认真的。我已经把这可耻的想法可丢掉了……丢掉了……“到底要怎么办啊，八一？唱？还是不唱？”

“大家现在去卡拉OK练习一下流行的曲子怎么样？”

“我下午还有补习班要上……”

“夏尔我，和大家一起唱歌的话，也是可以的哦~？”

“我，我也是，如果是合唱曲的话……虽然唱得不怎么样……”

少女们各自说道。

“……不用，没有这个必要。”

我这样说道。

没有歌曲，就连练习歌曲和舞蹈的时间也没有的，令人绝望的状况。

但是我可是穿过了无数个修罗场，而最终成为龙王的男人！

“师父，你是有什么打算吗？”

“的确我接受了男鹿小姐的委托，要培育JS将棋偶像，并通过出道曲一口气登上红白歌会的舞台………………但是！”

之后，我下出了起死回生的一手！

“虽然说了是曲子，但并没有说是歌曲。要表演的是……‘对局’！”

6.

第二天。

变成了会场的联盟道场里，果然来了比想象中还要多的客人。

与其说是来了很多客人……不如说是来了很多来到道场后不知道应该干什么，总之先坐下来休息一下的老年人。这批人的人数占了不少。

很好，人数的话倒是及格。

……接下来就是要让这批客人感到满意才行……

我站在位于舞台侧边的，与紧急通道相连的大门的暗处，注视着“浪速路将棋道”的时候，心中感到了不安。毕竟客人们都处在对偶像不太感兴趣的年龄层。

比平常画了更浓一些妆的爱，站在中心向客人问候着。

“大，大家好!欢迎来到这里!”

在这个招呼之后。

“我们 是。”

“JS将棋偶像!”

“偶们是浪速噜将棋豆哦~~!”

各个成员依次打起了招呼。

之后，过了很久之后，才想起了稀疏的掌声。

……毕竟基本都是老年人，反应起来挺慢的……

现在很难以判断到底是受欢迎还是不受欢迎，毕竟反应起来太慢了。根据情况的话，也只能无视客席上的反应，维续推进下去才行了……

不知道是幸运还是不幸，因为爱过于紧张，反而没有注意到客人的情况。

“今，今天……能莅临我们的出道演唱会，真是非常感谢!”

爱按照台词本的台词一口气说了出来。

“那么，请欣赏我们的出道局‘遮眼十秒将棋’!”

皮略里~

随着好像在哪听过的音乐——

“来到这里的各位观众，大家好。我是负责主持的空银子。在星期日的片刻时刻，请欣赏以下的各种好手妙手。”

说着不知道在哪听过的开场白，出现在大盘前面的师姐向观众打招呼道。

接下来，首先要介绍爱。

“首先是雏鹤爱小姐。九头龙龙王门下。研究会是E2，小学四年三班。擅长诘将棋。在中盘诘或被诘的时候，能发挥出其他小学生不可比拟的强大实力，是关西研修会备受瞩目的新人。”

接下来，要介绍澪。

“接下来是水越澪小姐。暮坂和郎七段门下。研修会是E1，小学四年三班。是擅长下居飞车和振飞车的全能棋手。和雏鹤爱小姐就读于同一个小学，并所属于同一个年级，而且是同班同学。”

在顺水账般介绍完对局双方的师姐说道。

“今天是这两个人的对局。请大家慢慢欣赏二人的对局。”

礼貌地鞠了一下躬后，师姐移动到了大盘的右侧。

“现在介绍今天的解说者。九头龙八一龙王。老师，请多多指教。”

我登上了舞台。

“是的，请多多指教。”

我站到了大盘的左侧，和师姐面对面地准备进行解说。

“刚刚的雏鹤爱小姐，是老师您的徒弟呢。”

“是呢。最近，在机缘巧合下收了个徒弟。”

“您对她怎么看呢?”

“是呢。嘛，一句话来说的话，挺可爱的呢。”

“……萝莉控。”

“嗯?刚刚，你说了我是萝莉控?”

“没有说呢。”

肯定说了……

在台词本上并没有这句话。师姐已经进入到暴走状态了。

虽然不安在急剧增加，但是总不能把已经开始了的互动给搞砸了。在进行对话的时候，看来只能一边注意着，一边进行对应了啊。

“那么老师您对之后的水越小姐有什么看法呢? ”

“澪的话是队伍的领导呢。一直都是朝气十足的样子，在我家和大家开研究会的时候，也经常负责带动气氛呢。真是名副其实的气氛制造者。这个孩子也挺可爱的。”

“饥不择食啊....”

“欸! ?”

师姐脸上丧失了笑容。虽然师姐自作主张地加了一些台词，不过幸好总体上还是按照台词本的方向进行发展。

“关于那两人的对局，老师您认为会怎么展开呢?”

“关于这个，两人基本上都是居飞车党，而且又是在蒙住眼睛的情况进行下棋，想必两人都会采用自己熟悉的战法呢。”

“矢仓、角交换、横步取，此外还有相挂……大概就是这些吧?”

“是呢。相挂的话不是挺有趣的把，真采用的话的也是挺好的啊。嘛啊，虽然只是因为我喜欢相挂而已啦。哈哈哈!”

对于对局的双方来说，蒙眼将棋会带来巨大的精神压力,但对于解说人员来说却是非常轻松，因此才能这么轻松地笑着交谈。毕竟是小学生，就算一时疏忽下错了(例如数错了棋子的个数)，那可爱的样子也只会带动人气的增长而已。师姐听了我的回答后，点了点头说道。

“接下来采访对局的二人。首先接受采访的是雏鹤小姐。请您说一下对水越小姐的看法，以及会采用哪种战法。”

“额，那个。”

爱很紧张的样子。

“澪……啊不对，水! 水，水野扫姐，是我在将棋会馆的道场里第一个认识的朋友! 之后，那个……战，战法……我的话会采用居飞车!”

“请您说一下对本局的寄望。”

“虽然在师父面前会感到紧张，但会努力加油……博取师父的赞赏的!”

虽然有些结巴，但总算把采访给结束了。

不知道发生了什么事情，师姐以比刚才更冰冷的声音向我说道。

“……好。那老师您怎么认为呢? ”

“也是呢。不是挺可爱的吗。”

‘顿死去吧，恋lian童tong混hun蛋dan。”

“欸! ?”

那么接下来，将要采访的是水越小姐。请问您对雏鹤小姐抱有什么看法呢?”

“爱吗?她很厉害!无论是序盘、中盘、终盘，都完全没有破绽可言。但是，我可是不会认输的!”

“请您说一下对本局的寄望。”

“额，棋子……想让各位看看让棋子们舞动起来的我的战术!”

“关于刚刚的发言，老师您有什么想说的吗?”

“是呢。有点令人耳目一新的感觉，又带有点关西的传统，大致上就是这种感觉吧。”

“稍微咬了一下舌头呢。”

“的确呢。真要说的话，虽然可能会有些让人感觉造作，但是澪那天真无暇的样子也只会让人觉得可爱呢!”

“人渣萝莉王……”

“嗯! ?”

“现在有请负责读秒的贞任绫乃小姐和夏洛特·伊索亚尔小姐。”

“根据撮驹的结果，负责先手的是雏鹤小姐。没有持棋时间。两人请在十秒以内下棋。”

“糙过丝间的话，就苏了哦~~!”

一旁的绫乃表现的非常平静，而夏尔则非常兴奋。拜托稍微老实一点啊……

爱和澪戴上了眼罩，集中起了精神。确认双方都准备好之后，绫乃宣布道。

“那么，对局开始!”

“请多多指教!”

爱和澪相互致以问候。

好的! 从现在开始就是好戏了!

将众人的力里结合在一起，创造出最热闹的舞台吧!

“2六步。”

“8四步。”

“2五步。”

“8五步。”

“7八金。”

“3二金。”

“2四步。”

“同步。”

“同飞。”

“2三步。”

“2六飞。”

“7二银。”

“3八银。”

“6四步。”

“7六步。”

“8六步。”

………………嗯。

嘛，反应挺冷清的，毕竟是蒙眼将棋。

而且蒙眼将棋因为遮住了双眼，只能靠嘴说出棋路。如果因为声音太小导致对方听不到的话，就不太好了。

所以客人们也都在那全神贯注地听……

而且要说的话，因为不能使用棋子，所以也就没有那些“啪”、“哒”之类的落棋声音……

而且光从肉眼看的话，也只能看到两名被蒙住双眼的女孩儿坐在凳子上前倾着身体，用符号的方式说出接下来要下的棋子。这种超现实的光景真的可以说得上是演唱会吗……我身为制作人的自信就像跌到地上碎裂的砂糖点心一样，快消失殆尽了……但是。

“那么，有请老师您进行解说。”

“啊，好的。”

我向师姐搭话后，把意识集中到了大盘解说上。现在这种情形，不移动棋子的话是不行的。

就在这个时候，爱和澪说出了“同步”和“同飞”，互相交换了飞车，真让人感到对局逐渐变得激烈起来了。

因为是和师姐的共同工作，我一边看着大盘，一边把棋子移到现在的局面上，说道。

“战法是相挂呢。”

“变成了老师您喜欢的战法……”

“是呢。”

在处于先手的时候下出相挂是我所擅长的战法。在和爱第一次下将棋的时候，用的也是相挂呢。

在公开对局的话，也有对局者会采用解说人员所擅长的战法。

毕竟一旦采用解说人员所不擅长的战法的话，考虑到不仅会给他本人带来困扰，而且也会无法带动起观众的情绪……

“8七步。”

“8二飞。”

“3六步。”

“3四步。”

“5八玉。”

“6三银。”

在为徒弟的善解人意感到高兴的时候，局面逐渐发生变化。

“不停地下着呢。”

无论是师姐还是我，都因为不擅长移动大盘上的棋子，导致无法很好地进行解说。

“3五步。”

“同步。”

“3七银。”

就好像在斗争什么的都一样，两人都毫不考虑地下出下一手。这种情况下，虽然对局者自己很清楚局面发展到了什么程度，但对客人来说也有些跟不上对局者的节奏。

“嘛啊，到现在为止都是定迹呢。”

“就不算不思考也能下呢。”

在师姐这么说道的瞬间。

“………………”

直到刚才为止都在飞速地下着的澪，却突然开始使用了持棋时间。到底发生了什么……

“嗯? 好像在考虑些什么呢?”

“五、露、西、啪一一”

在我说的时候，夏尔在读秒。

之后澪气势十足地说出了下一手。

“8八角成!”

“哦!”

就连负责解说的我也毫不犹豫地发出了喊了起来。当机立断的一手!

爱在警戒的时候。

“……同，银。”

“4二银！”

“呼……!”

“不要在那里喘气，倒是给我进行解说啊，九头龙萝莉王!”

在师姐挖苦我的时候，就像佩服着澪下的棋路一样，说道。

“后手突然进行了角交……”

“对。之后的4二银也是很有趣的一手。这是在我家想到的一手呢。”

虽然是爱选择的战法……

不如说是是因为预测到澪会下出相挂，所以才准备了这一手!

“3四步。”

爱就像没有失去冷静的样子，平静地说出了下一步棋。

但是澪并没有因此受到影响，下棋的节奏也没有放缓。

“4四步。”

“4六银。”

“5四银。”

“……7，七银……”

爱看起来还很痛苦的样子。

“水越小姐在把局面导向雏鹤小姐所擅长的局面去呢。”

“没错。这对于后手而言，是一个不错的展开。”

澪的声音逐渐变得激动起来。

“4三银上。”

“6六银。”

“3四银!”

“7七桂。”

“5二金。”

“5五银右。”

“4三银右。”

“7五银。”

爱为了挽回劣势，发出了猛烈的进攻。

对于拥有脑内棋盘的爱来说，局面越变得复杂，越是变得都自己有利。估计是考虑到这一点，爱才这么下的。

但是——

“雏鹤小姐，在积极地进攻呢。”

“不是……爱被澪进攻了。”

我也没有料到会变成这样的局面。

有可能澪之前就已经想到了会变成现在这个局面，所以才这么下的也说不定……

“4二玉。”

“3八金。”

“5四步!”

“4四银。”

“同银。”

“……”

爱的手，不对，是嘴巴停了下来。

现在处于需要想出决胜负的一手的局面。

“五，六，七一一”

绫乃的读秒逼迫着爱做出决定。顺便说一下，爱的读秒是交给绫乃负责的，而澪的读秒是交给夏尔负责的。

“7一角。”

这样啊，就像这么想到似的的师姐开口道。

“在这打入了角呢。”

“会变成飞车和角交换的局面呢，这可危险了。”

就像我说道的一样。

“6二飞。”

澪毫无恐惧地进行了飞车和角的交换。

在这之后——

“同角成。”

“同金。”

“7一飞。”

“4六步!”

“啊! ?”

爱叫了起来。

澪的反击非常漂亮。

然而并没有结束。

“虽然来了很厉害的一手，但更厉害的一手还在后面一一是要打入角的一手。”

现在是展现解说人员本事的时候了。我看着师姐说道。

“这一手要是猜错了的话……我就放弃空老师!”

“你，你在说什么啊？…………笨蛋……”

“师父这个戇大！！”

被听手和对局者同时骂了呢。

嗯。虽然说是活动，但我果然还是做的有点过头了吗……?

虽然放弃了接受，但是判读还是不会放弃的。

“1四角!”

零所释放出来的强力的角，让爱彻底慌张了起来。

“啊! ? ? 啊……”

“就是这一手呢。就因为在这里打入了角，所以确立后手的优势呢。真是厉害的进攻啊。”

处于劣势的是我的徒弟，在这里只能表扬澪。

“五，六，七，八，九。”

“4八步!”

被读秒紧追着的爱勉强下出了决胜负的一手。

“4六步。”

被冷静地回击的爱，痛苦地咬起了嘴唇。

“同……同……飞。”

“4五银打。”

局面现在是澪占上风。

接下来只要正确地下下去的话，澪的胜利就不可动摇了。

要把这种毫无看点的将棋炒热起来，也是解说和听手的重要工作。师姐张开口道。

“话说刚才老师您说过‘这是在我家想到的一手’呢。”

“是的。”

“雏鹤小姐的确现在是和老师您住在一起吧?”

“是的。”

我老实地点了一下头。爱痛苦地让飞车逃走。

“1六飞。”

“4六步。”

“……1四飞。”

“4七步成。”

“同步。”

爱似乎并没有放弃的样子，淡淡地从口中说道。澪可以使用持棋时间的机会增加了，现在应该在寻找诘的机会了吧。

“平常是在学习什么呢?”

“在我家的时候吗?”

无法猜测师姐的意图的我说道。

澪同样也在考虑中。有可能是因为现在局面过于有利，反而对如何胜利有所犹豫了。

“嗯……”

“五，露，西，啪。”

“3一金打!”

“……3四飞!”

“嗯!?……同银?”

“虽然基本上都在进行实战，但其实我家的爱到现在大部分的定迹都没有学习过。所以总是下着下着就会变成奇怪的将棋。”

爱不知道从什么时候开始，一边前后摇晃着身体，一边小声地念叨着“……这样，这样，这样这样这样这样这样这样这样……”。

这是爱集中精力时的习惯。

“1一龙。”

“2八飞!”

“6九玉。”

“2九飞成!”

“5九香。”

“5五桂!”

“3三步!”

“啊咧! ? 嗯，嗯……同银?”

“5六角。”

“4五角!”

“同角。”

“4七桂不成。”

“7九玉。”

爱那灵活的下法，让澪找不到决胜负的一手。

师姐似乎有所接受地点了点头。

“原来如此，是老师您所擅长的变态将棋呢。”

“嘛啊，是可以把筋上升几段的将棋呢。”

“对着小学生做出根会向上的变态行为吗。”

“等，等等，师姐! 别说些让人误会的话啊!”

“误会?哈! 和小学生住在一起的人在说什么啊?”

话题开始朝向奇怪的方向了! ?

“嘿……”

“五，露，西一一”

“4五银。”

“8八王。”

“……”

“五，露，西，啪”一一

“5九桂成!”

夏尔读秒的次数明显的增加了。也就是说，澪现在变得不得不思考到最后一刻才下出下一手了。

被紧逼住了……？和我一样……

“不，不要说小学生的事情了，我们说回将棋吧!”

“等一下，八一，你别逃离话题!”

“等等?这个，是不是逆转了?”

与其说是无视师姐的发言，不如说是单纯注意到局面往着异常的方向发展的我说道。

明明知道刚才还在苦战的爱，现在却挺直了腰板。

“6四银。”

“啊，啊咧？……额，2二银!”

“4四银。”

“诶诶……? 为，为什么? 啊咧……?”

看到局面变得奇怪，澪变得动摇起来。啊咧咧，很奇怪啊? 与其说是陷入到思考“应该怎么下”的状态，不如说是陷入到思考“什么时候开始局面变得这么奇怪”的状态。在快战中，这样的精神状态可是很糟糕的。

“额，额……”

“五，露，西，啪，九一一”

就在夏尔准备数到“九”的时候，澪下出下一步棋。

“5二步!”

澪大叫道。

“欸。”

下个瞬间，爱因为过于惊讶，入到字面上所说的一样在原地跳了起来。

“难道说一一!”

“打入了打入了。”

师姐和我也很愕然，毫不犹豫地停止了对谈。

毕竟。这可……

“嗯! ?嗯嗯! ?”

面向因为不知道发生了什么而惊慌失措的澪，爱抱歉地说道。

“……澪，那是二步……”

“啊，对不起! 我认输了!”

澪在了解到状况的瞬间，进行了投了。

澪最后说出来了的棋路，是两个步位于同一列的“二步”一一也就是说违反了规则。

保持冷静的绫乃平静地说道。

“……为止，以九十手为最后一手，先手获得胜利。”

如果是星期天的将棋节目的话，此时则会在画面上放出爱的粉丝的样子，并在下面的字幕打上“胜者，雏鹤爱”的字样。

之后输了的澪说道。

“啊……搞砸了啊……”

“……”

“真糟糕啊……真糟糕……”

就算现在也保持着一副马上要哭起来的样子，澪痛苦地露出笑容，一直说着“真够糟糕”的话。

虽然在蒙眼将棋里倒是经常会出现二步的情况……但是竟然在处于绝对上风的时候出现失误。而且是在动摇的情况下下出的二步。再怎么说也太没出息了。

“……”

正因为能完全清楚澪的心情，赢了的爱一句话也没有说。

真是令人尴尬的沉默……

“……那么，虽然迎来了令人诧异的结局……”

作为主持的师姐，少见的给小学生打起了圆场。

“九头龙老师，回顾这一局您有什么看法呢?”

“也是呢。虽然最后因为澪下出了二步违反了规则从而输了对局……嘛啊，毕竟烦恼中的JS的样子也挺可爱的，所以也就无所谓了! 以上。”

“真萝莉控……”

“嗯! ?”

2.

之后，那个晚上。

在新京极晃荡了一会儿，来到会长准备的酒店的我们，打算早一点上床睡觉。

因为并不是在温泉旅馆，而是在城市酒店（City Hotel）的关系，所以并没有什么特别想做的事情。而且虽然是头衔战，但考虑到对局双方的疲劳程度，并没有举办前夜祭或者是只有内部人员参加的餐饮会。第二局之前举办的前夜祭被权当作是第二局和第三局共同的前夜祭了。

我自己一个人住一间房，而爱则和男鹿小姐住一间房。

不过其实就算让我和爱住在一起，对我来说也是没有任何问题的。毕竟考虑到我们是临时起意决定住宿，我还说了就算让我和爱一起住在单人间里也是可以的话。

“总不能让头衔拥有者，而且是最高位的龙王的头衔拥有者和别人挤在一个房间里。毕竟您可是肩负了将棋界的未来，也该自己注意一下了。和小学女生两个人一起住在酒店的双人房里可是不被允许的，如果是想两个人一起住在单人房的话则更不可能同意。明白了吗？。”

看到平常温和待人的会长难得加重了语气说道，想想这一定是一件很重要的事情。虽然我平常就和徒弟住在一起就是了。

果然一旦成为永世名人的话，就不得不去注意各种各样的规矩了。我也得好好学习一下才行啊……

“哈啊……今天走的也过多的了，感觉一躺到床上的话就能睡着了……”

虽然不少棋士都是夜猫子，但因为我总爱呆在家里不出门的原因，所以只要运动一下的话，立马就会觉得累得不行。

我在小学三年级的时候成为了小学生名人，在初中的时候成为了职业棋士，而在同龄人读高中的年龄成为了龙王。换句话说，我既是同年代的人里最会下将棋的人，也是在将棋圈同年龄层里居家派的代表。总而言之，就是我现在的脚很痛。

虽然才刚过九点，但已经困得不行不行的了。

我把手机放到枕头旁边进行充电。

在设闹钟的时候，爱发来了LINE。

“师父，晚安。”

上面附了爱穿着酒店准备的浴衣和男鹿小姐一起拍的照片。看到这两个人关系这么好，作为师父的我也安心起来了。

“那么，我也赶紧去睡吧……”

在我钻进到被子里，准备闭上眼睡觉的时候——

咚，咚，咚。

响起了不知谁在那里敲门的声音。

敲的是……我的房间的门？

“这个时间到底是谁在那敲门？”

以为是喝醉了的月夜见坂小姐在要闯进我的房间，我一边摆出防御姿态，一边打开了门——

在那里出现的是令人意外的面孔。

“……供御饭小姐？”

“陪我散一下步吧。”

“哈？”

……哈？散步？

3.

“那个，供御饭小姐……”

为了不被认识的人所看到，我们二人偷偷地从酒店里留了出来。我偷偷地向走在前面的明天的主角小声问道。

“这个时间到底是要去哪里啊? 便利店吗?”

“要·去·个·好·地·方·哦(*^_^*）”

就像伏见稻荷的狐狸一样轻轻地提起了嘴角的供御饭小姐这样说道。

从刚才开始就一直不愿意告诉我接下来要去哪。真是感到不安啊……

离开酒店后，我们两人肩并肩地走着。

穿过傍晚和爱一起逛过的新京极，我们往四条大桥的方向走去。

真不愧是拥有大量酒馆的地方，就算是晚上也挺热闹的。

我有种不好的预感。

“……该不会，是要去喝酒吧?”

“讨厌啊，龙王先生你看我会像是那种坏孩子吗?”

保持着微笑的供御饭小姐说道。

不如说看起来更加坏。说真的，到底要把我带到什么地方啊?

然而我的不安并没有持续很长时间。

“你看看。”

把身子探出四条大桥栏杆的供御饭小姐打开扇子，借着扇子把河边并列的人群比划成演戏的样子说道。

“那个就是鸭川的名景‘等间距座情侣’!”

“……哦一一”

虽然是挺有名的……但值得在对局前夜留出酒店去看吗?

“不过，还真的是等间距地排列着呢。是有什么规矩要遵守吗?”

“恋爱可是没有规矩可言的哦。”

对着自认为自己说了很棒的话语，发出了“呼……”的声音撩起头发的供御饭小姐，我许久不见的生气了起来。

这个门外汉，我要回去了。

“……之后呢? 就是为了让我看这个，才专门在我要睡的时候夜袭，大晚上地把我拉了出来?”

“龙王先生你白天的时候，不是和你的徒弟转了一圈京都吗? 想着你好不容易来一趟京都，所以也想让你看看大人的京都是怎么样的嘛。那个真正的京都。”

“白天的时候后就已经逛够了。虽然鸭川是挺有名的，但和岚山或者嵯峨野比起来的话……就那个了?”

“嗯……”

供御饭小姐撅起了嘴唇。

“今天的对局之所以使不出全力，是因为比赛的场所不好的关系。”

供御饭小姐意外地说道。

“毕竟天龙寺对我来说，可是客场啊。”

“客场?”

“没错。”

我完全不能理解供御饭小姐所说的话，把头歪向了一边。

京都不是这个人的主场吗……?

注意到我一脸疑惑的样子的供御饭小姐用力地说道。

“说到底天龙寺可是为了震慑住后醍醐天皇的魂魄，才由足利尊氏建造的。这可是从关东来的不知天高地厚的家伙，为了封印住天皇才建造出来的啊。要我在那进行对局的话，不是很明显是对我不利吗?”

“原……原来，如此?”

打算强行解释吗……

“说到底嵯峨野根本算不上是京都的。那个地方只是种种缴纳给京中的蔬菜，以及在人休息时来个一日游的地方而已。要在那个乡下下将棋，也只能下出浑浑噩噩的将棋而已!”

这话绝对不能让嵯峨野的人听到……

不知道是不是输了对局的原因，供御饭小姐罕见地耍起了脾气来。

虽然在记者招待会上很快就切换了状态，但果然还是为了驱赶悔恨的心情，所以才这样释放心情吧。

就连邀请我在晚上散步的事情也是。如果一个人呆在房间里的话，只会一直想着今天下的将棋而已。

估计是想通过和别人进行交谈的方式，来强制转换心情吧?

这也是了不起的胜负术啊。

“我知道了。我知道了。”

我放松了肩膀说道。

“我会一直陪在你的身边，直到你满意为止的。所以至少把接下来要去的地方告诉我吧。”

“往下面看一下，对局的地方。”

“说起来..是要在鸭川的河边比赛呢，第三局。”

“是的。在河边建了专门用来比赛的舞台。”

供御饭小姐有些自豪地说道。

“说起鸭川河边的话，虽然夏天的‘纳京床’挺有名的，但最近逐渐也在河边举行起了歌舞伎。这次的樱花战就是借了那个舞台用来下将棋的。关注度和昨天相比可是完全不在一个档次上的。”

在歌舞伎的舞台……上吗。”

“就像歌舞伎是从京都的河边发展起来的一样，将棋也是以京都的大桥家为首发展起来的。就连当代版本的将棋棋子，也是由京都的公家制造出来的。”

这件事我从师父以及年长的棋士听说过。

将棋发源于上方(注: 京都及其附近的地方)。

也因此关西棋士才会有自己才是将棋正统的想法。

说起来，就连本因坊秀埋老师作为盘师的系谱，也是以上方为中心的御所派。听她说还有以江户为中心的城棋盘师系谱。

“供御饭小姐的祖先也是制作将棋棋子的吗?”

“听人说在休息的时候有在做副业。像制造将棋的棋子，或者是歌留多的牌子什么的。”

“供御饭小姐的祖辈也做过这样的副业啊。挺令人意外的。这是什么时候的事情?”

“应该是江户时代那会儿吧。”

大约三百年前吗。真不愧在是京都拥有悠久历史的世家啊。

“其他的也有做。像是画枕绘。”

“枕绘?”

“按现在的话来讲，就是工口漫画。”

欸，工口! ?

“和江户的浮世绘不一样，上方则是肉笔画一一当时流行在纸上直接用绘画工具绘画。因此也成为了有教养的贵族的副业。”

“原来如此，所以供御饭小姐才对工口身体……咳咳咳!! 所，所以供御饭小姐才拥有写文章或者是拍照的才能啊。但是也不是一定要画工口的东西，就算是普通的画也是可以的吧。”

“毕竟无论是在哪个时代，热卖的都是本子啊。”

本子……？故意忽视没有听过的单词(反正估计也不是什么好东西)，我继续对话道。

“那，那个舞台从这里看的到吗?”

“要再上面一点的地方。在三条大桥那边。”

“是再往上一条路吗?”

“没错没错。在那里有个先斗町歌舞练场，就在那附近。毕竟天挺黑的了，从这里挺难看到的。”

“那该怎么办? 走过去吗?”

三条离这里只有一站。离这里并不远。

“说的也是呢。那我们走过去吧。”

供御饭小姐说着抱起了我的手臂，紧紧地挨了上去。

紧紧地挨……欸欸欸欸欸欸欸!？

“等等! 欸欸欸!? 为，为什么紧紧地挨着我啊!?”

“毕竟我们可是要往下走到鸭川的河边，如果不表现的像个情侣的话，也太不懂规矩了。这可是京都的作风啊。”

是这样吗!?京都是这样的吗!?

但是，今天京都市内充满了和将棋有关的人员。就连来这边喝酒的也不少。

如果在这被谁看到的话……

而且一旦被爱或师姐知道的话……！！

“只是……去看看而已对吧!?看看而已对吧!?”

“下去看下去看~~”

供御饭小姐高兴地说道。就像是要把我的左手放进她丰满的欧派里一样，供御饭小姐紧紧地挨在我的身上，并往鸭川的河边走去。

1.

“在您繁忙的时候万分打扰了”

事情来得很突然。

现在的季节还是初夏。五月差不多该结束的时候，也是将棋界备战新一轮的顺位战而充满紧张的时候。

在我收取了新的弟子夜叉神天衣的骚动告一段落后，我想着集中精力到对局上的时候……

我被叫到了关西将棋会馆的理事室，月光圣市会长一如既往的用着稳重的语气，说出了这样的话。

“实际上，龙王——有将棋以外的工作委托来了”

“！！”

——来了吗……！

站在会长旁边等候着的男鹿佐佐里女流初段惊讶的看着我“噔”的一下站了起来，然后她摆正了自己眼镜的位置。

“龙王？为什么站起来了？”

“啊，不……那个、有点……听、听到工作，突然就有了干劲……”

“嚯，那可真是可靠啊。”

眼睛看不见的会长并没有特别的惊讶，只是微笑着说。

男鹿小姐用锐利的眼光看着我。

“可以继续往下说吗？”

“啊，抱歉。请说……”

我慢慢地把腰靠在椅子上，男鹿小姐轻轻地咳了一下，想传达经由联盟委托给我『将棋以外的工作』的内容。

不过在那之前，先稍微说明一下吧。

棋士接受工作有两种途径。

一种是棋士个人直接受到了工作委托的情况。虽说是从属于将棋联盟，职业棋士也是自己事业的主人。也就是说他们是每个人都独立着进行活动。当然，有委托的话，是接受还是拒绝完全是他本人的自由。

然后另一种是，通过将棋联盟接受的工作委托。

将棋联盟会招揽日本全国各种各样与将棋有关的工作委托。从将棋大赛的裁判，到企业的将棋部的顾问还有杂志的采访，电视剧的出演等。

就这样，来到联盟的工作，根据工作的内容与考虑到对各个棋士的公平性，分配给每个人……

但是，问题就在于，我是头衔持有者这件事。

而且还是最高位的龙王。

——头衔持有者有着遵守与头衔同等地位的行为的义务……

与无冠的棋士不同。比如说，头衔持有者不能在活动中进行随随便便的指导对局，也不能做其他头衔战的见证人的工作。

简而言之，工作被非常极致地限定了。

——所以至今为止，几乎没有来过对局以外的工作……嘛，不过也可以说多亏了这样，我才有了收取弟子的余裕。

不过，明明好不容易获得了头衔，没有作为龙王出现在世间的机会，有点寂寞。

这么想着的时候，这次就被叫过来了。

——也就是说……终于来了符合龙王身份的工作了！

至今为止说着『就算是龙王，也没有给你这种傻呆呆的新人的工作啊』的世间，终于把工作传给了我。

这也就是被世间认可我是顶级棋士的意义。

不可能提不起劲。一定要完美的完成，今后也要为了不断地接下工作而努力！

“首先，第一件工作是——”

“……！”

我咕噜地饮下了茶，等待着会长的话语。

作为龙王的我第一次被委托的工作是——

“月刊『幼女之友』提出了采访的委托”

“啥玩意啊！！”

我全力地对着永世名人吐槽。

会长脸上充满微笑，问着我。

“听一听你自己内心的想法如何？”

“这是想让我说我是萝莉控吗！？那我就说了，我才不是萝莉控啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！”

哈……哈……哈……

肩膀随着呼吸一起上下抖动。

“冷静下来了吗？”

“……有点”

“那么，你接不接呢？”

“退回！请拒绝掉！”

“真是遗憾”

看起来不是很遗憾的会长耸了耸肩。这个人觉得很有趣吧……

“那么，第二件——”

想着是不是又和萝莉有关的工作，全身散发着不信任感的我被告知的第二件工作，太过于意外了、

“来了游戏的监修委托”

“……游戏？”

“是的。与游戏相关的工作以外的多，而联盟又尽可能能地接受了那些委托”

“是这样吗？”

“因为将棋也是游戏呢。我也做过名为『月光圣市的将棋指南』的Famicom的游戏的监修”

“受到了好评甚至出到了『3』哦！”

男鹿小姐就像自己的事一样挺起了胸膛。你不是Famicom那个时代的人吧……

“龙王对于游戏怎么想？”

“嘛，不讨厌啊，最近师傅也在玩着手游”

“那样就没问题了吧。帮你接受了，如何？”

“虽说是可以……不过游戏也分很多种类吧？是怎样的游戏呢？”

虽然我想着应该是与将棋有关的游戏，不过根据理念的不同，工作内容也会有很大的改变。

“不知道。详细情况就直接见面问清楚吧”

“是在哪里的公司？”

“在神户。叫做『YMM Online』的公司”

“欸？！那不就是那个超大型的公司吗？”

连不是很清楚游戏业界的我都知道，那是个在网络时代急速成长起来的企业。特别是对手游有非常大的力度。

中学时代的经常成为时候同级生们的话题……

“那样的大企业，为什么要找我？是因为我是龙王吗？”

“不知道啊，不过——”

会长安静地摇着头，用着故弄玄虚的口气说着

“委托人是龙王你很熟悉的人哦？”

我很熟悉的……人？

2.

第二天

“是这里吗……神户也有游戏的开发室啊”

在神户站下了电车的我，来到了车站前一幢大气的办公建筑，向女接待员告知了我的来意后，被带到了目标公司的那一层了。

要说关西的游戏公司的话，最有名的就是京都的那间公司。就是那个，口袋……什么的，马里……什么的。

“虽说不是那种大公司，不过有着比想象中更正经的办公室呢。”

这也是因为名为龙王的地位的缘故吧。

不然的话怎么可能会让傻呆呆的新人棋士去做这种游戏公司的游戏监修的工作呢。

“话说回来，会长说了让人在意的话呢。是我很熟悉的人发来的委托……但是我可没有认识与游戏有关的人啊？”

本来，我是初中毕业，同级生们都还是高中生。就算是认识的人里的社会人，也只有与将棋有关的人。

到底是谁呢？

在办公室里等着我的人是——预想之外的人物。

“九头龙老师。欢迎来到我公司。”

穿着黑色西服的二十岁女性。

池田晶小姐。

是我的弟子，夜叉神天衣的保镖兼护理人。

……应该是这样的。

“怎么了，老师？我在办公室工作就真的有那么不可思议吗？”

“不、那个……我以为你是从早到晚黏着天衣的……”

“你把我当做什么了？那只是变态吧”

就算不是，你也够接近了……

“虽说我是大小姐的随从，大小姐去小学的时候我又不能同行，我们公司的时间可没多余到能用那些时间来玩的程度啊。”

“啊啊……这样啊。”

说的没错。

天衣的祖父是经营着柏青哥机器和文娱制作的原黑……咳咳，实、实业家，对，没错，是实业家。

晶小姐是那里的社员。工作是当然的。

“因为那样的理由，我也想年轻感性地活着，说着想要干出一番事业，就建立了游戏公司。”

“晶小姐，你会写程序之类的吗？”

“不会啊？那种东西我完全不会。”

欸？那要怎么做游戏啊？

“不过，嘛，我很擅长让别人遵守约定回收资金什么的。我活用着那些特技，游戏部分就交给开发屋了。”

“原、原来如此……”

话题突然转向了黑色的方向了，我赶紧开始了正事的话题。

“所以这次打算做将棋的游戏……是这样吧？当然，我会借给你力量哦！只要是我能做到的事尽管开口吧！”

“呜姆。虽说是那样——”

“将棋部分的监修肯定不在话下，出现广告什么的，在促销节目里下着将棋什么的，说什么做什么！”

“不、老师。停一下——”

“啊！对了！标题要取什么名字？『九头龙龙王将棋秘传』这样的『九头龙八一的将棋指南』这样的……还是说该简约一点，『九头龙将棋』，这样如何？”

“喂”

“啊啊，但是如果成为了手游的话，标题是片假名比较好吧？ウォーズ（Wars）什么的，クエスト（Quest）什么的，ロード（Lord）什么的，让这样的单词组合起来——”

“我不是说让你停一停吗！”

“啊？”

“谁说过要做将棋游戏啊？”

“欸？”

晶小姐不可思议地看着一脸呆滞的我。

“为什么要特意选择那种粉丝向（Maniac）的题材制作游戏啊？”

粉、粉丝向……？

“最理想的手游是男女老少就算没有预备知识也能很容易上手并且开心的玩。将棋规则又难，而且下一局的时间对于手游来讲都太长了。作为手游的内容来讲相性不好。”

“不，但是……还是有的吧？将棋手游……”

而且还相当热门。

“有是虽然有，但是你觉得你的游戏能火起来吗？事实上，在发布初期就结束的将棋APP有很多呢。”

“……”

晶小姐站在那里条理分明地反对着我，我被她惊到说不出话。

这个人……我之前彻底以为她是个白痴萝莉控，不过她头脑很好啊……完全不像是记不住将棋规则的人……

“但、但是……为什么要让我来监修？”

“因为老师还有着将棋以外让我赏识的地方。”

“我的……将棋以外的方面……？”

虽说让我自己来说有点难堪，但是我真的是除了将棋以外什么都没有。拿走了将棋之后我就只是个初中毕业的笨蛋小子。也没拥有对世间有用的特技……

而那样的我，被晶小姐用认真的表情那样说了。

“虽然，还没有和九头龙老师认识太长的时间，但是我们度过了短暂却浓密的时光。在我看来老师是值得评价的……老师有着将棋以外的才能”

“晶小姐……”

心里像是有什么东西掉了下来……就像从棋盘对面的对手那里得到了评价，作为棋士来说没有比这更高兴的事了。有一种让我做到的话，无论是怎样的事都能做到的感觉。

“那么？活用我将棋以外的才能，能做出怎样的游戏？”

“主题是——『幼女』！！”

“连你也把我当做萝莉控啊！！”

这不是远远比将棋更加狂热的（Maniac）东西吗！

话说回来一不小心就会犯罪吧？

“老师既是游戏的专家，又在幼女养成上有实绩。把那个虽然很有天赋，但是在将棋方面完全是外行的雏鹤小姐在那么短的时间内培养起来，作为同样照顾过幼女的人我很佩服。”

“是……这样吗？”

确实，职业棋士在游戏的攻略这块比较擅长，实际上他们之中也有很多游戏玩家。

最近有个叫做『人狼』游戏还专门搭建了游戏舞台，电视游戏软件的游戏视频宣传。而且我还记得，与我同世代的神锅步梦六段，听说他有组好卡组，在战斗系的卡片游戏中有着职业级的本事……

在弟子育成这一方面得到了好的评价让我很高兴。

在我看来我在延伸那些孩子的才能这一点上可能会有错误的尝试，不过那些辛苦总算是有回报了。

“但是还是有种无法释怀的感觉啊。”

“嘛嘛，老师。难得都来到了神户，听了企划书再判断怎么样？”

“好吧……”

我坐在相当贵的沙发上，拿到了晶小姐递给我的企划书。

手中的企划书，开头的标题是——

『萝莉控GO』

“…………”

头有点晕……

“这个游戏可是划时代的哦？可别被吓到哦？竟然……把游戏和现实连接到一起了！”

“…………”

“使用智能手机的位置情报功能，在道路上或者空地里会有各种各样的幼女出现”

“……那么？要对那些幼女做什么？”

“投出球捕捉她们”

“出局————————————！！”

从沙发站起来的我一边用双手摆出X的样子一边大叫。

出局计数1。

晶小姐不满地问。

“哈？哪里不行了？”

“不行的地方都混杂在一起了！不行的理由就像千层饼那样重重叠叠！！怎么改都没用的！！”

“最初的时候用的不是球而是采用的装进面包车这样的捕获方法呢。”

“你是认真的吗！？”

“这也是为了追求真实呢”

“真实过头了吧！会被警察盯上的！”

会变成像クジラックス老师那样的！（有人看了クジラックス老师的loli本子后真的按照作品里的手法对小学生下手了）

“是吗。正是因为担心那个所以才改成了投球捕捉了。其他还有在道路上行走就可以让幼女的蛋孵化的方法——”

“孵化！？幼女是从蛋孵化来的吗！？”

“对。在考虑了各种各样的事情之后，觉得这样表现出来最妥当。因为有小孩子玩的可能性啊，所以没有使用那么真实的表现。”

这样吗？

这样反过来不是更真实了吗？

“但、但是……这个游戏又要做什么呢？只是收集很多幼女的话，对于普通人来讲不是那么快乐的吧……”

“收集过多的幼女会送往『旅馆』待机”

“…………”

“而且，大量收集同种幼女后会送往『设施』里，变成棒棒糖（Lollipop Candy）。把那个棒棒糖给想要养育的幼女后，会『进化』变成更加强的幼女！”

“进化之后会不断变得更强大吗？”

“会变得更小更可爱。”

那不是进化哦。那是退化成幼儿了哦。

“对那些步骤感到麻烦的大人玩家，可以简便省事的『购买』幼女”

“呜噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢噢！！”

“怎么了老师？你在兴奋什么？”

表达！你的表达手法！

“请不要对幼女用『购买』这种词”

“只不过是加入了一个氪金元素来赚钱而已哦？”

“如果是那样的话就稍稍改一下表达手法！那个……给点零花钱什么的……？”

“那种表达不是更可疑吗？”

“确实！话说回来幼女和金钱扯上关系后，无论怎样都会变得可疑吧！”

出局计数2。已经没有退路了。

“那么就改成购买『宝石』，然后使用那些宝石入手强化道具。这样如何呢？”

“嘛……这样的话……”

就像让阶梯变平缓一样，让违法性变得稀薄一点，就像洗钱那样的歪理。

快到极限了……真的是在违法的边缘试探……

考虑了这么多问题之后，这个游戏说不定真的可以发布。从所有的计数一个一个压在极限的话说不定可以……

“那么？还有什么其他的系统吗？”

“把公园和小学作为『萝莉景点』——”

“你完了，混蛋。”

我把手中的企划书揉成团扔在地板上了。气势十足，身体都变成了卍字状了。

出局计数3。三振出局。比赛结束。

“为什么？把照相机对准现实中的幼女可能会产生问题，但是对于非实在的虚拟现实的幼女的话就没问题吧？”

“这样一来公园和小学就会出现成群的变态啊！！”

光是想象了一下小学周围聚集着拿着手机的大叔们，就能看到这个游戏今后被打压的未来。

“总之就是不行！这么搞的话发布的瞬间就会被带节奏，然后被迫强制停止运营的！”

“姆……我还觉得会成为话题的呢”

会成为的啊。

当然会成为话题的。在坏的方向上。

晶小姐好像还很不舍，嘟着嘴尝试着反驳。

“这样做可以让家里蹲的萝莉控们走出家门回归社会的契机哦，这不是为了这个世界好吗？”

“萝莉控不出来才是对这个世界好！”

“说起来好像是这样呢。”

晶小姐爽朗地把企划书扔进了垃圾桶，然后

“那么是下一个企划。其实这个才是我的本命企划”

“什么啊……真是的。晶小姐先说出来不就好了吗—”

“哈哈哈。抱歉。想吓一吓老师。”

“你这家伙。哈哈哈！”

气氛一转，变成和气的景象了。

刚才那个疯狂的企划在业界里可以说是『炮灰企划』的那种。

有什么想通过的企划的时候，先拿出怎么想都不可能通过的企划让标准下降，然后再拿出本命企划，这是个让企划通过变得容易的手法。很详细吧？我事先有做过调查。

“然后呢？接下来是怎样的游戏呢？”

“是音乐类的游戏。”

“又来了个离将棋很远的游戏呢……”

已经完全不知道为什么要叫我来了……不对，在萝莉控GO的阶段就已经是这样了……

这样一来叫师傅过来不是更好吗？他最近好像一直都沉迷于手游，那个人姑且也是挑战了两次名人。

抱着受不了的想法，我问了问晶小姐。

“然后呢？标题是？”

“『LoliLive』”

好直接……！

“嘛，其实『Child Master』这种也可以，总而言之就是那种游戏”

“明白了。总算是明白了。”

方向明确是好事。

容易收到客户吧。

“其实，已经进行到了制作角色模型的阶段了。比起看企划书，先看这边的视频更好吧。”

“嚯——。”

晶小姐操作着笔记本电脑，把画面转向了我。

我看着画面。

是穿着裙子的女角色，动作相当的真实。

“哇……这个很可爱呢！”

她可爱到让我不由自主地发出了这样的声音。

大概是五岁吧？

在幼小中能看到一点点强气的感觉，是我喜欢的类型。

『你个人砸！不要靠近我！』

『要骑马马了，给我做马！』

『便、便太，你的事什么的，根本就没有想过！』

口齿不清地说话方式也是很有魅力的。让人心跳不已。

但是，这个幼女……

“不觉得有点像天衣吗？面孔也是，声音也是，还有那个举动。”

“就是大小姐哦？”

“哈？”

“这是使用了大小姐在幼稚舎时代的照片制作成的模型。动作素材也是从当时为大小姐摄影的家庭影像里弄来的。当然，声音也是年少时大小姐的声音。”

“为、为什么要做这种事！？”

“这当然是为了无论何时何地都能养育大小姐啊！”

晶小姐紧握拳头说着。

啊啊……

这个人果然废了……

“想出这个游戏的企划的是在大小姐去了学校的时候，一边想着『啊啊，好想快点见到大小姐啊……』『好想与大小姐更多以亲热亲热啊……』一边为了打发时间用手机玩着音乐游戏的时候。妄想着要是游戏里出现的角色是大小姐就完美了这样的，突然就变成了点子”

“这不就是你自己的欲望吗……”

嘛，不过这种忠实于欲望的游戏可能意外地受欢迎吧？

我重新观察着画面中虚拟现实的天衣大小姐。

『好鹅心，不要靠近我啊。你个人砸！』

“…………”

把脸凑近画面的一瞬间，就被幼女痛骂了。

这确实是天衣。一如既往的认生。

但是她，根据情况能看到她的笑容，就算说过不要也会听取你的拜托，一点一点拉近距离的样子……真的是按耐不住。

呜姆……

这是……

“说实话…………也不是不能理解！”

“果然你是明白的呢！”

晶小姐喀地一下紧紧地握住了我的手。

这也是没办法的事啊，毕竟那么的可爱。

那个盛气凌人的天衣大小姐也有这种天真无邪的时期啊……

而且，把那个大小姐按照自己喜欢的方式抚养长大什么的……

“什么啊这个！？这不是最棒了吗！！”

正因为被天衣各种使唤都快过劳死了，所以才会产生各种各样的妄想……不对！广阔的梦想！

“晶小姐！这个能大卖哦！”

“当然的啊！不过为了独占天衣大小姐，不可能拿出去卖吧啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊大小姐大小姐大小姐大小姐大小姐大小姐啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊阿●●●●●●●●”

“冷静一下！！什！稍微……稍微冷静一下！！！”

因为兴奋而开始从鼻子里流出血珠（●）的晶小姐，用纸巾盖住了鼻子后一边喘着粗气一边问我。

“老、老师……怎么样？要和我一起，制作这个最棒的游戏吗？”

“……我明白了。晶小姐，我会跟着你的。”

“走吧。”

“走吧。”

于是就变成了这样的情况了。

3.

从那天开始我们就在办公室里住下，埋头于游戏制作了！

“老师。将棋的研究没关系吗？”

“将棋的研究无论什么时候都能进行。但是，幼女只有在她幼小的时候才会爱上”

“果然老师是人渣呢……但是我不讨厌哦？”

我们眼含笑意地笑着，手里的动作也仍在继续。一分一秒都不能浪费。因为幼女是会成长的……

开发极为困难！

制作游戏，讨论天衣做出什么样的举动最萌了，做了猪肉酱汤，吵着天衣穿什么样的衣服才好，制作游戏，做了猪肉酱汤，围绕着天衣应该说什么样的台词而打起来了，做了猪肉酱汤又和好了……总之就是绝不离开办公室日日夜夜地工作着。

面对了各种各样的障碍——

“可恶！怎么找也找不到最像大小姐背的双肩背包的模型”

“找到了，晶小姐！在双肩背包的最新目录里！！”

“老师干得不错！”

每次都放出起死回生的一手开辟道路。

制作游戏和将棋是一样的。

带着泥性的坚韧。绝不气馁坚持最求着最优方法，就能超越被认为是不可能的障碍！

然后，终于——

“……完成测试版了！”

那是从开发开始经过了好几天的时候……

已经失去了对时间的感觉，睡意和疲劳混合在一起，整个人都是朦胧的状态。

但是在朝阳中看到了游戏画面的瞬间，所有的辛苦都得到了回报……就像对局胜利的那样，品味到了与获得头衔时同样程度的成就感。

“如果这个开始运营的话……”

“毫无疑问，会改变手机游戏的历史……！”

晶小姐紧握着我的手。

我们制作的游戏是完美的。毫无破绽。

标题直截了当『天衣（i）dol master（暂定）』，为了让手机用户的目光留在上面把天衣大小姐的名字加进去了。

由于资金和时间上的问题，角色也只有天衣一个人。

不过作为代替，衣服与歌曲还有动作都非常的豪华。

衣服是由被公认的萝莉描写的人气插图画家设计的，乐曲从摇滚乐到偶像风的曲子，最后直到童谣，只要是让幼女唱出来会让人觉得『好可爱！』的歌曲都收进去了。已经无敌了。

**作着手机说。

“事前预约很顺利！之后再把演示视频上传到推特的话，就能把这份可爱向全世界传播……世界会因此改变的”

编辑着推特的手指在不断颤抖。

不管怎样大的比赛中都没有颤抖过的这根手指……

晶小姐早早地开始说出了下一作的构想。

“用这一作聚集起来的资金与技术为基础，下次挑战VR吧！让大小姐在3D空间里再现，变得可以摸一摸和舔一舔！！”

“好厉害！晶小姐，你真是个人渣啊**！”

那种东西要是做出来了就会不断地生产出废人吧！？这不就成了萝莉控制造器吗！？就要被品种改良成萌豚了！？

我们……我们正打算打开这个不断制造萝莉控的，绝对不能打开的潘多拉的箱子……？

“好了！那么赶紧向大小姐申请发布的许可！”

“欸？”

不由得把声音提高了一个八度全音的我，难以置信地向晶小姐确认。

“欸？等一下？……还没有得到天衣的许可……吗？”

“当然啊。这种企划要是和大小姐说了，不是肯定会惹她生气吗？”

确、确实……！

『哈？你擅自在做些什么恶心的东西啊？赶紧负起责任去死吧』

她大概会说这样的话。

嗯？啊嘞？

因为沉迷于制作游戏而没注意到……现在难道是诘了？

“你在不安什么啊！明明都这么完美地再现了大小姐哦！？她一定会喜欢的，没错吧！？”

“是……啊！”

啊啊！我在不安什么啊？

企划书绝对传达不了的，我们的热情。

在画面上具现化的那份热情……一定能传达给天衣！

4.

“哈？你擅自在做些什么恶心的东西啊？不要啊这种东西。”

看到游戏的瞬间，天衣像是看见了什么脏东西一样的眼神看着我们吐了出来。

晶小姐吐着血倒下了。

我照顾着脸朝下倒下的晶小姐，拼命地说服着天衣。

“不。不……等一下天衣！这是我和晶小姐，还有全世界喜欢幼女的人的梦的结晶！”

“太恶心了。赶紧负起责任去死吧”

“…………”

一刀两断。被抛弃的我说不出话。面朝地板趴在地上的晶小姐的脸周围，像太阳一样红色的血迹扩大了……

开发的时候太嗨了想着『要做出很厉害的东西！』就这么制作着……冷静下来之后仔细想想，使用实际上的幼女的数据擅自做成幼女养成游戏这种事，实在是恶心过头了……

“要好好地删掉所有数据哦？”

天衣吧晶小姐保存的有关自己的照片和动画全部都删除了，就这样，我也像快要埋进地里了一样土下座请求原谅。

“……被她骂呢”

“……惹她生气了啊”

几天之后。

我和晶小姐在神户站南边没几步远的地方的某个临海乐园的长椅上并列坐着，呆呆地眺望着出发的游览船，怀念着那如同暴风一样的日子。

因为让天衣生气了，晶小姐的事业受到挫折了。

办公室也被撤离了，如同文字意义一样，全都消失了……就像从海底浮起来的泡沫一样……

“……不过，可能这样就好吧”

“欸？”

为什么……？

我的视线带着疑惑，晶小姐仍然保持着眺望消失在水平线的游览船的样子，慢慢地道出了理由。

“在有那个游戏的妄想……咳咳！构、构想的时候，是大小姐把自己缩在壳里的时候”

“啊……”

说出来后注意到了。

天衣的父母已故……在那之后，就自己一个人埋头于将棋之中。

“但是最近，大小姐表现出来的感情变多了”

明明被骂了但是却很高兴，晶小姐说着。

“在她双亲还在世的时候，她经常笑着，现在她像那样笑的次数还不多。但是，能像那样的生气……我也很高兴”

“晶小姐……”

我想起来了。

第一次与那孩子坐在棋盘两侧的事。三个人一起前往新世界的道场的日子。在研修会考试中与桂香姐和爱战斗的天衣的事。

赢了将棋会喜悦，输了将棋会很不甘心。

与某人实际上在棋盘面对面才能明白的东西，确实是有的。

一个人品尝不到的各种各样的感情，天衣再次通过将棋感受到了……就如同双亲还在世的时候那样。

天衣对其他游戏没有表现出兴趣……现在脑中一心一意想着将棋，反而觉得很高兴。

“所以……谢谢你，老师。还有，接下来也请多多关照大小姐的事”

“……我这边才是”

顶级棋士的工作，对于我来说可能还太沉重了。至少这次是失败了。

但是作为师父，教育天衣的工作是绝对不能失败的。

只有那个，无论是怎样的困难，不管是谁对我说住手……我都不打算放弃。

总有一天那孩子，会成为独当一面的女流棋士。

不是在游戏里做出的虚假的笑颜，而是做出真正的笑容，那一天一定会来到。

因为那就是——龙王的工作。

1.

“……发生过这样的事情。”

“故事……挺有趣的？这故事？”

供御饭小姐摆出了微妙的表情。

啊咧？我搞砸了？

我还以为说的挺好的呢……

“说起来，晶小姐是指那个经常和天衣一起来到联盟的，带着墨镜的那个人吗？”

“对。虽然给人一种贴身保镖跑的感觉，但不知道从什么时候开始就陷入到将棋中不能自拔了。”

“哼……”

供御饭小姐看起来好像有什么要说的样子。她捡起了在河边稍大的石头，扑通一声地扔到了鸭川中。

“龙王先生，明明只是和她一起工作，但看起来关系挺不错的啊？”

“刚才的故事只是说了我第一次接将棋以外的工作的事情。但因为之后被晶小姐说道‘让我们再干一票吧！这次就不加入萝莉了！’，所以我们之间交换了联系方式。虽然一旦和天衣扯上关系的，会变成一个很麻烦的人，但我觉得挺和她合得来的。”

只要不是因为溺爱于天衣而暴走的话，倒是一个挺有能力的人。嘛，溺爱导致暴走的话也是可以理解的。溺爱嘛……！

“因为防卫龙王成功，所以我今年也还是头衔拥有者。而作为职业棋士，今后也打算接触各种各样的工作。毕竟我是顶尖棋士嘛，这也是理所当然的呢~~”

真累啊。一旦成为职业棋士的话，将棋以外的工作也会增加，真累啊。

当我以类似上述的口吻说道的时候——

“那么，如果我明天成功防卫的话，能和我一起做一些将棋以外的工作吗？”

“哈？”

因为供御饭小姐说出了让我意外的话，导致我一瞬间发楞了起来。

“没问题……如果是供御饭小姐的话，无论是将棋的工作，还是将棋以外的工作，一起做都是完全没问题的。”

“决定了。让我们拉勾勾发誓吧。如果说谎的话就要吞下千根针！”

“嗯？刚刚是不是说了千根针……话说，不告诉我到底想做什么工作的话，我也是很困扰的啊！？”

“要在京都的恋爱圣地游览。这是城市杂志那边的委托。”

“啊，这样的话……”

如果是这种取材的话，那还是需要男性的意见的。只要在逛京都的时候，给出些合适的意见就可以了。挺简单的嘛！

我这么想的时候。

“顺带一提，因为还需要拍照的关系，所以还有请龙王先生你和我一起去当模特呢。”

“哈啊！？”

竟，竟然要当模特！？

“这这这，这，这会让我很为难的啊！？如，如果被别人看到的话，到底会被别人怎么说啊……！！”

“没什大不了吧？只是做个模特而已~~”

“不不不不，这可不行。这可绝对不行啊啊啊啊啊啊啊……”

被爱看到的话，绝对会被怀疑的。

被师姐看到的话，绝对会被打死的。

被天衣看到的话，只会比现在更加蔑视我。而被桂香姐看到的话，绝对会像看到了儿子恋爱的母亲一样，说道“啊啦啊啦，八一君也不能小看了啊”。

“总而言之绝对不行！这样的约定我做不到！!”

“虽然这么说，但我们可是已经打过勾勾了哦~~”

“怎，怎么会这样……”

“如果我输了的话，这个约定也就失效了。想想这也挺公平的吧？”

“那……那倒是……”

“龙王先生，你觉得我能打赢燎吗？”

“……直到刚才为止还是觉得能打赢的。但现在倒是想让你输了。”

“欺负人~~”

虽然之后我在回酒店的路上，也在不断尝试进行说服，但供御饭小姐直到最后也没有取消那个约定。

2.

“啊……！”

第二天。

看到作为对局场地的鸭川舞台的爱，停下来大声叫道。

“要在这个地方下将棋吗~~！？”

“真棒啊……”

昨天因为太黑的关系，所以看的不是很清楚。但今天像这样在太阳底下看着……果然好棒啊。

“那是什么？”

“歌舞伎吗？但是，放了一些奇怪的木头啊。”

“那是……将棋吗？”

“天啊！都是美人啊！”

舞台的上方放置着将棋盘，以及在将棋盘旁坐着的两位和服美女早早地就被人关注着。从三条大桥到四条大桥之间的三条河原和四条河原挤着大量的观光客。

就连京都的人看到这番光景也得吃惊一番，而外国游客则露出“哦”一样的表情用手机拍着照……现在这番光景正在全世界范围扩散中。

真糟糕……要在这种环境下下将棋啊……

“我们也别惊讶了，后面还有大盘解说要做呢。”

“欸欸欸！？”

“虽然不会在同一个舞台上进行解说，但也是在受人瞩目的地方进行的。提起干劲准备工作吧……！”

山城樱花战的持棋时间是用时钟进行计算的，双方各两小时。

如果用完全部持棋时间的话就是四小时，之后就是一分将棋。如果变成剧烈的战斗的话，也有可能会演变成五小时以上的长时间战斗。

“如果把午饭休息，对局结束后的记者招待会以及仪式都加进去的话，则要在那里呆上差不多十个小时。对于爱来说，这可是成为女流棋士后第一个大工作啊。”

“是，是的……！！”

虽然爱在第一次公式战中取得了胜利，但在这种活动中反而会觉得紧张。一旦开始下将棋的话，反而就不会紧张了……

虽然以前和我在关西将棋会馆一起做过大盘解说，但那时候可是连一手棋都没解说的情况下，就进行了换人了……虽然不知道自己在说些什么，但我自己也不知道当时到底发生了什么……虽然肯定不是催眠术或者是超速度那种东西就是了。而是更加令人恐惧的东西。

“这是个好机会，趁这一次告诉你在公开对局进行大盘解说的心得吧。”

“是的！多谢指导……！！”

大盘解说的会场位于对局场地附近的河堤的上方。这既可以让客人更容易看到解说的会场，也有利于我们关注对局的情况。

虽然只是封锁了道路，并把管椅并列在大盘的旁边，但因为京都的道路充满风情的原因，就算是这样也已经显得有模有样的了。

在我们肩并肩走着的时候，我给徒弟做起了心理准备。

“虽然大体上来说和普通的大盘解说差不多，但是公开对局的话，对局者就在解说者和观众的附近是其最大的区别。”

“这不会听到我们的声音吗？”

“是的。因此要注意一下这方面的问题才行。”

这次的对局，因为对局者双方在鸭川附近的关系，倒是会因为河流的流淌声或是风刮的声音听不见我们这边的声音……但就算这样，也好是应该好好注意一下自己的发言。

“在公开对局的场合，当大家都在同一个舞台上进行大盘解说的时候，不要说出具体的手数是基本的礼貌。关于先手和后手的情况，在大盘上会以‘这边’“那边”的抽象词汇进行区分。之后还得注意客人的反应。就算我们自己注意不说出具体的手数，但是被客人说出来的话也就前功尽弃了。”

“……有这么多规则要遵守，好困难啊（》_《）”

“嘛，这倒是没太大问题。毕竟对局双方都在集中精力下棋，反倒因此不会听到周围的声音。”

“哇啊啊……”

爱因为混乱和紧张的关系，两个眼珠在那咕噜咕噜地转着，膝盖也在那里咯吱咯吱地响着……

嗯……真让人困扰啊。

如果过度害怕的话，反而会因此说不出话了。尽管如此，缺乏紧张感也会令人困扰。如果有什么积极向地能让人振作起来的方法就好了……

在这么想的时候。

“爱！”

“啊！是澪！而且大家都……！”

用那细小的身板穿过人墙来到我们面前的，是既是爱的棋友，又是爱的小学同班同学的水越澪。

在她身后则是同年龄的贞任绫乃和，和比大家都小三岁的夏洛特·伊索亚尔。

把爱也包含进来的四人共同组建名为“JS研”的团体，是关系很好的幼女朋友。

“哈哈！我们来应援了哦！！”

“九头龙老师，爱，大盘解说辛苦了。”

“心虎了~~~！”

澪、绫乃、夏尔三人各自说道。

爱马上就松了一口气，在保持着眼泪流下来的状态下紧紧抱住了夏尔。被抱住的夏尔一脸“？”的表情下也抱住了爱，并拍了拍爱的后背。真可爱啊~~

在这个时候，朋友可以呆在自己的声音可以传达到的距离，简直就是一剂强心剂。

在交谈的时候，只要能点一下头的话，都会使对话变得更加容易。关于这一点，在来参加将棋活动的时候请务必要记住。

“真亏大家能过来啊！我会给你们安排最前面的位置的，也请你们在大盘解说的时候多多应援一下爱！”

““太棒了！””

幼女们开心地说道。好想守护这份笑容啊。

我找到了在忙中的工作人员问道。

“您好。这些孩子都i是我的熟人，是关西本部的研修生和儿童学校的学生。不知可不可以给她们安排前面的位置呢？”

“啊啊，是龙王那边的人吗……请稍等一下。”

尽管现在已经处于对局马上要开始的时间，但工作人员没有厌烦地回应道。

之后他和站在稍远一点的地方的工作人员进行协商——

“九头龙老师的……”

“因为是小学生……”

“但是空的位置……”

“VIP席……”

在工作人员交谈的过程中，我听到了不能忽略的词汇，慌张地喊道。

“VIP席！？那个，您们不用特意准备VIP席的……”

“没事没事。为了这些小朋友，我们已经事先准备好了相关的席位了。这也是月光会长的指示。”

“会长的？为了小孩子……？”

是为了普及将棋，才准备的小孩子用的座位吧？

但是看了一下周围，倒是有不少小孩站着看向舞台，或者是骑在父亲的肩膀上看向舞台。

这到底是怎么一回事？感觉话对不上啊……

“那个，我只是想给我的徒弟和她的朋友们准备一下坐的地方而已。”

“对啊。所以才准备了VIP坐的位置啊。”

“……请等一等？VIP是说‘重要人物’吧？像政治家或者是企业的要职人员之类的。”

“这个情况下不是这个意思。”

“不是这个意思？那VIP的意思是……？”

“Very important pedo.”

Very important pedo！

“就是‘非常重要的幼女’的意思。”

“不，虽然我知道是什么意思，但搞不清这到底是什么意思啊。”

真的是一点都不清楚。

这到底是什么意思？

“也就是说，根据月光会长的指示，因为当九头龙龙王过来的时候，必然会随身带着数个幼女，所以事先给这些幼女准备好坐的地方。这是将棋联盟发向全国各支部的正式通知。”

“欸？等等？这个词隐藏的意思将棋界的人都知道吗？就连支部都已经广泛传播……了吗……？”

“当然。毕竟九头龙龙王被那个名人说过‘现在是最强的棋士’，而且不仅防卫成功了头衔，顺位战还顺利升到了C级1组。因此是就算是在将棋界里，也是最值得重点关照的对象。而关照那个龙王最关照的幼女朋友，就相当于关照将棋界本身。”

才不是相当于呢。绝对不一样的。

必须要阻止这种VIP风气才行。一旦传出去的话，就会变成大新闻了。不对，这已经传出去了，如果我还让幼女真的坐在那里的话，不就跳进黄河洗不清了吗。

但是看着立马高兴地坐在椅子上的“朋友们”，真难让人拒绝啊……

“哇啊！这个椅子非常软，坐的好舒服啊！”

“夏尔我，能做在西噗的身边，非藏卡心~~(*^_^*)”

澪和夏尔都对可以靠着坐并放上手的特制儿童椅子非常满意。

“竟然能这么快就安排这么好的位置，真不愧是九头龙老师啊！”

“哈……哈哈哈。喜欢就好。”

夹在大声欢笑的幼女们的笑容，以及在一旁有所同意地说道“啊啊，果然那个人是个恋lian童tong混hun蛋dan啊”的工作人员的视线中的我，露出了如同蒙娜丽莎般不可思议的表情。

“我们也会在最前列的位置努力加油的哦！澪我一定会把后面的一手猜棋的奖品全部拿到手的！”

“这，这个每个人只能拿一个啊，还请手下留情……”

虽然看着JS研的大家如此有干劲的样子非常高兴，但如果被人知道我给认识的幼女准备奖品的话，只会更快被人认为是恋lian童tong混hun蛋dan而已。

“既然都有VIP席了，那VIP用的奖品估计也都已经被准备好了……”

“师父？维批是什么？”

“是指重要的人哦。”

我对着徒弟的问题冷冷地答道。为了再次确认刚才的事情，我把视线投到了VIP席（虽然很想废止这个名字，但现在又找不到别的词汇来进行表达）那。

“……”

在欢闹的孩子里，有一个人紧张地说不出话。

这个人就是绫乃。

她住在京都，并作为在这个街道开了教室的加悦奥老师的徒弟加入了关西研修会，今年十岁。

而同门的师姐，则在今天作为头衔拥有者坐在棋盘的前面。

我用着尽可能平稳的声线，弯下腰向绫乃说道。

“绫乃是来给供御饭小姐应援的吧？”

“这是当然的。”

“今天早上和供御饭小姐见过面了吗？”

“没有。但是——”

绫乃低下头，用力地捏着膝盖说道。

“我……相信万智姐姐大人今天能赢。”

虽然绫乃的声音因为不安而有所颤动，但她还是继续说道。

“毕竟姐姐大人可是一直比谁都努力的下到现在……”

“……也是呢。”

对此我只能点头赞同。

昨天，供御饭小姐的怯弱也好。

月夜见坂小姐在记者招待会上煽动的言论也好。

无论是哪一个，都会收到今天棋局的影响。

而绫乃，或者是其他来到这里观看对决的将棋粉丝和游客，也都会受到接下来即将开始的对局的影响。

就连对局双方的强烈的情感亦是如此。

赌上所有人的思念与愿望——决赛开始了。

3.

“大，大家……草桑好！！”

因为过于紧张而咬到舌头的爱，说出了很像夏尔说出来的话语。但尽管如此，爱依然充满了精神，向客人们打着招呼。

对于爱这个样子，聚集起来的人群开始骚动起来。

“小学生？”

“不知道吗？这是雏鹤爱女流二级。她可是一个很了不起的女流棋士。”

“哈！这么小的小孩吗！？”

就像这样感到惊讶的客人的数量不在少数，但理所当然地接受了爱的存在的客人也有不少。

爱——雏鹤女流现在已经有不少粉丝了。

那些狂热的粉丝好像也在这里，就连那些在活动上看熟了的面孔，也在这里出现了不少。其中就有年轻的男性。

——为了不让奇怪的虫子粘到爱的身上，作为师父的我不多加注意可是不行的……

“之后负责解说的是师父……不对，额……额……”

“解说由我九头龙八一负责担当。”

为了赶快帮徒弟脱离困境，我用冷静的声音打招呼道。

“考虑到今天到场的客人有不少并不懂得将棋，所以还请允许我先进行一下自我介绍。我是雏鹤的师父。今年我十七岁，而雏鹤十岁。在将棋界里，恐怕我师徒俩是史上年龄最小的师徒了。还请各位多多指教。”

“请，请多多指教！”

对于用力咬到舌头的爱，观众热烈地鼓起掌来。

即使是这样，今天解说依然很有难度。

在这里的话，不仅可以朝下看到对局双方的样子，就连下的好坏，也可以通过周围的气氛判断出来，不过具体下了什么倒是看不清楚。

因为这个原因，我和爱只能一边通过手机去查阅由负责记录的男鹿小姐用平板电脑打出来的棋谱，一边在大盘上再现场上的局面。

时间是八点四十分。

将棋盘的旁边坐着以月光会长和京都市长为首的比赛相关人员。

对局准备就要开始了。

“在这个第三局里，将会重新进行振驹以决定先手和后手。那个，所谓振驹指的就是……像这样用两只手摇着摇着……”

爱在模仿振驹的动作的时候，不小心把麦克风跌到地上。虽然因此大叫了一声，但还是决定继续模仿振驹的样子。

虽然澪迅速地捡起了那个跌到地上的麦克风，但此时却已经引起了不小的骚动了。

看着爱一连串可爱的不行的动作，客人们在比赛还没开始的时候，就已经感觉到非常满足了。

“爱酱！”

“世界第一可爱！”

“加油啊！”

在台下也听到了这样的声音。

“呜呜呜……明明为了不打扰对局的两位老师才努力保持安静的说……在公开对局中担任听手真的好难啊……”

总算把麦克风拿回到手上的爱对我说道。

“师父……不对，九头龙老师您认为今天的对局会以什么样的战型进行展开呢？”

“毕竟今天的解说者是我，而见证人是月光会长，如果对局双方能采用我们二人所擅长的一手损换角的话……解说倒是能变得轻松不少。”

“这，这样的话，我可是会很困扰的！！”

看着慌张起来的爱，会场再次变得沸腾起来。

毕竟一手损换角可是只有专家才能熟练使用的，对局双方采用的可能性非常之低，也因此我刚才说的话明显就是在开玩笑而已。不过对此信以为真的徒弟看起来真的好可爱啊(*^_^*)

诶呀，快要到对局开始的时间了。

该认真起来进行解说了。

“作为挑战者的月夜见坂老师是居飞车党，而供御饭山城樱花虽然是全能棋手，但更多使用振飞车的战法。我觉得在这场比赛里，双方应该会老实采用对抗形的战法。”

“先手的供御饭老师采用振飞车，而后手的月夜见坂老师则采用居飞车对吧。我也是这么认为的！”

“听到雏鹤老师您也是这么想的，我就放心下来了。”

“真实的！不要拿我开玩笑啊~~！”

看着爱可爱地生着气，场上的观众都已经

接下来，舞台那边也有所动作了。

负责记录的男鹿小姐拿出白布铺了开来，并拿起身为头衔拥有者的供御饭小姐的五枚步进行振驹。

散在地上的棋子是——

“结果怎么样了？因为我视力不太好，所以看不太清最后振驹的结果……”

“步有三枚！”

视力很好的爱用着自己的眼睛确认到。

“供御饭山城樱花负责先手，身为挑战者的月夜见坂女流玉将负责后手！”

“哈……”

坐在最前排的绫乃安心地松了一口气。

因为先手的胜率要更高一些，因此对于供御饭小姐来说，一定程度上可以提高获胜的几率。

然而，这份安心并没有持续很久。

在双方第一手开了角道之后……就在会长和京都市长等人刚离开将棋盘旁边之后作为先手的供御饭小姐用力地下出了令人意外的一手。

第三手是——2六步。

“移动了飞车前的步！？这是打算要下居飞车吗！？”

因为过于惊讶，我一下子回到了以前说话的方式。在我轻咳了几声之后，说出了之所以让我这么惊讶的理由。

“真是失礼了……如果说供御饭小姐想取胜的话，怎么想也都是应该采用自己最熟悉的振飞车才对的……”

我的预测一下子就被推翻了。

对此感到不安的爱向我问道。

“这是为了让对手吃惊，才想出来的作战吗？”

“我觉得应该是事先就已经确立好的作战，毕竟没有花多少时间就下出了这一步。”

我再次想起了昨天供御饭小姐的样子。

恐怕在那个时候，她就已经决定要采用这个作战了吧？

还是说……？

“万智姐姐大人……”

绫乃也不安地盯着大盘看。

对于因为受到供御饭小姐的影响才开始学习将棋，并因为对供御饭小姐抱有憧憬才成为了振飞车党的绫乃来说……到底会怎么理解供御饭小姐做出的这个选择呢？

但是，令人吃惊的一幕并不到这里就结束了。

“啊！月夜见坂老师封锁住了角道！”

爱惊讶地说道。

月夜见坂小姐很快就用4筋的步封锁住了在第一手时开出的角道。

我把麦克风放了下来，嘟囔道。

“拒绝角交换？这是打算要做矢仓吗……？”

一贯喜欢快战的月夜见坂小姐竟然罕见地封锁住了角道。

——是因为看到了供御饭小姐下出了居飞车，为了保险起见才下出这一手的吗？

虽然我觉得后手一旦退缩的话，只会让局面变得消极起来而已……但在看到了接下来出现的那一手后，我刚才的疑惑立马就烟消云散了。

““欸！？””

会下将棋的人全员尖叫了起来。

第十手。

月夜见坂小姐拿起了飞车，拿起了那个目前只能向左右移动的飞车。

之后用力地滑动起那个飞车。

爱惊讶地尖叫起来，而我则吃惊地在一旁嘟囔道。

“把飞车！？”

“移动了……？”

我一遍又一遍地看着手机上的棋谱进行确认。但就算再怎么确认，棋谱上显示的“ê4二飞”也没有任何改变。

——封锁住角道的四间飞车……

而且既不是愉悦中飞车，也不是角交换四间飞车，而是最不像月夜见坂小姐棋风的充满古风的普通四间飞车。

“身，身为居飞车党的月夜见坂老师竟然移动起了飞车……这也太超出想象了吧！！”

爱不断地悲鸣着。

“……这就结束了吗？那个月夜见坂老师？”

我觉得月夜见坂小姐应该是隐藏了什么。

毕竟只是单纯移动飞车的话，可是不会对供御饭小姐产生任何影响的。

到目前为止，应该还藏有了一手才对……

就在我这么想的时候，对局双方飞速地进行下棋，很快都完成了自己的阵型。

移动完飞车的月夜见坂小姐，就像是要把因为移动了飞车而产生的空位填补起来一样，在不管周围人的视线下，将玉移动到了棋盘的角落。

爱切断了麦克风的电源。向我问道。

“是要下美浓围吗？”

“不对！这个速度……难道说是！？”

月夜见坂小姐把玉一直移动到了8二的位置。

并不是移动位于7筋的银将，而是向前推进了位于其旁边两格的——位于棋盘最边的其中一个香车。

情况已经很明了了。

“““““穴熊！？”””””

没错。月夜见坂小姐选择的是供御饭小姐最擅长的战型……！

这种展开，谁能想得到啊！？

“真敢做啊……！”

我感觉到自己的嘴角向上杨了起来。这已经彻底不能进行解说了。那个女人可真是厉害啊。

保持着麦克风关闭的状态下，爱小声地问道。

“……会变成相穴熊吗？”

“谁知道呢……感觉今天的供御饭小姐好像也有自己的想法……”

不对，与其说是“想法”，不如说是“决意”。

就像为了证实我的预感一样，供御饭小姐在看了月夜见坂小姐移动到角落的玉数分钟之后，毅然决然地下出下了一手。

供御饭小姐选择的是——7八银。

“是左美浓。这样的话，穴熊的可能性就基本消失了……”

虽然美浓围经常被振飞车所采用，但在居飞车里同样也是可以使用的。

在这种情况下，人们会把在棋盘左侧做出的美浓围称作“左美浓”。一旦采用了这种阵型的话，就基本上不会转变成穴熊了。虽然也有银冠这种阵型就是了……

爱一边移动着大盘上的棋子，一边打开麦克风的电源向我说道。

“师父……九头龙老师。看起来先手的阵型应该是左美浓……”

“曾经为了对抗振飞车，而被经常使用的阵型。和穴熊相比起来，因为更具有灵活性，所以根据战况的话，也是可以转换成高美浓围或者是银冠的。”

“擅长穴熊的供御饭老师，要以穴熊为对手吗？”

“没错。不知道了解穴熊长处和短处的《虐杀的万智》会做出什么样的对策呢……真令人期待啊。”

虽然只是被华丽的舞台吸引过来的客人仍然听得一头雾水，但会下将棋的人早已经听不进我说的话了。

这个决断就是这么让人意外。

“对局双方都舍弃了自己擅长的战法，转而采用对方擅长的战法。只有经过长年的战斗，并对对方做出了深入的研究的情况下，才能做出这样的决定……就是因为尊敬对手，认为对方的下法具有价值，才会变成今天这样的局面。”

我充满自信的解说道。

并不是为了让对手吃惊，也不是为了嘲讽对手。

但是，为什么要做出这样的决定的理由，我倒是一点头绪都没有。

“平局……会变成平局吗？”

“先不说千日手，如果是双方正面冲突的对抗形的话，基本不可能和棋。恐怕这一局就会决定胜负。”

“真，真让人紧张啊……！！”

爱紧紧地握住手上的麦克风。

坐在最前面的澪探出了身子，而绫乃则面色发白。而夏尔则温柔地握着绫乃的手。

对局双方就像是事先就知道对方的作战方案一样，迅速地交换着下棋。

估计是觉得时间在这场对局里具有重大的意义吧。

既然对双方来说都是缺乏实战经验的战法，那么剩余时间多的人就会变得有利起来。迅速跳过序盘，而把时间用在中盘决胜负的地方以及终盘。

看到供御饭小姐把手伸向自己的阵型，爱尖叫道。

“银跑到了国王大人的上面了！”

“看来是银冠了。虽然玉头会因此有所强化，但侧面的防御力却会因此下降。”

“那么先手的供御饭老师，是觉得战局会朝向玉头那边的战斗发展吗？”

“是的。而且如果战局是按照供御饭老师的计划发展的话，则可以占据有利的位置，但如果偏离计划的话则会导致不利。中盘就是决一胜负的关键之处。”

中盘的战斗一直是将棋里最难的部分。

不同于可以研究的序盘，也不同于拥有答案的终盘。为了能在没有答案的局面中尽可能地利用好有限的时间，需要能在棋盘上构筑出自己理想阵型的想象力，以及胜过对方预读的实力。

也就是说——强者获胜。

5.

下个瞬间，作为见证人的月光会长就把握不住到底发生了什么。

“……到底发生了什么？”

在建筑物里整理着比赛结束后要穿的和服的月光，并不能瞬间理解刚在在屋外的对局场地突然刮起了强风，也不能理解因为强风的关系，棋盘上的棋子都被吹散的事实。

平常能对状况进行正确说明的男鹿，此时并不在会长的身边。

内部人员休息室陷入到了巨大的恐慌之中。

“风！？因为它棋子都被吹散了吗！？”

“到底该怎么办？如果是要停下计时器，立马进行收拾的话……”

“就算要收拾，但棋子不能全部捡起来的话该怎么办！？”

“有准备备用的棋子吗！？”

“但是现在已经是一分将棋了吧！？在这里停止的话——”

“但是这样的话，不就没法下棋了吗！？”

面对前所未有的事态，谁也无法做出决断。

这份混乱也传到了客人那边。

“……话说，棋子不是都没有了吗？”

“被风吹走了吗？”

“该，该怎么办啊！？要中断比赛吗！？”

“但是在这里中断的话，只会对要下下一手棋的人有利而已。”

工作人员也好，观众也好，关注着对局的人无不陷入到了混乱之中。

就连坐在将棋盘旁边的男鹿也是一样。

现在是一分将棋。计时时钟也在继续走着。

——该怎么办！？应该读秒吗……还是说应该中止比赛！？

“会，会长……”

男鹿就像呻吟一般寻求帮助，但月光当然不在她身边。

如果，不是一分将棋的话。

如果，不是公开对局的话。

如果，不是见证人不是眼睛看不见东西的月光圣市的话。

在各种各样的“如果”重叠的时候——

在将棋史上也是几乎不可能发生的稀有的情况下，空前绝后的名胜负即将诞生出来。

‘……”

负责记录的男鹿小姐一脸放弃地看向了持棋的月夜见坂。

希望她对我说一句“把时钟给停了”。

毕竟只要说出这句话，月夜见坂就可以在这个困境中得到大量的时间，这意味着夺取头衔的几率会有所提高。

但是男鹿小姐错了。

月夜见坂连眼都没有眨一下，把手指放在棋盘上的一点这样说道。

“6九银。”

这是，下棋的宣言。

如果在一分将棋最激烈的时候不能移动棋子的话，像这样用手指出或者是用口说出下一步要走的地方也是被认可的。

也就是说，月夜见坂——

“这样的话可就用不了棋子下了，因此让我们用脑内棋盘下棋吧。这样是可以的吧？”

这样说道。

之后月夜见坂盯住了男鹿。

“……！！”

男鹿只是条件反射地在平板电脑上打出了月夜见坂下出的一手——“第八十六手，后手，6九银”。

——这是超具有攻击性的一手！已经彻底读透了吗！？只要这样继续进攻下去的话就能赢得对局了……才对！？

然而对局者并不只有月夜见坂一人。

如果是在公式战中……而且是在头衔战中允许进行盲棋这一前所未有的行为的话，那就还需要另一个人的同意才行。

更进一步说的话，与一看到对方下出下一手就立马下出下一手的月夜见坂相比，身为长考派的供御饭在这种情况下，应该还是需要棋子才能进行思考的才对。

——仅凭靠脑内将棋就像在这个最终盘进行战斗的话……只会变得压倒性的不利。到底该怎么办！？

男鹿看向了供御饭的脸庞。

供御饭作为头衔拥有者，作为对局者，都有中断这场对局的权利。

只要一句话，只要说出这一句话会可以了。

“把时钟停下，把见证人叫过来。”

如果是这种情况的话，这么做是完全被允许的，只要这样做的话……就能在这个超难解的局面种获得大量时间，从而可以思考自己应该是进行进攻，还是应该进行防御。

“……”

然而供御饭并没有因此有一丝犹豫。

就在男鹿把视线从平板电脑那抬起来，望向供御饭脸庞的几乎同一时刻，供御饭做出决断道。

山城樱花这样说道。

“8八金。”

仅仅说出了这么一句话。

这——意味着要继续战斗。

“我一步也不会退让的。找上门的架就应该全部处理干净！”

供御饭万智山城樱花如此宣言道。

7.

对局结束后。

对局双方都暂时放松了下来。毕竟用脑内棋盘进行了这么激烈的终盘战，想想也是正常的。精疲力尽的二人被负责报道的媒体人员围了起来，而在一旁观战的观众也依依不舍地拍起手来。

我和爱，以及对局结束后一直坐在位置上的粉丝，一同迎接了对局结束后的二人。

坐在最前列拍起手来的澪和夏尔因为过于兴奋，脸变得非常通红，而坐在旁边的绫乃则眼睛通红地看着自己憧憬的师姐。

“二人都辛苦了。真是激烈的对局啊!”

刚刚结束对局的二人分别站在大盘的左右两侧。面露倦意的供御饭小姐站在了我的身边。

而就像全身散发着悔恨气场一般的，显得很不高兴的月夜见坂小姐，则站在了爱的身边。

尽管对局已经结束，但相邻站着的二人依然保持着斗志满满的状态。

更不用说，这次月夜见坂小姐还说了“就算把你杀了，我也要把头衡夺过来”的话。

就算月夜见坂小姐不说出这样的话，但只要在这对局中，双方都全力以赴地进行比拼的话，必定会给输的那一方的心灵带来不小的创伤……估计这两人已经回不到以前那样的关系了。就像是为了印证我的不安一样。

““……””

无论是供御饭小姐也好，还是月夜见坂小姐也好，都对我的慰问之词无动于衷。

“嘛，那个……这可真是充满看点的一局呢! 而且月夜见坂小姐竟然选择了振飞车穴熊，真是让人意外得不行啊。这个作战是之前就定好的吗?”

在我进行发问后，在月夜见坂身下站着的爱一边伸直着身体，一边把麦克风递到败者的嘴边。之后月夜见坂小姐保持着超级不悦的表情说道。

“给我。”

“啊”

月夜见坂小姐把麦克风从爱的手中夺走，之后用着如同摔跤比赛中坏人一样的口吻说道。

“穴熊是作战?这不是废话吗! 当然是作战啊!”

月夜见坂小姐面向变得惊讶起来的我和台下的听众说道。

“这是奇袭啦，奇袭。毕竟在第二局里，我可是将万智的穴熊深深地印在了脑海里了哦，因此才打算今天采用穴熊去好好激怒一下她，让她直接怒冲冲地向我迎头攻来。嘛，不过最后反而是我这边沉不住气选择了进攻，导致最后穴熊崩溃了就是了啊! 明白了吗，人渣!!”

“明，明白了啊! 我完全明白了啊!”

“而且说啊，老娘我都已经输了这么多局了，就不能不向我问一些这么白痴的问题吗!人渣!!人渣人渣人渣人渣人渣人渣人渣人渣啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊!!”

“等等!?也，也不用这么损我吧! 我自己也是明白那个振飞车穴熊是用来奇袭的啦! 不过为了能让将棋粉丝从对局者本人的口中听到答案，所以才这么问你的啊! ? ”

“吵死了吵死了吵死了吵死了吵死了啊啊啊啊啊啊啊一一!! 话说这里的人不全都是过来给万智应援的吗! 就算我输了，也只会被这些人说是活该吧，这些混账啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊一一一一一一一一!!”

输掉对局的败者在那耍起了脾气来。

与其说客人们对月夜见坂小姐刚刚说出的话感到愤怒。不如说是感到非常震惊。就连我也挺震惊的。毕竟，最近输了比赛还会耍脾气的人真是越来越少了……到是我家的师傅之前还在联盟的窗边撒过一泡尿就是了……

之后一一

“那，那个……”

在月夜见坂小姐脚下不知所措的爱提心吊胆地问道。

“月夜见坂老师? 那个银打入……该不会是……”

……银?

爱所说的“银打入”，当然是指棋子被风吹散后，月夜见坂小姐接下来下出的那一手。

那是月夜见坂小姐第一次用嘴巴说出下一步要下的棋的那一手。

被爱询问到的月夜见坂小姐无趣的说道。

“啊啊。我在下出6九银的那个时间点，就已经读到自己输了一手了。”

“欸?”

供御饭小姐吃惊地睁开了眼睛。

“欸……? 不是被……诘了吗? 那一手?”

“这不是废话吗?所以我才会去赌盲棋试一下啊……毕竟如果是不用棋子下快棋的话，怎么想都是我的胜利才对的。所以我才打算用盲棋的方式让你产生动摇啊。”

听到了月夜见坂小姐的发言，谁都无法遮掩住自己脸上惊讶的表情。

并不是选择了盲棋。

而是那时候的月夜见坂小姐，就已经读到了自己的败北。

月夜见坂小姐果然很强啊!

然而今天，月夜见坂小姐要显得更加强一些一一

“但是啊，万智这家伙竟然不选择回避。无论是我的盘外战术也好，还是振飞车穴熊的奇袭也好，这家伙可都一一地完美化解了啊。真厉害。是我的完败。我认输。”

月夜见坂小姐用大拇指指向愣在原地的供御饭小姐的同时，一边用力地缩起肩膀说道。

肯定很不甘心吧。肯定不甘心到想要大哭叫起来吧。

但是月夜见坂小姐却露出了一副释然的表情。

虽然嘴巴很臭，而且还对我这个解说人员态度非常不好……不过作为败北的一方，能有这样的态度倒是很了不起的。

接下来，我把麦克风递到了胜者那边。

“供御饭小姐，请你向粉丝们说几句话。”

“欸?”

惊讶地看着我这边的供御饭小姐，犹豫着不知道是否应当接过我手上的麦克风。

然而，最后似乎做好了觉悟的样子，供御饭小姐拿起麦克风说道。

“我现在……心里有很多想说的话，反而弄得我都不知道应该说些什么好了。”

这个声音转瞬即逝。

然而，接下来，供御饭小姐却连一句话也没能说出来。

对着这样的供御饭小姐，我问道。

“为什么没有选择穴熊呢?”

“……我一直在想，这样下去真的好吗……只会依赖穴熊夺得头衔并成功防御，这样做真的有意义吗…对于身为女流棋士的我来说，对于身为山城樱花的我来说，这样子下去到底能有什么意义呢……”

虽然供御饭小姐是面向观众说出上面的话的。

然而，这也是对于昨天晚上的回答。

“虽然在第二局的时候输了，但因此反而让我有所放松下来。我想尝试下一下那个一直想要下的将棋，想尝试下一下那个拥有着我所憧憬的才能的人的将棋……不过看到那个我想模仿的人竟然选择模仿我的将棋，着实让我吃惊了不少……”

月夜见坂小姐惊讶地看向供御饭小姐。

“虽然今天手指运不错赢得了比赛，但下一次究竟会变得怎么样，我自己也不清楚，究竟是应该更加努力地钻研穴熊好呢，还是说应该下更多像今天一样的将棋好呢，就连我自己会不会因此变得更强也有所怀疑……我继续下将棋真的有意义吗……这样的迷惑到现在都没能消除干净……”

史上第二个皇后山城樱花用力地维续说道。

“像今天这么开心的日子，以前并没有遇到过。”

之后在深深地低下头的时候，她明确地说道。

“为了能让我再下出像今天一样的将棋……还请让我多保留一年山城樱花的头衔。”

巨大的掌声和樱花的花瓣一同落了下来。

代后记—“那个店员的故事”

非常感谢各位阅读《龙王的工作！》第八卷。

在刚开始着手编写《龙王的工作》系列小说的时候，曾打算不让感想战中登场的二人在本篇故事中进行登场（至少是主线故事中）。但因为这两个人的人气非常高，所以这次决定以这两个人为主线写一本小说。还有男鹿小姐也是。我个人而言，是非常喜欢男鹿小姐这个角色的。

然而，如果要这样做的话，势必会减少平常在本篇中活跃的角色的戏份……因为这样，才打算把现在很难入手的第二卷的广播剧的内容，以及在网上公开过的短篇内容收入其中。

而且因为第六卷和第七卷的故事都很沉重的关系，因此才打算把这一卷写的轻松一些。

然而……现在就连读者也评论到“就连后记也变得沉重了”。

毕竟我小说的风格基本以喜剧为主，虽说是后记，但读者不想读到过于沉重的内容的心情。我也是非常理解的。真的非常抱歉……

因为这个理由，所以这次的后记打算说一些轻松的内容！

时间回溯到《龙王的工作！》出版前的那段时间。

当时，GA文库即将迎来创刊十周年，因此打算提高关西方面的销售额。

而作为实现这一目的的方法，就是和关西书店的店员开一场学习会，并在其中听取现实中到底什么样的书会大卖的意见。

虽然我并没有参加那次学习会，但是听说在那场学习会中，有人提道“既然舞台是关西的话，不如就在关西大肆宣传这《龙王的工作！》吧！”

另外说一下，因为《龙王的工作！》原本的封皮比较光滑的关系，所以也有店员提出意见道“封皮太光滑的话，在书店放置的时候，会因为反射光线的关系，而导致封面的插画比较难看清楚”。因为这个意见，才决定把《龙王的工作！》的封皮换成现在的这个样子。

就这样，被选为GA文库十周年纪念作品的《龙王的工作！》在第一卷发售时，就在关西的书店那获得了大卖。

那么，关于那时候我到底是处在什么样的状态呢……

就像在第六卷后记写的那样，就在那会儿，我那如同父亲般的祖父离开了人世。

因为过于悲伤，反而为了祖父变得想让这本书大卖起来。只要是自己能做的，都会去做。

使用推特也是为了这个目的，当我在推特上积极地发送新作的宣传资料的时候——

就在这时，我看到了一张照片。

虽然是某个观战记者通过推特发出的消息，但在附带的照片的上映着位于神户的书店卖场里的将棋盘。

这家店是为了宣传下个月发售的《龙王的工作！》，才在恋爱小说那一栏的书架旁，放上了一张榻榻米和一个将棋盘。

看到这张照片的我非常高兴，并想到“竟然做到这种地步，请务必让我说一声谢谢”。

虽说如此，但如果真的要跑到神户那的话还是非常麻烦的。而且仅仅只是为了一句道谢，就专程从岐阜跑到神户，真这样做的话也只会给对方徒增麻烦。因为我这样想到，导致迟迟不能做出实际行动……

大约是在祖父离开人世后一个半月左右的一天。

那是八月里非常炎热的一天。

在早上起床的时候，突然想到。

“第二卷的舞台就在神户那，在取材的同时，顺道去一下那边进行道谢吧……”

果然是因为祖父离开了人世，才会像这样“只要能做到就全部去做”地焦虑着吧。

另外，因为和《农林》进行联动的FC岐阜足球队要在大阪进行比赛，所以也有要去那边进行观战的理由。

基于上述各种各样的理由而在那一天早上起身前往关西的我，到达名古屋后转乘新干线前往神户。

之后在神户完成取材之后，我就前往上述的书店进行拜访。

就如同照片所照的那样，位于轻小说卖场的中央放置着将棋盘。姑且不论那强烈的违和感……

我向刚好呆在那的店员搭话道。

“打扰了。请问把将棋盘放到那的是您吗？”

“是我没错……”

“真是非常感谢！我是这个的作者！”

我用手指指着将棋盘，做出了微妙的自我介绍。虽然那位店员因为还没出版的书的作者突然出现在其面前而感到非常惊讶，但却露出了一副高兴的神情。

之后这位店员开始激动地说起，为什么要在那摆上一个将棋盘的理由。

因为她是不久之前才当上轻小说书架的负责人，因此还不太清楚应当怎么做。但她觉得只要努力布置卖场的话，小说的销售额应当就能有所增加。

而且她还参加了GA文库的学习会，并在那说出了自己各种各样的想法。

她事先阅读了出版前的《龙王的工作！》的小说，并在阅读后认为“这本书非常有趣，一定会大卖的！”……这个店员激动地说着为了《龙王的工作！》，以后到底会采取什么手段进行宣传，以至于我连话都插不上。

“真是炽热如火的人啊。”

我记得我这样想过。

而且并不只是嘴上说说，那位店员小姐是真的实际行动起来了。

在第一卷发售的时候，秋叶原的知名书店里也以不输前者的气势卖出开了大量的小说。恐怕那个时候开始，就已经是日本第一了。

第二卷发售的时候，甚至还进行了签售会。

为了回应那份热情，我也以比以往更多的热情投入到了经营活动之中。在逛东海以及关东的书店的时候，我在那放下了亲自签名的书籍，并写了大量的特典小说。只要是我能做到的，就会全部去做。

虽然并没有成为大热门，但多亏这样，《龙王的工作！》小说的销售额有所增加。

在这之后，虽然和那个店员交流暂时停止了……

“不知现在她到底在做什么呢？”

就在这样想着的时候，我来到了当地同系列的书店进行购物。而在那里，我看到了那个店员小姐正在工作着。

不知什么时候，她被调到这边的书店进行工作。

这真的让我大吃了一惊。

虽说如此，但因为这次我只是来到了自家附近的书店，所以并不会像上次那样充满迷茫。于是我毫不犹豫地向那位店员小姐打起招呼，并在之后我们再次一起工作起来。

得到了强力助手的《龙王的工作！》在我老家更加热卖起来，甚至获得了将棋国际笔会大赏以及“这本轻小说真厉害！”的第一名。趁着大卖的热潮，甚至成长到了可以进行动画化的程度。

那么，关于那个在出版前就一直应援着《龙王的工作！》的店员小姐，不知道现在到底在做什么呢——

她并不只是应援着我的作品，而是应援着我的全部。

就在我们第一次相遇差不多三年后，她嫁给了我。

在母亲去世，失去了最后一个家人后，我才第一次认真思考应该和谁怎么样度过剩下的人生。在接下来的人生里，尽管我依然会有所痛苦，但我还是想写自己喜欢的故事。而在那时，我希望有一个比我更加充满热情的人能陪伴在我的身边。

在我这样想到的时候，脑海里自然而然地浮现起了那位店员小姐的脸庞。

因为过于自然，反倒认为这是祖父在背后牵线，母亲在背后推了我一把。

对我来说是一个遥不可及的，非常优秀的妻子。

如果硬要说一点我非常在意的东西的话……那就是我的妻子要比我小七岁。

而且这个年龄差，和八一与爱的年龄差是一样的……

虽说如此，相比十六岁和九岁的差距，二十多岁和三十多岁的差距，并没有让人感到特别的违和。而且对我来说，还可以作为“原来七岁的年龄差是这样的感觉啊”的参考，因此其实我并没有对此过于在意。

不过，我却很担心妻子的亲戚会对我做出“果然是这样啊……”的反应，毕竟他们可是知道我在写什么书的。就算再怎么解释，也会变得毫无说服力……作为前辈的某个作家也给我这样提议（？）道：“仅仅因为我和我老婆相差五岁，我就已经经常被人叫做萝莉控了，所以你还是先做好心理准备比较好”。

估计是因为经常在作品里把八一称作萝莉控，所以受到了报应吧……

《龙王的工作！》在各个方面而言，都是构成我人生转变的作品。

如果没有这个作品的话，估计我就不会遇到我的妻子了吧。

如果没有和妻子相遇的话，估计就不会注意到原来还有人对这个作品抱有比我这个小说作者还要厉害的热情吧。

为了不输给这份爱和热情，我会拼尽全力，以更高的热情继续写着《龙王的工作！》这本小说。

感想战

“果然在这里啊。”

山城樱花战结束后的第二天。

一大早就到关西将棋会馆棋士室露面的我，没想到早已经有别人比我先到，在那里下着练习将棋。

“啊？什么叫‘果然’啊？”

“龙王先生，昨天真是多谢了(*^_^*)”

在那里的是月夜见坂燎女流玉将，以及刚刚成功防卫头衔的供御饭万智皇后山城樱花。

看到这两个人和在比赛开始前一样，关系良好地一起下着将棋，我就安心地松了一口气。

“嘛，如果遇到啥事都垂头丧气的话可就没完没了了。”

“我可是赢了比赛哦，所以根本没有值得丧气的理由啦(*^_^*)”

月夜见坂小姐露出一副释然的表情，而供御饭小姐则在那吱吱地笑着。

关于山城樱花战的最后一局的内容，有不少人希望它能成为今年名局赏的候补（如果女流棋士的对局能在名局赏上上榜的话，就是前所未有的一件大事了）。但是供御饭小姐在下完这么异常激烈的对局之后，事后却基本不放在心上。不过毕竟是赢了比赛嘛，肯定心情还是很愉快的。

我在月夜见坂小姐的身边坐了下来，看着盘面问道。

“是在下练习将棋吗？现在谁占据上风？”

“这不是对局啦。研究会研究会。”

“在连续下了两天胜负将棋后，还要继续下比拼输赢的将棋什么的，这也太累了。”

的确也是。我仔细看了一下盘面上的内容，发现是最近流行的课题的局面。

供御饭小姐之所以会操作位于棋盘旁边的手机，估计也是为了和不知道在哪里进行研究会的人进行联络吧。最近这种类型的研究会也有所增加。

“不过话说回来，你这家伙也真辛苦啊。”

放下棋子后，月夜见坂小姐看着我说到。

“哈啊？在说什么？”

“Mynavi啊Mynavi。如果那个混hun帐zhang黑发小鬼在准决赛赢了万智的话，不就要和银子进行五局胜负了吗？既然我和万智都要参加的话，你不就被夹在中间了嘛。”

混hun帐zhang黑发小鬼……是指天衣的事情啊。

供御饭小姐也是，听到月夜见坂小姐的对话后，像狐狸一般微微地笑着。

“就是啊。毕竟可是第二夫人和姐姐之间的对决啊，肯定会被夹在中间啊。嘛啊，不过我可不会让这事情发生的。”

“第二夫人什么的……是指天衣吗！？这种玩笑就不要开了啊，万一被人听到的话，我可是会被杀掉的啊！”

““被谁杀掉啊？””

“两边都是啦！”

就算在清泷一门也好，这两个人可是最危险的组合啊。就算把练习将棋加起来，恐怕这两人也是连一场对局都没有进行过。

如果那两人发生争执的话……因为太恐怖了，就连想象一下接下来会发生的事，也变得异常困难啊。总而言之，只要这两人吵起来的话，怎么想我都不可能全身而退的。

“从那个小鬼的角度来看的话，银子就像是大姨一般的存在吧？这肯定会干起来啊。”

“龙王先生会支持谁呢？”

“两边都支持哦。”

就我个人而言，我可是希望这两个人能像这次的山城樱花战一样发挥出最好的状态，从而下出名局的。

虽然会做这方面的准备，但我并不打算偏帮其中一方。

然而，这个回答并不能让眼前的二人有所接受——

“才没问你这个问题呢。我是在问谁才是排在第二位啦。”

“嗯……嘛啊，毕竟师姐已经习惯头衔战了。我作为师傅的话，肯定会帮我自己的徒弟啊。”

“肯定会被刺了。”

“没错呢。肯定会被刺成马蜂窝呢。”

“别说些不吉利的话啊！”

我自己也有点担心会不会变成你们口中所说的那种情况的啦！

“……不过嘛，我今天之所以会过来，也是为了想聊一下这方面的话题。”

“是想过来问如何在不被银子发现的情况下，偷偷地帮自己的徒弟的事情吗？”

“才不是这样啦。”

我摆出一副认真的面孔，问道。

“毕竟天衣是第一次参加头衔战，所以才想给她找些女性观点出发的意见。如果是我的话，根本不可能给到她周全的意见的。但是关于这件事，我又不可能去问师姐的意见。”

“也是呢……关于持棋时间的用法，事先告诉一下的话还是挺好的。”

“对啊。毕竟女流棋战的话，持棋时间基本上都挺短的。但是一旦参加头衔战的话，持棋时间就会突然一下子变得很长。关于这方面我也是挺头疼的。”

“原来如此原来如此。”

这样的话，这方面的心得我也能教一些，毕竟男性棋战的持棋时间会比女流头衔战更加长。

“之后嘛……啊，这个如果也能教会的话就更好了。不过你这个人渣要去教这种东西，感觉有些微妙啊。”

“还有什么东西要教吗，月夜见坂小姐？”

“和服啦和服。毕竟在女王战穿和服可是义务啊。如果能现在就习惯穿和服的感觉的话，不会更好吗？”

啊……！

“就是哦。毕竟穿着和服比赛还是挺辛苦的。”

供御饭小姐下出了下一步棋后，把手放到了自己的胸上。

看着供御饭小姐那丰feng满man的胸xiong微微地摇动着，我确信到今天真是美好的一天啊。

“最辛苦的地方就是胸这块了。虽然男性的和服是在腰那系上腰带的，但是女性的话，则是在胸下的地方系上呢。因为这样，所以在穿和服时会感觉到呼吸困难。如果是在下将棋中，因为集中精力而前后摇的话，则几乎连呼吸都做不到呢。”

“原来如此……”

“是吗？我除了刚吃完饭时会有些难受外，其他时候并没有感觉到胸不舒服啊？”

“说的也对呢。”

在我马上点头同意之后，月夜见坂小姐放出了漂亮的一击。真是太好了，看来因为挑战头衔失败而产生的心灵创伤已经治愈了呢……虽然作为代替，我会受到伤害就是了。

“杀sha了你哦，人渣！明明为了能让那个女将棋机器赢得比赛，我才这么认真地给意见的说……！”

“不过啊，如果说起胸部的话，师姐那块地方应该基本没什么料吧，不会变成小学生之间的对决吗？”

“不不不不，怎么说银子那块也会有点发育吧。”

“说的这么死真的好吗？万一被银子听到的话，可是会被杀掉的哦？”

“没问题的啦，我也是吃一垫长一智的。”

我把手机的画面拿到供御饭小姐的面前说道。

“我已经确认好师姐的行程表了。她今天是不会看来联盟这边的，因为今天她要和桂香姐开研究会。在我来到这里之前，我就已经从桂香姐那样收到这样的照片了。”

“这样啊。话说回来龙王先生。”

“是？”

“你应该知道手机的免提功能吧？”

供御饭小姐这么说后，用手指指向了那个不知和在哪里进行的研究会进行联络的手机。

之后那个手机传来了令人熟悉的声音……传来了来自地狱的消息。

“你好。我就是那个胸部光光滑滑平平坦坦的那个人。有意见吗？”

“师……师姐——”

“连你徒弟一起杀sha掉diao哦，全部杀sha掉diao。”

刚才的对话内容都被听到了。

恐怕这下九头龙一门要被灭门了。